[{"resources": [{"checksum": null, "created_at": "2021-03-24T14:03:55.514000", "description": "Fiches pdf de pr\u00e9sentation des r\u00e9sultat du barom\u00e8tre, par r\u00e9gion", "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 61, "check:date": "2021-07-06T21:40:41.423000", "check:headers:content-length": 162, "check:headers:content-type": "text/html", "check:status": 200, "check:url": "https://files.data.gouv.fr/barometre-resultats/pdf/par_region/"}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "pdf", "id": "b7e79435-001f-43f4-9dcd-a4cb90b9c629", "metrics": {"views": 5}, "mime": null, "published": "2021-03-24T14:03:55", "schema": {}, "title": "Fiches de pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats par r\u00e9gion", "type": "other", "url": "https://files.data.gouv.fr/barometre-resultats/pdf/par_region/"}, {"checksum": null, "created_at": "2021-03-24T14:04:55.915000", "description": "Fiches pdf de pr\u00e9sentation des r\u00e9sultat du barom\u00e8tre, par d\u00e9partement", "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 157, "check:date": "2021-07-06T21:35:24.404000", "check:headers:content-length": 162, "check:headers:content-type": "text/html", "check:status": 200, "check:url": "https://files.data.gouv.fr/barometre-resultats/pdf/par_departement/"}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "pdf", "id": "6abd0028-8170-432e-b474-ed520f33b6bb", "metrics": {"views": 7}, "mime": null, "published": "2021-03-24T14:04:55", "schema": {}, "title": "Fiches de pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats par d\u00e9partement", "type": "other", "url": "https://files.data.gouv.fr/barometre-resultats/pdf/par_departement/"}, {"checksum": null, "created_at": "2021-01-12T15:42:20.182000", "description": "Ce fichier en format Excel regroupe les tableaux `barometre-resultats-detail` et `barometre-resultats-synthese` pour toutes les mailles g\u00e9ographiques.", "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 81, "check:date": "2021-07-06T21:40:42.143000", "check:headers:charset": "utf-8", "check:headers:content-length": 1812896, "check:headers:content-type": "application/octet-stream", "check:status": 200, "check:url": "https://github.com/etalab/barometre-resultats-donnees/raw/master/barometre-resultats-data.xlsx"}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "xlsx", "id": "8bf5f992-ce2b-40a2-9bc8-0bfec3bdef47", "metrics": {"views": 186}, "mime": null, "published": "2021-01-12T15:42:20", "schema": {}, "title": "barometre-resultats-data.xlsx", "type": "main", "url": "https://github.com/etalab/barometre-resultats-donnees/raw/master/barometre-resultats-data.xlsx"}, {"checksum": null, "created_at": "2021-01-12T15:45:14.597000", "description": "Synth\u00e8se des indicateurs avec leurs valeurs initiales, actuelles et cibles, ainsi que le pourcentage de progression et le taux d\u2019avancement, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale.", "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 75, "check:date": "2021-07-06T21:40:41.840000", "check:headers:charset": "utf-8", "check:headers:content-length": 4079, "check:headers:content-type": "text/plain", "check:status": 200, "check:url": "https://github.com/etalab/barometre-resultats-donnees/raw/master/barometre-resultats-synthese-national.csv"}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "csv", "id": "71cacba9-4ffd-4ea8-bc3e-694425ddf006", "metrics": {"views": 24}, "mime": null, "published": "2021-01-12T15:45:14", "schema": {}, "title": "barometre-resultats-synthese-national.csv", "type": "main", "url": "https://github.com/etalab/barometre-resultats-donnees/raw/master/barometre-resultats-synthese-national.csv"}, {"checksum": null, "created_at": "2021-01-12T15:45:45.754000", "description": "Synth\u00e8se des indicateurs avec leurs valeurs initiales, actuelles et cibles, ainsi que le pourcentage de progression et le taux d\u2019avancement, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle r\u00e9gionale.", "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 32, "check:date": "2021-07-07T09:12:51.304000", "check:headers:charset": "utf-8", "check:headers:content-length": 16775, "check:headers:content-type": "text/plain", "check:status": 200, "check:url": "https://github.com/etalab/barometre-resultats-donnees/raw/master/barometre-resultats-synthese-regional.csv"}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "csv", "id": "d5992b05-3e35-4db6-8a14-0797ff0672a8", "metrics": {"views": 13}, "mime": null, "published": "2021-01-12T15:45:45", "schema": {}, "title": "barometre-resultats-synthese-regional.csv", "type": "main", "url": "https://github.com/etalab/barometre-resultats-donnees/raw/master/barometre-resultats-synthese-regional.csv"}, {"checksum": null, "created_at": "2021-01-12T15:44:56.288000", "description": "Synth\u00e8se des indicateurs avec leurs valeurs initiales, actuelles et cibles, ainsi que le pourcentage de progression et le taux d\u2019avancement, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle d\u00e9partementale.", "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 32, "check:date": "2021-07-07T09:12:51.303000", "check:headers:charset": "utf-8", "check:headers:content-length": 82252, "check:headers:content-type": "text/plain", "check:status": 200, "check:url": "https://github.com/etalab/barometre-resultats-donnees/raw/master/barometre-resultats-synthese-departemental.csv"}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "csv", "id": "cf62cc94-2942-4787-8bc5-2c378560b667", "metrics": {"views": 62}, "mime": null, "published": "2021-01-12T15:44:56", "schema": {}, "title": "barometre-resultats-synthese-departemental.csv", "type": "main", "url": "https://github.com/etalab/barometre-resultats-donnees/raw/master/barometre-resultats-synthese-departemental.csv"}, {"checksum": null, "created_at": "2021-01-12T15:43:41.769000", "description": "D\u00e9tail des indicateurs avec l\u2019historique des valeurs, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale.", "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 14, "check:date": "2021-07-07T12:26:12.586000", "check:headers:charset": "utf-8", "check:headers:content-length": 7061, "check:headers:content-type": "text/plain", "check:status": 200, "check:url": "https://github.com/etalab/barometre-resultats-donnees/raw/master/barometre-resultats-detail-national.csv"}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "csv", "id": "496859d7-461b-4455-afdb-3b951e1668a8", "metrics": {"views": 9}, "mime": null, "published": "2021-01-12T15:43:41", "schema": {}, "title": "barometre-resultats-detail-national.csv", "type": "main", "url": "https://github.com/etalab/barometre-resultats-donnees/raw/master/barometre-resultats-detail-national.csv"}, {"checksum": null, "created_at": "2021-01-12T15:44:08.583000", "description": "D\u00e9tail des indicateurs avec l\u2019historique des valeurs, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle r\u00e9gionale.", "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 12, "check:date": "2021-07-07T09:12:51.525000", "check:headers:charset": "utf-8", "check:headers:content-length": 59705, "check:headers:content-type": "text/plain", "check:status": 200, "check:url": "https://github.com/etalab/barometre-resultats-donnees/raw/master/barometre-resultats-detail-regional.csv"}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "csv", "id": "83193cee-458b-4757-a1b5-6227448e61e5", "metrics": {"views": 5}, "mime": null, "published": "2021-01-12T15:44:08", "schema": {}, "title": "barometre-resultats-detail-regional.csv", "type": "main", "url": "https://github.com/etalab/barometre-resultats-donnees/raw/master/barometre-resultats-detail-regional.csv"}, {"checksum": null, "created_at": "2021-01-12T15:43:09.489000", "description": "D\u00e9tail des indicateurs avec l\u2019historique des valeurs, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle d\u00e9partementale.", "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 6, "check:date": "2021-06-25T14:01:09.026000", "check:headers:charset": "utf-8", "check:headers:content-length": 297727, "check:headers:content-type": "text/plain", "check:status": 200, "check:url": "https://github.com/etalab/barometre-resultats-donnees/raw/master/barometre-resultats-detail-departemental.csv"}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "csv", "id": "8ef985f4-9648-4afc-bd0d-9ba1401b4695", "metrics": {"views": 7}, "mime": null, "published": "2021-01-12T15:43:09", "schema": {}, "title": "barometre-resultats-detail-departemental.csv", "type": "main", "url": "https://github.com/etalab/barometre-resultats-donnees/raw/master/barometre-resultats-detail-departemental.csv"}, {"checksum": null, "created_at": "2021-01-12T17:12:59.409000", "description": "Synth\u00e8se des indicateurs avec leurs valeurs initiales, actuelles et cibles, ainsi que le pourcentage de progression et le taux d\u2019avancement, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale.", "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 13, "check:date": "2021-06-25T14:01:09.014000", "check:headers:charset": "utf-8", "check:headers:content-length": 4788, "check:headers:content-type": "text/plain", "check:status": 200, "check:url": "https://github.com/etalab/barometre-resultats-donnees/raw/master/json/barometre-resultats-synthese-national.json"}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "json", "id": "fe9fe926-a284-484f-8f65-57ffd46f1ba4", "metrics": {"views": 3}, "mime": null, "published": "2021-01-12T17:12:59", "schema": {}, "title": "barometre-resultats-synthese-national.json", "type": "main", "url": "https://github.com/etalab/barometre-resultats-donnees/raw/master/json/barometre-resultats-synthese-national.json"}, {"checksum": null, "created_at": "2021-01-12T17:13:16.543000", "description": "Synth\u00e8se des indicateurs avec leurs valeurs initiales, actuelles et cibles, ainsi que le pourcentage de progression et le taux d\u2019avancement, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle r\u00e9gionale.", "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 13, "check:date": "2021-06-25T14:01:08.522000", "check:headers:charset": "utf-8", "check:headers:content-length": 23102, "check:headers:content-type": "text/plain", "check:status": 200, "check:url": "https://github.com/etalab/barometre-resultats-donnees/raw/master/json/barometre-resultats-synthese-regional.json"}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "json", "id": "1bd48237-ad2e-48bc-9240-a2d0545c1b3f", "metrics": {"views": 4}, "mime": null, "published": "2021-01-12T17:13:16", "schema": {}, "title": "barometre-resultats-synthese-regional.json", "type": "main", "url": "https://github.com/etalab/barometre-resultats-donnees/raw/master/json/barometre-resultats-synthese-regional.json"}, {"checksum": null, "created_at": "2021-01-12T17:12:40.658000", "description": "Synth\u00e8se des indicateurs avec leurs valeurs initiales, actuelles et cibles, ainsi que le pourcentage de progression et le taux d\u2019avancement, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle d\u00e9partementale.", "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 13, "check:date": "2021-06-25T14:01:09.360000", "check:headers:charset": "utf-8", "check:headers:content-length": 118602, "check:headers:content-type": "text/plain", "check:status": 200, "check:url": "https://github.com/etalab/barometre-resultats-donnees/raw/master/json/barometre-resultats-synthese-departemental.json"}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "json", "id": "3b052520-b572-4f72-988f-460201440d58", "metrics": {"views": 3}, "mime": null, "published": "2021-01-12T17:12:40", "schema": {}, "title": "barometre-resultats-synthese-departemental.json", "type": "main", "url": "https://github.com/etalab/barometre-resultats-donnees/raw/master/json/barometre-resultats-synthese-departemental.json"}, {"checksum": null, "created_at": "2021-01-12T17:12:02.203000", "description": "D\u00e9tail des indicateurs avec l\u2019historique des valeurs, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale.", "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 13, "check:date": "2021-06-25T14:01:09.101000", "check:headers:charset": "utf-8", "check:headers:content-length": 8081, "check:headers:content-type": "text/plain", "check:status": 200, "check:url": "https://github.com/etalab/barometre-resultats-donnees/raw/master/json/barometre-resultats-detail-national.json"}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "json", "id": "c6762df0-e94c-4511-b7c5-6685f4323a1d", "metrics": {"views": 3}, "mime": null, "published": "2021-01-12T17:12:02", "schema": {}, "title": "barometre-resultats-detail-national.json", "type": "main", "url": "https://github.com/etalab/barometre-resultats-donnees/raw/master/json/barometre-resultats-detail-national.json"}, {"checksum": null, "created_at": "2021-01-12T17:12:20.283000", "description": "D\u00e9tail des indicateurs avec l\u2019historique des valeurs, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle r\u00e9gionale.", "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 13, "check:date": "2021-06-25T14:01:09.371000", "check:headers:charset": "utf-8", "check:headers:content-length": 68891, "check:headers:content-type": "text/plain", "check:status": 200, "check:url": "https://github.com/etalab/barometre-resultats-donnees/raw/master/json/barometre-resultats-detail-regional.json"}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "json", "id": "41c6e4f7-fa4b-4376-806e-8816652d6093", "metrics": {"views": 3}, "mime": null, "published": "2021-01-12T17:12:20", "schema": {}, "title": "barometre-resultats-detail-regional.json", "type": "main", "url": "https://github.com/etalab/barometre-resultats-donnees/raw/master/json/barometre-resultats-detail-regional.json"}, {"checksum": null, "created_at": "2021-01-12T17:11:42.873000", "description": "D\u00e9tail des indicateurs avec l\u2019historique des valeurs, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle d\u00e9partementale.", "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 13, "check:date": "2021-06-25T14:01:09.789000", "check:headers:charset": "utf-8", "check:headers:content-length": 341495, "check:headers:content-type": "text/plain", "check:status": 200, "check:url": "https://github.com/etalab/barometre-resultats-donnees/raw/master/json/barometre-resultats-detail-departemental.json"}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "json", "id": "f1076e7e-07fd-4321-8a6f-7337d55ed8b6", "metrics": {"views": 3}, "mime": null, "published": "2021-01-12T17:11:42", "schema": {}, "title": "barometre-resultats-detail-departemental.json", "type": "main", "url": "https://github.com/etalab/barometre-resultats-donnees/raw/master/json/barometre-resultats-detail-departemental.json"}, {"checksum": null, "created_at": "2021-01-12T19:04:13.264000", "description": "Documentation des donn\u00e9es", "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 90, "check:date": "2021-07-06T21:40:41.853000", "check:headers:charset": "utf-8", "check:headers:content-length": 285211, "check:headers:content-type": "application/octet-stream", "check:status": 200, "check:url": "https://github.com/etalab/barometre-resultats-documentation/raw/master/documentation_barometre_resultats.pdf"}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "pdf", "id": "231dd79a-9cdd-4923-b89c-faef4f85f0cc", "metrics": {"views": 10}, "mime": null, "published": "2021-01-12T19:04:13", "schema": {}, "title": "documentation_barometre_resultats.pdf", "type": "documentation", "url": "https://github.com/etalab/barometre-resultats-documentation/raw/master/documentation_barometre_resultats.pdf"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "bfb75cf29db07450be28761fe2ceb035239cb176"}, "created_at": "2021-01-08T09:59:11.849000", "description": "M\u00e9tadonn\u00e9es pour le fichier `barometre-resultats-synthese-national.csv`", "extras": {}, "filesize": 953, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "cbe78337-2345-41f7-a86c-f679dbecfadd", "metrics": {"views": 5}, "mime": "text/csv", "published": "2021-01-08T09:59:11", "schema": {}, "title": "metadonnees-barometre-resultats-synthese-national.csv", "type": "documentation", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/barometre-des-resultats-de-laction-publique/20210111-124143/metadonnees-barometre-resultats-synthese-national.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "dad2039bbfde06c1e1767d22ffa0f50cdf2fb5b1"}, "created_at": "2021-01-08T09:59:21.390000", "description": "M\u00e9tadonn\u00e9es pour le fichier `barometre-resultats-synthese-regional.csv`", "extras": {}, "filesize": 997, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "be0262ed-518d-4326-9f74-404905c64a12", "metrics": {"views": 3}, "mime": "text/csv", "published": "2021-01-08T09:59:21", "schema": {}, "title": "metadonnees-barometre-resultats-synthese-regional.csv", "type": "documentation", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/barometre-des-resultats-de-laction-publique/20210108-110335/metadonnees-barometre-resultats-synthese-regional.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "e2250a26f0b2109f68ad7330bc97bdff150eb2d9"}, "created_at": "2021-01-08T09:58:59.103000", "description": "M\u00e9tadonn\u00e9es pour le fichier `barometre-resultats-synthese-departemental.csv`", "extras": {}, "filesize": 998, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "9d3b2395-674b-4f1f-b272-1935ddbca317", "metrics": {"views": 5}, "mime": "text/csv", "published": "2021-01-08T09:58:59", "schema": {}, "title": "metadonnees-barometre-resultats-synthese-departemental.csv", "type": "documentation", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/barometre-des-resultats-de-laction-publique/20210108-110402/metadonnees-barometre-resultats-synthese-departemental.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "57c49f9d35ef1ce2757f883ecf89911738528b6b"}, "created_at": "2021-01-06T17:36:11.573000", "description": "M\u00e9tadonn\u00e9es pour le fichier `barometre-resultats-detail-national.csv`", "extras": {}, "filesize": 442, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "c0d24caa-395e-4bff-9af2-c112e052aeb3", "metrics": {"views": 3}, "mime": "text/csv", "published": "2021-01-06T17:36:11", "schema": {}, "title": "metadonnees-barometre-resultats-detail-national.csv", "type": "documentation", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/barometre-des-resultats-de-laction-publique/20210106-173611/metadonnees-barometre-resultats-detail-national.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "46d8db99bc66981ba65c19696c9cb2cd5c974247"}, "created_at": "2021-01-08T09:58:50.181000", "description": "M\u00e9tadonn\u00e9es pour le fichier `barometre-resultats-detail-regional.csv`", "extras": {}, "filesize": 489, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "d9148166-473a-4396-b013-9ec9132d4705", "metrics": {"views": 5}, "mime": "text/csv", "published": "2021-01-08T09:58:50", "schema": {}, "title": "metadonnees-barometre-resultats-detail-regional.csv", "type": "documentation", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/barometre-des-resultats-de-laction-publique/20210108-095850/metadonnees-barometre-resultats-detail-regional.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "5b787ad25b85b994d03b5c536d8ecdecef3da9a1"}, "created_at": "2021-01-08T09:58:39.768000", "description": "M\u00e9tadonn\u00e9es pour le fichier `barometre-resultats-detail-departemental.csv`", "extras": {}, "filesize": 493, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "5bf69714-fd82-4ae2-8c4e-aec09773ab0d", "metrics": {"views": 3}, "mime": "text/csv", "published": "2021-01-08T09:58:39", "schema": {}, "title": "metadonnees-barometre-resultats-detail-departemental.csv", "type": "documentation", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/barometre-des-resultats-de-laction-publique/20210108-095839/metadonnees-barometre-resultats-detail-departemental.csv"}], "dataset": {"acronym": null, "archived": null, "badges": [], "created_at": "2021-01-06T17:35:53.838000", "deleted": null, "description": "### Le barom\u00e8tre des r\u00e9sultats de l'action publique \nLe [barom\u00e8tre des r\u00e9sultats de l\u2019action publique](https://www.gouvernement.fr/les-actions-du-gouvernement) concr\u00e9tise un engagement pr\u00e9sidentiel fort et in\u00e9dit sous la Ve R\u00e9publique : la transparence des r\u00e9sultats de l\u2019action publique. Il d\u00e9montre \u00e9galement la d\u00e9termination du Gouvernement \u00e0 am\u00e9liorer la vie quotidienne des citoyens dans chaque territoire, \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer la mise en \u0153uvre des r\u00e9formes et \u00e0 renforcer l\u2019\u00e9valuation de l\u2019action publique, gr\u00e2ce \u00e0 un pilotage par les r\u00e9sultats et par la donn\u00e9e.\n\nAccessible en ligne sur le site [gouvernement.fr](https://gouvernement.fr) depuis janvier 2021, le barom\u00e8tre permet \u00e0 chaque citoyen de suivre l\u2019action du Gouvernement, politique par politique, territoire par territoire.\n\n[**Voir le barom\u00e8tre des r\u00e9sultats de l'action publique**](https://www.gouvernement.fr/les-actions-du-gouvernement) \n\n### Structure du barom\u00e8tre des r\u00e9sultats\nPr\u00e8s d\u2019une trentaine de politiques prioritaires du Gouvernement font l\u2019objet d\u2019une publication dans la premi\u00e8re version du barom\u00e8tre, autour de 8 th\u00e9matiques cl\u00e9s du quotidien des citoyens : \n- \u00c9ducation - jeunesse\n- \u00c9conomie - emploi\n- Transition \u00e9cologique\n- Agriculture\n- S\u00e9curit\u00e9\n- Justice\n- Sant\u00e9 - famille - handicap\n- Logement\n- Services publics - territoires\n- Culture - sports\n\nPour chaque politique prioritaire du barom\u00e8tre, la mesure du r\u00e9sultat de l\u2019action publique se fait gr\u00e2ce \u00e0 un indicateur pr\u00e9cis d\u00e9clin\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chelle nationale comme \u00e0 l'\u00e9chelle locale, pr\u00e9sentant la situation initiale depuis 2017, la valeur actuelle, ainsi que la cible en 2022. Des valeurs plus fines sont \u00e9galement mises \u00e0 disposition afin d'apporter de la visibilit\u00e9 sur l'\u00e9volution des r\u00e9sultats. \n\nLe barom\u00e8tre fera l\u2019objet de mises \u00e0 jour r\u00e9guli\u00e8res, \u00e0 l\u2019occasion desquelles il sera enrichi de nouvelles politiques prioritaires. \n\n### Donn\u00e9es disponibles\nLes fichiers suivants sont disponibles : \n- `barometre-resultats-synthese` : synth\u00e8se des indicateurs avec leurs valeurs initiales, actuelles et cibles, ainsi que le pourcentage de progression et le taux d'avancement. Les fichiers sont d\u00e9clin\u00e9s \u00e0 l'\u00e9chelle nationale, r\u00e9gionale et d\u00e9partementale, en format csv et JSON.\n-  `barometre-resultats-detail` : d\u00e9tail des indicateurs avec l'historique des valeurs, \u00e0 l'\u00e9chelle nationale, r\u00e9gionale et d\u00e9partementale, en format csv et JSON.\n- `barometre-resultats-data.xlsx` : ce fichier regroupe les tableaux `barometre-resultats-detail` et `barometre-resultats-synthese` pour toutes les mailles g\u00e9ographiques. \n\n### Documentation\nPour faciliter la prise en main des donn\u00e9es, sont mises \u00e0 disposition : \n- Une fiche m\u00e9tadonn\u00e9es pour chaque fichier ;\n- Une documentation d\u00e9taill\u00e9e de l'ensemble des indicateurs, qui pr\u00e9cise notamment le processus de production des donn\u00e9es.\n\n#### Code source\nLe barom\u00e8tre des r\u00e9sultats de l\u2019action publique est d\u00e9velopp\u00e9 par [Etalab](https://www.etalab.gouv.fr/), au sein de la [direction interminist\u00e9rielle du num\u00e9rique](https://www.numerique.gouv.fr/dinum/). Le code source est disponible sur Github : \n- [Code source de l'outil](https://github.com/etalab/barometre-resultats)\n- [D\u00e9p\u00f4t d'h\u00e9bergement des donn\u00e9es](https://github.com/etalab/barometre-resultats-donnees) \n- [Documentation des donn\u00e9es](https://github.com/etalab/barometre-resultats-documentation)", "extras": {}, "frequency": "punctual", "frequency_date": "2021-05-07T00:00:00", "id": "5ff5e6e99724cb8fff59a5be", "last_modified": "2021-07-23T08:07:14.022000", "metrics": {"discussions": 2, "followers": 6, "issues": 0, "reuses": 1, "views": 2839}, "owner": null, "private": false, "slug": "barometre-des-resultats-de-laction-publique", "spatial": {"geom": null, "granularity": "fr:departement", "zones": ["country:fr"]}, "tags": ["action-publique", "agriculture", "barometre", "barometre-resultats", "culture", "economie", "education", "emploi", "famille", "gouvernement", "handicap", "jeunesse", "justice", "logement", "sante", "securite", "services-publics", "territoires", "transition-ecologique"], "temporal_coverage": null, "title": "Barom\u00e8tre des r\u00e9sultats de l\u2019action publique"}, "organization": {"acronym": "SIG", "badges": [{"kind": "public-service"}, {"kind": "certified"}], "created_at": "2014-09-12T05:39:31.894000", "deleted": null, "description": "Plac\u00e9 sous l\u2019autorit\u00e9 du Premier ministre et du Secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral du Gouvernement, le Service d\u2019information du Gouvernement (SIG) a quatre grandes missions.\n \n> Analyser l\u2019\u00e9volution de l\u2019opinion publique et le contenu des m\u00e9dias.\n> Diffuser aux \u00e9lus, \u00e0 la presse et au public des informations sur l\u2019action gouvernementale.\n> Entreprendre des actions d\u2019information d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 caract\u00e8re interminist\u00e9riel.\n> Apporter une assistance technique aux administrations publiques et coordonner leur politique de communication.", "id": "54126af3a3a7292a9bbf14d6", "last_modified": "2021-11-08T01:16:21.494000", "logo": "https://static.data.gouv.fr/avatars/ad/95e60b115a4582b2dcb1eb0ad7e9d3-original.png", "metrics": {"datasets": 10, "followers": 24, "members": 0, "reuses": 0, "views": 2210}, "name": "Service d'Information du Gouvernement", "slug": "service-d-information-du-gouvernement", "url": "https://www.gouvernement.fr"}, "reuses": [{"badges": [], "created_at": "2021-01-13T14:18:34.293000", "deleted": null, "description": "Accessible en ligne sur le site [gouvernement.fr](https://gouvernement.fr) depuis janvier 2021, le barom\u00e8tre des r\u00e9sultats de l\u2019action publique permet \u00e0 chaque citoyen de suivre l\u2019action du Gouvernement, politique par politique, territoire par territoire.\n\nPr\u00e8s d\u2019une trentaine de politiques prioritaires du Gouvernement font l\u2019objet d\u2019une publication dans la premi\u00e8re version du barom\u00e8tre, autour de 8 th\u00e9matiques cl\u00e9s du quotidien des citoyens : \n- \u00c9ducation - jeunesse\n- \u00c9conomie - emploi\n- Transition \u00e9cologique\n- Agriculture\n- S\u00e9curit\u00e9\n- Justice\n- Sant\u00e9 - famille - handicap\n- Logement\n- Services publics et territoires\n- Culture\n\nPour chaque politique prioritaire du barom\u00e8tre, la mesure du r\u00e9sultat de l\u2019action publique se fait gr\u00e2ce \u00e0 un indicateur pr\u00e9cis d\u00e9clin\u00e9 au niveau national comme au niveau local, pr\u00e9sentant la situation initiale depuis 2017, la valeur actuelle ainsi que la cible 2022. Des valeurs plus fines sont \u00e9galement mises \u00e0 disposition afin d'apporter de la visibilit\u00e9 sur l'\u00e9volution des r\u00e9sultats. \n\nLe barom\u00e8tre des r\u00e9sultats de l\u2019action publique est d\u00e9velopp\u00e9 par d\u2019[Etalab](https://www.etalab.gouv.fr/), au sein de la [direction interminist\u00e9rielle du num\u00e9rique](https://www.numerique.gouv.fr/dinum/). \n[Le code source est disponible sur Github](https://github.com/etalab/barometre-resultats).\n\nLe barom\u00e8tre fera l\u2019objet de mises \u00e0 jour r\u00e9guli\u00e8res, \u00e0 l\u2019occasion desquelles il sera enrichi de nouvelles politiques prioritaires. ", "featured": null, "id": "5ffef32a6060d042e05fa651", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/9c/07f40f654c470ab563d274ff883780.jpg", "last_modified": "2021-10-31T19:59:31.857000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 1, "issues": 0, "views": 1461}, "private": false, "slug": "barometre-des-resultats-de-laction-publique", "tags": ["agriculture", "barometre", "culture", "economie", "education", "education-artistique-et-culturel", "emploi", "famille", "gouvernement", "handicap", "jeunesse", "justice", "logement", "resultats", "sante", "securite", "services-publics", "territoires", "transition-ecologique", "transparence"], "title": "Barom\u00e8tre des r\u00e9sultats de l\u2019action publique", "type": "visualization", "url": "https://barometre-resultats.data.gouv.fr/"}], "community_resources": {"data": [], "facets": null, "next_page": null, "page": 1, "page_size": 20, "previous_page": null, "total": 0}}, {"resources": [{"checksum": {"type": "sha256", "value": "a13cef1021ce9ed2635dabeecf0f7a95e90928afe5438c7b6b99231101666f14"}, "created_at": "2021-09-01T07:46:43.657000", "description": null, "extras": {}, "filesize": 921210382, "filetype": "remote", "format": "zip", "id": "88fbb6b4-0320-443e-b739-b4376a012c32", "metrics": {"views": 2763}, "mime": null, "published": "2021-11-01T06:37:32.727000", "schema": {}, "title": "Sirene : Fichier StockEtablissementHistorique du 01 Novembre 2021", "type": "main", "url": "https://files.data.gouv.fr/insee-sirene/StockEtablissementHistorique_utf8.zip"}, {"checksum": {"type": "sha256", "value": "e844db1db0a234d4feb4477b7a7e12ca54589306bf22ed3e0b8447dfbc6bb210"}, "created_at": "2021-09-01T07:39:48.981000", "description": null, "extras": {}, "filesize": 1448544354, "filetype": "remote", "format": "zip", "id": "0651fb76-bcf3-4f6a-a38d-bc04fa708576", "metrics": {"views": 1958}, "mime": null, "published": "2021-11-01T06:37:32.606000", "schema": {}, "title": "Sirene : Fichier StockEtablissement du 01 Novembre 2021", "type": "main", "url": "https://files.data.gouv.fr/insee-sirene/StockEtablissement_utf8.zip"}, {"checksum": {"type": "sha256", "value": "dfccb27adbbc1a4985542adbcafd9795a38844093c8dba75c94830f699bc947d"}, "created_at": "2021-09-01T07:21:25.506000", "description": null, "extras": {}, "filesize": 1060648691, "filetype": "remote", "format": "zip", "id": "0835cd60-2c2a-497b-bc64-404de704ce89", "metrics": {"views": 77}, "mime": null, "published": "2021-11-01T06:37:32.397000", "schema": {}, "title": "Sirene : Fichier StockUniteLegaleHistorique du 01 Novembre 2021", "type": "main", "url": "https://files.data.gouv.fr/insee-sirene/StockUniteLegaleHistorique_utf8.zip"}, {"checksum": {"type": "sha256", "value": "f707300599840d801cb6938539b56cef610fa328038689a81ae6b94798eebaf8"}, "created_at": "2021-09-01T05:35:10.999000", "description": null, "extras": {}, "filesize": 134517839, "filetype": "remote", "format": "zip", "id": "9c4d5d9c-4bbb-4b9c-837a-6155cb589e26", "metrics": {"views": 92}, "mime": null, "published": "2021-11-01T06:37:32.977000", "schema": {}, "title": "Sirene : Fichier StockEtablissementLiensSuccession du 01 Novembre 2021", "type": "main", "url": "https://files.data.gouv.fr/insee-sirene/StockEtablissementLiensSuccession_utf8.zip"}, {"checksum": {"type": "sha256", "value": "f07ec14545eebfef0d127265a25c5e88c778cdd08a359ec2461c8949aa4e828f"}, "created_at": "2021-09-01T05:34:07.841000", "description": null, "extras": {}, "filesize": 722499915, "filetype": "remote", "format": "zip", "id": "825f4199-cadd-486c-ac46-a65a8ea1a047", "metrics": {"views": 577}, "mime": null, "published": "2021-11-01T06:37:32.864000", "schema": {}, "title": "Sirene : Fichier StockUniteLegale du 01 Novembre 2021", "type": "main", "url": "https://files.data.gouv.fr/insee-sirene/StockUniteLegale_utf8.zip"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "9ee71941c4f34eb931f82c2901e4153332036aed"}, "created_at": "2018-10-01T19:35:55.808000", "description": "Description des variables du fichier stockEtablissementHistorique (valeurs historis\u00e9es des\n\u00e9tablissements)", "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 21, "check:date": "2021-07-08T22:22:37.799000", "check:status": 204, "check:url": "https://static.data.gouv.fr/resources/base-sirene-des-entreprises-et-de-leurs-etablissements-siren-siret-page-en-cours-de-construction/20181001-193555/description-fichier-stockunitelegale.pdf"}, "filesize": 334226, "filetype": "file", "format": "pdf", "id": "e089a8d3-61d6-464a-a241-9cc11bbca618", "metrics": {"views": 4070}, "mime": "application/pdf", "published": "2018-10-01T19:35:55", "schema": {}, "title": "Description des variables du fichier stockEtablissementHistorique", "type": "documentation", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/base-sirene-des-entreprises-et-de-leurs-etablissements-siren-siret/20191120-095339/description-fichier-stocketablissementhistorique.pdf"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "a60726aaedea2bfb743878c40f20d5a35d09f41d"}, "created_at": "2018-10-01T19:36:26.157000", "description": "Description des variables du fichier StockUniteLegaleHistorique (valeurs historis\u00e9es des unit\u00e9s l\u00e9gales)", "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 21, "check:date": "2021-07-08T22:22:37.845000", "check:status": 204, "check:url": "https://static.data.gouv.fr/resources/base-sirene-des-entreprises-et-de-leurs-etablissements-siren-siret-page-en-cours-de-construction/20181001-193626/description-fichier-stockunitelegalehistorique.pdf"}, "filesize": 412061, "filetype": "file", "format": "pdf", "id": "cd90dc24-72cf-4850-b04b-2bff3ba6f734", "metrics": {"views": 371}, "mime": "application/pdf", "published": "2018-12-01T00:00:00", "schema": {}, "title": "Description des variables du fichier StockUniteLegaleHistorique", "type": "documentation", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/base-sirene-des-entreprises-et-de-leurs-etablissements-siren-siret/20191126-150439/description-fichier-stockunitelegalehistorique.pdf"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "9eebd39c626b349b252625694cff432ed144f253"}, "created_at": "2018-10-01T19:32:47.298000", "description": "Description des variables du fichier StockEtablissement (valeurs courantes des \u00e9tablissements)", "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 21, "check:date": "2021-07-08T22:22:37.856000", "check:status": 204, "check:url": "https://static.data.gouv.fr/resources/base-sirene-des-entreprises-et-de-leurs-etablissements-siren-siret-page-en-cours-de-construction/20181001-193247/description-fichier-stocketablissement.pdf"}, "filesize": 641193, "filetype": "file", "format": "pdf", "id": "65946639-3150-4492-a988-944e2633531e", "metrics": {"views": 5364}, "mime": "application/pdf", "published": "2019-04-25T00:00:00", "schema": {}, "title": "description-fichier-stocketablissement.pdf", "type": "documentation", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/base-sirene-des-entreprises-et-de-leurs-etablissements-siren-siret/20210430-154426/description-fichier-stocketablissement.pdf"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "647f3403ad87fc0be5c8da81b2020c97f3bd8d0d"}, "created_at": "2019-11-26T15:08:57.260000", "description": "Description des variables du fichier StockUniteLegale (valeurs courantes des unit\u00e9s l\u00e9gales)", "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 2, "check:date": "2021-07-08T22:22:37.855000", "check:status": 204}, "filesize": 480001, "filetype": "file", "format": "pdf", "id": "48e55481-82cf-4d90-9db0-49612e15c36c", "metrics": {"views": 300}, "mime": "application/pdf", "published": "2019-04-25T00:00:00", "schema": {}, "title": "Description des variables du fichier StockUniteLegale", "type": "documentation", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/base-sirene-des-entreprises-et-de-leurs-etablissements-siren-siret/20191126-150856/description-fichier-stockunitelegale.pdf"}, {"checksum": null, "created_at": "2019-04-02T08:17:33.397000", "description": "Description des variables du fichier StockEtablissementLiensSuccession (pr\u00e9d\u00e9cesseurs et successeurs des \u00e9tablissements)", "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 102, "check:date": "2021-07-07T07:59:01.775000", "check:headers:charset": "iso-8859-1", "check:headers:content-length": 185894, "check:headers:content-type": "application/pdf", "check:status": 200, "check:url": "https://www.sirene.fr/static-resources/doc/Description%20fichier%20StockEtablissementLiensSuccession.pdf?version=1.23"}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "pdf", "id": "a2d7d758-2172-4605-a1d5-2dc06461536e", "metrics": {"views": 41}, "mime": null, "published": "2019-04-01T00:00:00", "schema": {}, "title": "Description des variables du fichier stockEtablissementLiensSuccession", "type": "documentation", "url": "https://www.sirene.fr/static-resources/doc/Description%20fichier%20StockEtablissementLiensSuccession.pdf?version=1.23"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "72671f83ecebb0bce3397639c71b7f1c370e94be"}, "created_at": "2018-09-20T10:21:45.793000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 20, "check:date": "2021-07-08T22:22:37.933000", "check:status": 204, "check:url": "https://static.data.gouv.fr/resources/base-sirene-des-entreprises-et-de-leurs-etablissements-siren-siret-page-en-cours-de-construction/20180920-102145/dessinstockunitelegale.csv"}, "filesize": 3150, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "cda1eed1-b83b-49aa-8a2a-28d5b400e307", "metrics": {"views": 481}, "mime": "text/csv", "published": "2018-09-20T10:21:45", "schema": {}, "title": "Liste CSV des variables du dessin du fichier StockUniteLegale", "type": "documentation", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/base-sirene-des-entreprises-et-de-leurs-etablissements-siren-siret/20191128-163032/dessinstockunitelegale.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "58ca9356eb297c6a63b940b921adbdd5d01beb9b"}, "created_at": "2018-09-20T10:29:32.662000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 18, "check:date": "2018-10-08T13:40:34.595000", "check:status": 200, "check:url": "https://static.data.gouv.fr/resources/base-sirene-des-entreprises-et-de-leurs-etablissements-siren-siret-page-en-cours-de-construction/20180920-102932/dessinstockunitelegalehistorique.csv"}, "filesize": 2673, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "68033408-e1c6-4e0d-8eb9-c74be82b3467", "metrics": {"views": 135}, "mime": "text/csv", "published": "2018-09-20T10:29:32", "schema": {}, "title": "Liste CSV des variables du dessin du fichier StockUniteLegaleHistorique", "type": "documentation", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/base-sirene-des-entreprises-et-de-leurs-etablissements-siren-siret-page-en-cours-de-construction/20180920-102932/dessinstockunitelegalehistorique.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "4e25a197111393a27f3545f146c9e0b297924a1b"}, "created_at": "2018-09-20T10:30:36.546000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 14, "check:date": "2018-10-08T11:31:19.261000", "check:status": 200, "check:url": "https://static.data.gouv.fr/resources/base-sirene-des-entreprises-et-de-leurs-etablissements-siren-siret-page-en-cours-de-construction/20180920-103036/dessinstocketablissement.csv"}, "filesize": 4585, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "d9f2cd00-4507-465f-be6c-e699f2fd8888", "metrics": {"views": 5}, "mime": "text/csv", "published": "2018-09-20T10:30:36", "schema": {}, "title": "Liste CSV des variables du dessin du fichier StockEtablissement", "type": "documentation", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/base-sirene-des-entreprises-et-de-leurs-etablissements-siren-siret/20200311-104730/dessinstocketablissement.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "3547b5d59837b1873bdd7028f4cff388e89edc82"}, "created_at": "2018-09-20T10:31:08.475000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 14, "check:date": "2018-10-08T11:31:19.276000", "check:status": 200, "check:url": "https://static.data.gouv.fr/resources/base-sirene-des-entreprises-et-de-leurs-etablissements-siren-siret-page-en-cours-de-construction/20180920-103108/dessinstocketablissementhistorique.csv"}, "filesize": 1740, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "5a4673d7-0b22-4a0c-b3f2-475e4017f32e", "metrics": {"views": 4}, "mime": "text/csv", "published": "2018-09-20T10:31:08", "schema": {}, "title": "Liste CSV des variables du dessin du fichier StockEtablissementHistorique", "type": "documentation", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/base-sirene-des-entreprises-et-de-leurs-etablissements-siren-siret-page-en-cours-de-construction/20180920-103108/dessinstocketablissementhistorique.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "f7de314bffa84d58897a551e98125a9b65685093"}, "created_at": "2019-04-02T08:19:29.069000", "description": null, "extras": {}, "filesize": 528, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "97d3125e-0c21-457f-8975-1b2045b47248", "metrics": {"views": 4}, "mime": "text/csv", "published": "2019-04-02T08:19:29", "schema": {}, "title": "Liste CSV des variables du dessin du fichier StockEtablissementLiensSuccession", "type": "documentation", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/base-sirene-des-entreprises-et-de-leurs-etablissements-siren-siret/20190402-081928/dessinstocketablissementlienssuccession.csv"}], "dataset": {"acronym": null, "archived": null, "badges": [{"kind": "spd"}], "created_at": "2018-08-24T14:38:57.262000", "deleted": null, "description": "\n\n\n- Pour vous abonner \u00e0 notre lettre d'information **Sirene open data actualit\u00e9s**, suivez ce lien : https://insee.fr/fr/information/1405555\n- Pour consulter nos lettres d'information **Sirene open data actualit\u00e9s**, suivez ce lien : https://insee.fr/fr/information/3711739\n\n**Fichiers stock** \n  Cinq fichiers stocks mensuels compact\u00e9s (format ZIP) sont mis \u00e0 disposition :\n        \u2022 le fichier stock des entreprises (ensemble des entreprises actives et cess\u00e9es dans leur \u00e9tat courant au r\u00e9pertoire)\n        \u2022 le fichier stock des valeurs historis\u00e9es des entreprises (pour toutes les entreprises, ensemble des valeurs de certaines variables historis\u00e9es dans le r\u00e9pertoire Sirene)\n        \u2022 le fichier stock des \u00e9tablissements (ensemble des \u00e9tablissements actifs et ferm\u00e9s dans leur \u00e9tat courant au r\u00e9pertoire)\n        \u2022 le fichier stock des valeurs historis\u00e9es des \u00e9tablissements (pour tous les \u00e9tablissements, ensemble des valeurs de certaines variables historis\u00e9es dans le r\u00e9pertoire Sirene) \n        \u2022 le fichier stock des liens de succession des \u00e9tablissements (pr\u00e9d\u00e9cesseurs et successeurs des \u00e9tablissements)\n\n  Chaque fichier compact\u00e9 (Format ZIP) contient un fichier de donn\u00e9es en format CSV. \n  Un fichier stock d\u2019un mois donn\u00e9 remplace celui du mois pr\u00e9c\u00e9dent.\n  Les entreprises cess\u00e9es et les \u00e9tablissements ferm\u00e9s y figurent, offrant ainsi l\u2019acc\u00e8s aux donn\u00e9es Sirene depuis 1973.\n\n**Mises \u00e0 jour**\n    Les mises \u00e0 jour infra mensuelles de ces fichiers, y compris quotidiennes, sont possibles : \n        \u2022 en utilisant l\u2019**[API Sirene](https://api.insee.fr/catalogue/site/themes/wso2/subthemes/insee/pages/item-info.jag?name=Sirene&version=V3&provider=insee)** disponible sur le catalogue des API de l\u2019Insee https://api.insee.fr. Avec l\u2019API, vous acc\u00e9dez en effet \u00e0 des variables indiquant, tant pour les \u00e9tablissements que pour les unit\u00e9s l\u00e9gales, la date du dernier traitement effectu\u00e9. Il s\u2019agit des variables dateDernierTraitementUniteLegale et dateDernierTraitementEtablissement. D\u00e8s lors que cette date est diff\u00e9rente de celle du m\u00eame enregistrement dans votre fichier stock, vous savez qu\u2019une mise \u00e0 jour a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e. La documentation sur les variables et les services de l'API Sirene est disponible sur le catalogue des API, onglet Documentation : https://api.insee.fr/catalogue/site/themes/wso2/subthemes/insee/pages/item-info.jag?name=Sirene&version=V3&provider=insee ;\n        \u2022 en utilisant Constituer une liste sur **[sirene.fr](https://www.sirene.fr/sirene/public/creation-fichier#date-maj)** (s\u00e9lectionner l'onglet Date de mise \u00e0 jour) pour pouvoir t\u00e9l\u00e9charger des fichiers constitu\u00e9s des mises \u00e0 jour quotidiennes. \nVous pouvez consulter \u00e0 ce sujet [la lettre Sirene open data actualit\u00e9s n\u00b02](https://insee.fr/fr/information/3897526#titre-bloc-22).\n\n**La base Sirene contenant des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, l'Insee attire votre attention sur les obligations l\u00e9gales qui en d\u00e9coulent :**\n   \u2022 Le traitement de ces donn\u00e9es rel\u00e8ve des obligations de d\u00e9claration de la Loi 78-17 du 6 janvier 1978 modifi\u00e9e, dite Loi CNIL\u00a0: https://www.cnil.fr/fr/loi-78-17-du-6-janvier-1978-modifiee \n   \u2022 Selon votre usage du jeu de donn\u00e9es, il est de votre responsabilit\u00e9 de tenir compte du statut de diffusion le plus r\u00e9cent de chaque personne physique.\nEn effet, l'article A123-96 du code de commerce dispose que\u00a0:\n\"Toute personne physique peut demander soit directement lors de ses formalit\u00e9s de cr\u00e9ation ou de modification, soit par lettre adress\u00e9e au directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques, que les informations du r\u00e9pertoire la concernant ne puissent \u00eatre utilis\u00e9es par des tiers autres que les organismes habilit\u00e9s au titre de l'article R. 123-224 ou les administrations, \u00e0 des fins de prospection, notamment commerciale.\" \n\n**Si vous \u00eates une entreprise :**\n    \u2022 ATTENTION , pour toute demande de cr\u00e9ation, de modification ou de changement concernant votre situation administrative, nous vous invitons \u00e0 contacter le Centre de formalit\u00e9s des entreprises dont vous d\u00e9pendez : [https://www.insee.fr/fr/information/1401387](https://www.insee.fr/fr/information/1401387) \n    \u2022 ATTENTION, aucune demande de ce type parvenant sur ce site ne pourra \u00eatre satisfaite.", "extras": {"apigouvfr:apis": [{"logo": "/images/api-logo/dinum.png", "openness": "open", "owner": "Direction Interminist\u00e9rielle du Num\u00e9rique", "owner_acronym": "DINUM", "path": "/les-api/api-sirene-donnees-ouvertes", "slug": "api-sirene-donnees-ouvertes", "tagline": "Acc\u00e9der librement aux informations des entreprises et des \u00e9tablissements de la base Sirene", "title": "API Sirene donn\u00e9es ouvertes"}, {"logo": "/images/api-logo/Logo_Insee.svg", "openness": "semi_open", "owner": "Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques", "owner_acronym": "Insee", "path": "/les-api/sirene_v3", "slug": "sirene_v3", "tagline": "Acc\u00e9der aux informations concernant les entreprises et les \u00e9tablissements immatricul\u00e9s au r\u00e9pertoire interadministratif Sirene de l'Insee", "title": "API Sirene"}], "recommendations-reuses": [{"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}, {"id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "score": 50, "source": "edito"}], "recommendations:sources": ["edito"]}, "frequency": "monthly", "frequency_date": "2018-10-01T00:00:00", "id": "5b7ffc618b4c4169d30727e0", "last_modified": "2021-11-01T07:37:33.113000", "metrics": {"discussions": 371, "followers": 50, "issues": 3, "reuses": 19, "views": 27747}, "owner": null, "private": false, "slug": "base-sirene-des-entreprises-et-de-leurs-etablissements-siren-siret", "spatial": {"geom": null, "granularity": "other", "zones": ["country:fr"]}, "tags": ["association", "companies", "entreprises", "etablissements", "register", "registre", "repertoire", "siren", "sirene", "siret"], "temporal_coverage": null, "title": "Base Sirene des entreprises et de leurs \u00e9tablissements (SIREN, SIRET)"}, "organization": {"acronym": null, "badges": [{"kind": "public-service"}, {"kind": "certified"}], "created_at": "2014-04-17T18:21:21.523000", "deleted": null, "description": "L'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques (Insee) collecte, produit, analyse et diffuse des informations sur l'\u00e9conomie et la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aises. Ces informations int\u00e9ressent les pouvoirs publics, les administrations, les entreprises, les chercheurs, les m\u00e9dias, les enseignants, les \u00e9tudiants, les particuliers. Elles leur permettent d'enrichir leurs connaissances, d'effectuer des \u00e9tudes, de faire des pr\u00e9visions et de prendre des d\u00e9cisions. Pour satisfaire ses utilisateurs, l'Insee est \u00e0 l'\u00e9coute de leurs besoins et oriente ses travaux en cons\u00e9quence en poursuivant un objectif principal : \u00e9clairer le d\u00e9bat \u00e9conomique et social.", "id": "534fff81a3a7292c64a77e5c", "last_modified": "2021-11-08T13:59:30.182000", "logo": "https://static.data.gouv.fr/avatars/db/fbfd745ae543f6856ed59e3d44eb71-original.jpg", "metrics": {"datasets": 42, "followers": 613, "members": 9, "reuses": 1, "views": 35427}, "name": "Institut National de la Statistique et des Etudes Economiques (Insee)", "slug": "institut-national-de-la-statistique-et-des-etudes-economiques-insee", "url": null}, "reuses": [{"badges": [], "created_at": "2018-10-16T21:40:22.412000", "deleted": null, "description": "Le 31 janvier 2019, l'INSEE changera d\u00e9finitivement le format de publication des donn\u00e9es SIRENE, et notamment les colonnes pr\u00e9sentes dans les fichiers CSV.\n\nCertaines colonnes pr\u00e9sentes ces derni\u00e8res ann\u00e9es dispara\u00eetront, d'autres sont ajout\u00e9es.\n\nJ'ai cr\u00e9\u00e9 un tableau qui r\u00e9capitule, pour chaque champ du format 2018, le champ correspondant dans la nouvelle structure. La publication des donn\u00e9es SIRENE \u00e9tant maintenant divis\u00e9e en deux fichiers CSV (unit\u00e9s l\u00e9gales et \u00e9tablissements), j'indique dans quel fichier la colonne 2019 \u00e9quivalente est pr\u00e9sente. Enfin, dans certains cas, j'ajoute des pr\u00e9cisions dans la colonne Commentaire.\n\n(cliquez sur la grosse image pour acc\u00e9der au tableau)", "featured": true, "id": "5bc63ea68b4c412348b13858", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/e9/f91c678b184161af5e517de0fd10d6.png", "last_modified": "2021-09-04T20:59:34.278000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 1, "followers": 0, "issues": 0, "views": 536}, "private": false, "slug": "table-de-correspondance-des-champs-sirene-2018-avec-les-champs-2019", "tags": ["csv", "siren", "sirene", "siret"], "title": "Table de correspondance des champs SIRENE 2018 avec les champs 2019", "type": "visualization", "url": "https://github.com/ColinMaudry/sirene-ld/blob/master/sirene2018vs2019.csv"}, {"badges": [], "created_at": "2019-11-05T15:30:42.527000", "deleted": null, "description": "API Rust exposant les donn\u00e9es SIRENE v3 fournies par l'INSEE.\n\nCette API expose une API REST bas\u00e9e sur un format similaire \u00e0 celui fourni par etalab, et propose un syst\u00e8me de mise \u00e0 jour des donn\u00e9es tr\u00e8s rapide en quelques minutes seulement pour un import complet, sans aucune interruption de service.\n\nUne image Docker est mise \u00e0 disposition pour un d\u00e9ploiement facilit\u00e9.", "featured": false, "id": "5dc187928b4c414e9d959a35", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/4c/10197b12354d239227d804ac9277dd.png", "last_modified": "2021-11-01T19:59:30.113000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 2, "followers": 3, "issues": 0, "views": 678}, "private": false, "slug": "api-sirene-v3", "tags": ["api", "docker", "rust", "sirene"], "title": "API Sirene v3", "type": "api", "url": "https://github.com/Creatiwity/siren/"}, {"badges": [], "created_at": "2020-11-11T18:01:21.788000", "deleted": null, "description": "### [Logiciel de facturation](https://www.kolirys.fr)\nRecherche d'entreprise, d'\u00e9tablissement ou d'association via le nom, le num\u00e9ro SIREN ou le num\u00e9ro de SIRET.\n", "featured": null, "id": "5fac18e19aaf0309dd0a1662", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/61/45e31fef5246f9b6ee3cf358a017b1.png", "last_modified": "2021-08-13T21:00:14.029000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 1, "followers": 0, "issues": 0, "views": 9}, "private": false, "slug": "kolirys-recherche-entreprises", "tags": ["entreprise", "logiciel-de-facturation", "recherche-entreprise"], "title": "Kolirys - Recherche entreprises", "type": "api", "url": "https://www.kolirys.fr/outils/recherche-entreprise"}, {"badges": [], "created_at": "2021-04-06T12:21:18.046000", "deleted": null, "description": "**Objectiver l\u2019implantation d\u2019un point de vente / service**\n\nD\u00e9crypter la mobilit\u00e9 des personnes permet de r\u00e9pondre \u00e0 des enjeux cl\u00e9s d\u2019implantation de commerces, de services ou d\u2019\u00e9quipement. Diff\u00e9rentes approches permettent d\u2019appr\u00e9hender cette dimension, avec par exemple les innovations les plus r\u00e9centes de tra\u00e7abilit\u00e9 anonymis\u00e9e des citoyens via leur smartphone.\n\nAu demeurant, et avant de s\u2019interroger de l\u2019int\u00e9r\u00eat d\u2019ouvrir une activit\u00e9 \u00e0 une adresse donn\u00e9e, il est opportun de disposer des moyens permettant de focaliser les enjeux. C\u2019est ce que nous vous proposons d\u2019\u00e9tayer dans cet article.\n\nLa pr\u00e9sente d\u00e9marche consiste \u00e0 appr\u00e9hender l\u2019attractivit\u00e9 des territoires au travers de l\u2019offre de commerces et services localis\u00e9e, qui traduit la force d\u2019attraction d\u2019un territoire sur la population. Cette m\u00e9thode part du postulat que plus un quartier offre une palette riche et diversifi\u00e9e de commerces et services, plus ce quartier r\u00e9pondra aux besoins courants de tout citoyen, et attirera naturellement la population, notamment pour ses achats du quotidien.\n\nCe type de d\u00e9marche n\u2019est pas la r\u00e9ponse univoque \u00e0 toutes les questions qui se posent dans le choix d\u2019une implantation, mais permet de fournir une lecture instantan\u00e9e et relative sur une zone d\u2019int\u00e9r\u00eat, o\u00f9 l\u2019on s\u2019interroge par exemple sur diff\u00e9rents locaux disponibles dans diff\u00e9rents quartiers. Cela facilite ainsi le travail de s\u00e9lection des cibles d\u2019implantation, mais ne permet pas de s\u2019affranchir d\u2019une validation terrain, en s\u2019assurant par exemple de la facilit\u00e9 de stationnement, de l\u2019aspect d\u2019ensemble des b\u00e2timents du quartier, \u2026\n\n**Mod\u00e9liser l\u2019attractivit\u00e9 des quartiers sur le territoire national**\n\nAvant d\u2019exploiter le score d\u2019attractivit\u00e9 pour orienter les choix d\u2019implantation, analysons au pr\u00e9alable la fa\u00e7on dont ce score est construit.\n\nTout d\u2019abord, \u00e9voquons la maille administrative sur laquelle le territoire est analys\u00e9. Nous avons retenu la maille IRIS, qui est le d\u00e9coupage censitaire le plus fin du territoire national g\u00e9r\u00e9 par l\u2019INSEE / IGN. Il partitionne le territoire national en pr\u00e8s de 50.000 unit\u00e9s g\u00e9ographiques, et d\u00e9coupe toutes les communes de plus de 4.000 \u00e0 5.000 habitants, en polygones \u2013 ou \u00ab quartiers \u00bb par abus de langage \u2013 de 2.000 \u00e0 2.500 habitants. Les communes plus petites ne sont pas sous-d\u00e9coup\u00e9es, et l\u2019on parle de commune non iris\u00e9e.\n\nA titre d\u2019exemple, Paris compte environ 2,2 millions d\u2019habitants, et est d\u00e9coup\u00e9 en 20 arrondissements pour environ 1.000 IRIS.\n\nPr\u00e9cisons ensuite que le concept d\u2019attractivit\u00e9 se traduit par un score sur une \u00e9chelle de 1 \u00e0 100, qui permet d\u2019obtenir une lecture relative des IRIS plus ou moins attractifs les uns par rapport aux autres.\n\nCe score a \u00e9t\u00e9 d\u00e9termin\u00e9 selon la pr\u00e9sence de commerces et services sur chaque IRIS du territoire national. Il s\u2019appuie sur une s\u00e9lection d\u2019une cinquantaine de commerces et services, sourc\u00e9s \u00e0 partir de diff\u00e9rentes bases de donn\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale. C\u2019est notamment l\u2019utilisation de la base SIRENE, registre national des soci\u00e9t\u00e9s qui recense plus de 11 millions d\u2019entreprises actives immatricul\u00e9es, mais aussi les donn\u00e9es du Minist\u00e8re de l\u2019\u00c9ducation nationale, du Minist\u00e8re de l\u2019\u00c9conomie, des Finances et de la Relance, de bases du secteur de la Sant\u00e9 (bases Finess, RPPS), des donn\u00e9es Insee, de La Poste\u2026\n\nLe calcul du score d\u2019attractivit\u00e9 consiste \u00e0 sommer, sur chaque IRIS, le nombre d\u2019occurrences pour chaque variable, pond\u00e9r\u00e9e par un pourcentage correspondant \u00e0 l\u2019importance accord\u00e9e au type de commerce ou service ; au total, la somme des pourcentages sur l\u2019ensemble des variables est \u00e9gale \u00e0 100. Pour assurer une certaine robustesse du mod\u00e8le ainsi construit, un \u00e9cr\u00eatage est r\u00e9alis\u00e9 pour limiter les biais (ex : pic de pr\u00e9sence d\u2019un certain type de commerces induit par l\u2019existence d\u2019un grand centre commercial, ou une trop forte concentration issue d\u2019un d\u00e9faut de g\u00e9ocodage sur une m\u00eame adresse).\n\nAu final, un score est attribu\u00e9 \u00e0 chaque IRIS du territoire national, qui permet de cr\u00e9er une carte de France avec le score d\u2019attractivit\u00e9 associ\u00e9 \u00e0 chaque IRIS.\n\nNotons par ailleurs que nous ne traitons pas les activit\u00e9s concurrentes d\u2019une mani\u00e8re diff\u00e9rente. Nous consid\u00e9rons qu\u2019il appartient \u00e0 chacun de d\u00e9terminer si la pr\u00e9sence faible ou \u00e9lev\u00e9e de concurrents est un facteur qui favorise ou diminue l\u2019int\u00e9r\u00eat de s\u2019implanter. En effet, pour certains, le fait qu\u2019il y ait d\u00e9j\u00e0 une concurrence \u00e9tablie peut justifier de l\u2019int\u00e9r\u00eat de s\u2019y implanter, du moment qu\u2019il reste \u00e0 priori un potentiel suffisant ; pour d\u2019autres, la pr\u00e9sence de concurrents pourra \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un facteur d\u2019exclusion. Par ailleurs, si aucun concurrent n\u2019est pr\u00e9sent, cela peut vouloir dire qu\u2019il y a une place \u00e0 prendre, ou inversement qu\u2019il n\u2019y a pas de march\u00e9. Pour toutes ces diff\u00e9rences de jugement, nous privil\u00e9gions le fait d\u2019analyser cette donn\u00e9e de fa\u00e7on descriptive.\n\nIllustration sur la ville de Laval\n\nA titre d\u2019exemple, prenons la commune de Laval et ses pr\u00e8s de cinquante mille habitants qui positionne la ville comme la 121\u00e8me commune la plus peupl\u00e9e de France. \u00c0 mi-chemin entre Rennes, Le Mans et Angers, Laval se d\u00e9veloppe de plus en plus et compte \u00e0 ce jour une vingtaine d\u2019\u00e9tablissements d\u2019enseignement sup\u00e9rieur notamment.\n\n![entrez la description de l'image ici](https://www.globalmapsolution.com/wp-content/uploads/2021/03/screenshot-PRT-attractivit\u00e9-LAVAL.png \"entrez le titre de l'image ici\")\n\n[Cliquez sur le lien pour acc\u00e9der au rapport dynamique](https://gms.globalmapsolution.com/share/f83dbfc9-9717-4a4a-9829-dcb0d1115066)\nSource : Global Map ; base Sirene ; La Poste ; Minist\u00e8re de l\u2019\u00c9ducation nationale ; Finess ; RPPS ; Insee ; Minist\u00e8re de l\u2019\u00c9conomie, des Finances et de la Relance\n\nSitu\u00e9e au c\u0153ur de la Mayenne, son attractivit\u00e9 est trois fois plus \u00e9lev\u00e9e que la moyenne du d\u00e9partement, avec un score particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9 en centre-ville qui condense l\u2019effervescence de la vie quotidienne. Il semblerait que le centre-ville Rive Droite soit plus attrayant que le centre-ville Rive Gauche (score d\u2019attractivit\u00e9 respectivement de 49,5 et de 37,1). Cette diff\u00e9rence peut \u00eatre le fruit d\u2019une r\u00e9partition in\u00e9gale des points d\u2019int\u00e9r\u00eat : la rive gauche comprend davantage de r\u00e9sidences, tandis que la rive droite constitue la partie la plus ancienne de Laval avec le ch\u00e2teau, la cath\u00e9drale et autres rues m\u00e9di\u00e9vales.\n\n[L\u2019outil Reporting de Global Map Solution](https://gms.globalmapsolution.com/share/f83dbfc9-9717-4a4a-9829-dcb0d1115066) permet de visualiser, sous forme de dashboard, les \u00e9l\u00e9ments de synth\u00e8se sur le territoire, sous forme de graphiques, de cartes ou de tableaux. En cliquant sur le rapport ci-dessus, vous acc\u00e9derez \u00e0 une s\u00e9lection de variables qui rentrent dans la construction du score d\u2019attractivit\u00e9, et qui permet de comprendre, globalement, pourquoi un quartier est consid\u00e9r\u00e9 plus attractif qu\u2019un autre. Disposer de ces informations dans un rapport unique pour tous les IRIS de France permet rapidement et de fa\u00e7on objective d\u2019identifier les IRIS les plus pertinents sur votre zone d\u2019\u00e9tude.\n\n**Prioriser ses implantations au regard de l\u2019attractivit\u00e9 et du potentiel de la zone\n**\nEn prenant de la hauteur, ce type d\u2019approche permet d\u2019identifier les localisations prioritaires d\u2019implantation sur un territoire d\u2019\u00e9tude donn\u00e9. En croisant ces \u00e9l\u00e9ments d\u2019attractivit\u00e9 du territoire avec le potentiel associ\u00e9 \u00e0 la zone de chalandise, chaque d\u00e9cideur peut classer les localit\u00e9s o\u00f9 s\u2019implanter par ordre de priorit\u00e9.\n\nL\u2019approche explicit\u00e9e fournit ainsi un \u00e9clairage pour tout sujet d\u2019implantation de commerce de d\u00e9tail ou de service collectif. Elle peut, par extension, s\u2019appliquer \u00e0 tout autre type d\u2019activit\u00e9 qui cherche \u00e0 accueillir une client\u00e8le ; il suffira d\u2019adapter en cons\u00e9quence la s\u00e9lection des variables entrant dans le mod\u00e8le et le poids relatif. Par exemple, pour un concessionnaire automobile, les commerces et services associ\u00e9s \u00e0 l\u2019automobile auront un poids plus important que les autres variables, refl\u00e9tant davantage l\u2019attractivit\u00e9 relative \u00e0 l\u2019activit\u00e9 concern\u00e9e.\n\nPour profiter d'une d\u00e9monstration personnalis\u00e9e offerte de Global Map, [cliquez ici](https://entreprise.globalmapsolution.com/).\n\nL\u2019\u00e9quipe Global Map\n\n", "featured": null, "id": "606c361e770488fbe53cc2ee", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/ff/25ee094fdf485ca1ff359d36c1e270.png", "last_modified": "2021-11-03T19:59:47.287000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 34}, "private": false, "slug": "carte-nationale-de-lattractivite-au-niveau-infra-communal-iris", "tags": ["attractivite", "cartograpie", "opendata", "sirene", "territoires"], "title": "carte nationale de l'attractivit\u00e9 au niveau infra-communal (IRIS)", "type": "post", "url": "https://www.globalmapsolution.com/actus/carte-nationale-de-lattractivite-des-quartiers"}, {"badges": [], "created_at": "2021-01-26T15:51:58.930000", "deleted": null, "description": "[Articque](https://www.articque.com/) a r\u00e9alis\u00e9 pour vous deux cartes **mettant en valeur le patrimoine agricole fran\u00e7ais**, cr\u00e9\u00e9es avec notre solution de cartographie [Cartes & Donn\u00e9es Online](https://www.articque.com/solutions/cartes-et-donnees/online/). Gr\u00e2ce \u00e0 la **base Sirene**, int\u00e9gr\u00e9e aux solutions Articque via le [module Articque DataMarket](https://www.articque.com/module-articque-datamarket/), il est possible d\u2019effectuer le **comptage des entreprises agricoles pour chaque code postal** afin de d\u00e9terminer quel type d\u2019exploitation est majoritaire. Le r\u00e9sultat : un panorama des grandes r\u00e9gions agricoles en France.\n\n**1 - La carte des types d\u2019\u00e9levages majoritaires par code postal**\n\nCette [carte des types d\u2019\u00e9levages](https://cdonline.articque.com/share/display/regions-elevages) montre la majorit\u00e9 \u00e9crasante des \u00e9levages de bovins en France : d\u2019abord les **bovins \u00e0 viande**, notamment sur tout le centre de la France (avec des races de vaches \u00e0 viande c\u00e9l\u00e8bres comme la Salers ou l\u2019Aubrac) puis les **vaches laiti\u00e8res**, majoritaires en Bretagne, Normandie et le long d\u2019une partie de la fronti\u00e8re Est de la France.\nLa **volaille**, quant \u00e0 elle, ressort dans plusieurs zones correspondant \u00e0 des **Indications G\u00e9ographiques Prot\u00e9g\u00e9es** : les Landes, mais aussi le Gers ou la Dr\u00f4me. \nOn peut rep\u00e9rer que les ovins et les caprins sont **majoritaires dans certaines r\u00e9gions montagneuses** (bien visibles dans les Alpes et l\u2019Ouest des Pyr\u00e9n\u00e9es). Cette pr\u00e9sence est en partie li\u00e9e \u00e0 la **production fromag\u00e8re**, et on rep\u00e8re des correspondances directes avec certains AOC, comme l\u2019Ossau-Iraty dans le Pays basque, le Brocciu en Corse, le Bleu des Causses et le Roquefort au Sud du Macif Central, ou le Chabichou dans le Poitou.  \nIl est possible de **filtrer par type d\u2019\u00e9levage sur la carte** pour plus de facilit\u00e9 de lecture.\n\n![Carte des types d'\u00e9levages majoritaires par code postal](https://www.articque.com/wp-content/uploads/2021/01/types-elevages-FR.jpg \"Carte des \u00e9levages majoritaires en France par code postal\")\n \n**2 - Les diff\u00e9rentes r\u00e9gions agricoles fran\u00e7aises **\n\nArticque a \u00e9galement produit une [carte plus g\u00e9n\u00e9rale repr\u00e9sentant les **types d\u2019agriculture majoritaires par code postal**](https://cdonline.articque.com/share/display/regions-agricoles) : \u00e9levages, c\u00e9r\u00e9ales, vignobles, mara\u00eechage, vergers\u2026 Les grandes r\u00e9gions agricoles ressortent clairement sur la carte.\n \nOn voit ainsi se d\u00e9gager les **grandes r\u00e9gions c\u00e9r\u00e9ali\u00e8res**, avec le bassin Parisien, la Beauce et la Picardie, ainsi que le bassin Aquitain. \nDe m\u00eame, certains **grands vignobles** se dessinent, tels que celui de Bordeaux, de la Champagne, du Languedoc-Roussillon, ou encore de la Vall\u00e9e du Rh\u00f4ne. On distingue \u00e9galement les vignobles du Val de Loire le long de la Loire.\nIci aussi, l\u2019utilisateur peut filtrer les types d\u2019agricultures repr\u00e9sent\u00e9es sur la carte pour voir plus facilement o\u00f9 ils sont majoritaires.\n\n![Carte des grandes r\u00e9gions agricoles en France](https://www.articque.com/wp-content/uploads/2021/01/regions-agricoles-FR.jpg \"Carte des types d'agricultures majoritaires en France par code postal\")\n", "featured": null, "id": "60102c8e29cdf31a71324f45", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/a0/e27128473745bbb474bf9c2f7f49ba.jpg", "last_modified": "2021-11-08T13:59:28.145000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 1, "followers": 0, "issues": 0, "views": 1929}, "private": false, "slug": "la-carte-interactive-des-types-delevages-et-des-regions-agricoles-en-france", "tags": ["agriculture", "agriculture-exploitation-elevage", "code-ape", "code-postal", "comptage", "elevage", "sirene", "vignoble"], "title": "La carte interactive des types d\u2019\u00e9levages et des r\u00e9gions agricoles en France", "type": "visualization", "url": "https://cdonline.articque.com/share/display/regions-elevages"}, {"badges": [], "created_at": "2020-12-15T21:25:09.542000", "deleted": null, "description": "Carte interactive des brasseries en France r\u00e9alis\u00e9e par me & maps (meandmaps.com)", "featured": null, "id": "5fd91ba58dad3f18fcce0a68", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/85/6750727d9e44bca5287a9d93d0a509.png", "last_modified": "2021-10-07T20:59:46.363000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 24}, "private": false, "slug": "carte-des-brasseries", "tags": ["beer", "biere", "carte", "cartographie", "maker", "maps", "opendata"], "title": "Carte des brasseries", "type": "application", "url": "https://maps.meandmaps.com/30daymapchallenge/30/"}, {"badges": [], "created_at": "2021-05-19T13:44:20.828000", "deleted": null, "description": "Explorer rapidement et de fa\u00e7on interactive la base de donn\u00e9es des entreprises (r\u00e9pertoire Sirene) gr\u00e2ce \u00e0 Powerslide", "featured": null, "id": "60a4fa1408e9e7f5748429fd", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/6d/7bae9ee2694b2b981579583c27c181.png", "last_modified": "2021-10-27T20:59:42.762000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 15}, "private": false, "slug": "exploration-interactive-de-la-base-sirene", "tags": ["analytics", "datavisualisation", "entreprise", "sirene"], "title": "Exploration int\u00e9ractive de la base Sirene", "type": "visualization", "url": "https://app.powerslide.io/slide/ecdcd0ef-a2f3-4635-a489-aa68fb8a023e/1"}, {"badges": [], "created_at": "2021-04-26T19:50:05.679000", "deleted": null, "description": "**1. Le contexte**\n\u00c0 l\u2019heure o\u00f9 une **[troisi\u00e8me vague](https://www.articque.com/epidemie-de-coronavirus)** d\u00e9ferle sur la France malgr\u00e9 les mesures locales de confinement et la **[campagne de vaccination](https://www.articque.com/campagne-vaccination-covid-19-coronavirus/)**, les \u00e9tablissements de sant\u00e9 connaissent \u00e0 nouveau une saturation de leurs services de r\u00e9animation. Ce qui a pouss\u00e9 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 annoncer une nouvelle batterie de mesures restrictives le 31 mars 2021. La question du nombre de lits de r\u00e9animation, et plus g\u00e9n\u00e9ralement celle de l\u2019offre m\u00e9dicale en France, sont \u00e0 nouveau au c\u0153ur des d\u00e9bats. Le th\u00e8me de la sant\u00e9 sera certainement omnipr\u00e9sent dans la campagne des \u00e9lections r\u00e9gionale 2021 et pr\u00e9sidentielle 2022. \n\nAlors que les m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes sont habilit\u00e9s \u00e0 r\u00e9aliser les **[vaccinations anti-covid 19](https://www.ameli.fr/assure/actualites/qui-peut-se-faire-vacciner-contre-la-covid-19-par-son-medecin-traitant)**, **Articque** met \u00e0 votre disposition un atlas interactif destin\u00e9 \u00e0 cartographier la **densit\u00e9 de l\u2019offre m\u00e9dicale** en France (m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes, dentistes et professionnels de la r\u00e9\u00e9ducation). \n\n**2. L\u2019objectif de cet atlas**\nPubli\u00e9 en avril 2021 et r\u00e9alis\u00e9 par notre cartographe-formateur **[Pierrick Bornemann](https://www.articque.com/service-de-cartographie)**, cet atlas a pour but de cartographier l\u2019**offre m\u00e9dicale** par d\u00e9partement sur le territoire m\u00e9tropolitain via une discr\u00e9tisation. Cet atlas est accessible \u00e0 l\u2019adresse suivante : **[https://cdonline.articque.com/share/display/professionnels-de-sante](https://cdonline.articque.com/share/display/professionnels-de-sante)**. \n\nCet atlas interactif illustre la **densit\u00e9 des professionnels de sant\u00e9** ainsi que la **r\u00e9partition g\u00e9ographique des cabinets m\u00e9dicaux ouverts depuis 25 ans** sur le territoire national. Il met donc \u00e9galement en relief la d\u00e9sertification m\u00e9dicale en France. \n\n\n![Densit\u00e9 des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes en France](https://www.articque.com/wp-content/uploads/2021/04/densite-de-medecins-generalistes.jpg \"Carte de la densit\u00e9 des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes en France\")\n\n![Densit\u00e9 des dentistes en France](https://www.articque.com/wp-content/uploads/2021/04/densite-de-dentistes.jpg \"Carte de la densit\u00e9 des dentistes en France\")\n\n![Densit\u00e9 des professionnels de la r\u00e9\u00e9ducation ](https://www.articque.com/wp-content/uploads/2021/04/densite-de-professionnels-reeducation.jpg \"Carte de la densit\u00e9 des professionnels la r\u00e9\u00e9ducation en France\")\n\n\n**3. Le territoire cartographi\u00e9 : la France m\u00e9tropolitaine**\nLes donn\u00e9es cartographi\u00e9es de cet atlas proviennent de la base SIRENE de l\u2019**[INSEE](https://www.data.gouv.fr/en/datasets/base-sirene-des-entreprises-et-de-leurs-etablissements-siren-siret/)**. Elles permettent de visualiser pour chaque d\u00e9partement fran\u00e7ais :  \n- La proportion de m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes pour 10 000 habitants(*)\n- La proportion de dentistes pour 10 000 habitants(*)\n- La proportion de professionnels de la r\u00e9\u00e9ducation pour 10 000 habitants(*) \n- Le taux de cabinets ouverts depuis plus de 25 ans : m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes, dentistes, professionnels de la r\u00e9\u00e9ducation\n\n(*) Donn\u00e9es d\u00e9mographiques datant de janvier 2019\n\n![Carte des cabinets de m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes ouverts depuis 25 ans](https://www.articque.com/wp-content/uploads/2021/04/cabinets-ouverts-medecins-generalistes.jpg \"Carte des cabinets de m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes ouverts depuis 25 ans\")\n\n![Carte des cabinets de dentistes ouverts depuis 25 ans](https://www.articque.com/wp-content/uploads/2021/04/cabinets-ouverts-medecins-dentistes.jpg \"Carte des cabinets de dentistes ouverts depuis 25 ans\")\n\n![Carte des cabinets de professionnels de la r\u00e9\u00e9ducation ouverts depuis 25 ans](https://www.articque.com/wp-content/uploads/2021/04/cabinets-ouverts-professionnels-reeducation.jpg \"Carte des cabinets de professionnels de la r\u00e9\u00e9ducation ouverts depuis 25 ans\")\n\n\nPour aller plus loin, **Articque** propose d\u2019autres contenus traitant de ces probl\u00e9matiques territoriales :\n-[Implantation territoriale et zone blanche : l\u2019atout g\u00e9omarketing](https://www.articque.com/implantation-territoriale-et-zone-blanche/) \n-[Observatoire de sant\u00e9 : \u00e9valuez l\u2019acc\u00e8s aux soins dispens\u00e9s par les centres hospitaliers selon les territoires](https://www.articque.com/nos-exemples/observatoire-de-la-sante/) \n\nArticle de Mathieu Boisseau\n", "featured": null, "id": "6086fd4d2ff419fb9fe27e7b", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/07/cb0294bbba4b6cb3261720eb7bb4a9.jpg", "last_modified": "2021-11-08T13:59:28.742000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 1212}, "private": false, "slug": "carte-de-la-densite-des-professionnels-de-sante-en-france", "tags": ["atlas", "carte", "coronavirus", "covid", "dentistes", "deserts-medicaux", "medecins", "offre-de-soins", "professionnels-de-sante", "sante", "sante-publique", "vaccination"], "title": "Carte de la densit\u00e9 des professionnels de sant\u00e9 en France", "type": "visualization", "url": "https://cdonline.articque.com/share/display/professionnels-de-sante"}, {"badges": [], "created_at": "2021-06-22T15:47:08.651000", "deleted": null, "description": "Application permettant de visualiser, de filtrer et d'exporter vers Excel rapidement les donn\u00e9es des \u00e9tablissements actifs, selon de nombreux crit\u00e8res.\nLes informations sont accessibles sur une carte ou sous forme de liste, de fiches et de graphiques.", "featured": null, "id": "60d1e9dc4fbea720c07cd1ac", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/8f/d6a5c5444747efbd0a116ccddbc91d.jpg", "last_modified": "2021-08-12T20:50:25.371000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 0}, "private": false, "slug": "visualisation-filtrage-et-extraction-rapides-des-donnees-des-etablissements-actifs", "tags": ["actifs", "carte", "cartes", "codes", "codes-naf", "etablissements", "filtrage", "filtre", "listes", "navigation", "selection", "sirene"], "title": "Visualisation, filtrage et extraction rapides des donn\u00e9es des \u00e9tablissements actifs", "type": "application", "url": "https://www.acordyn.com/demo/atd/socfr_dynsel.html"}, {"badges": [], "created_at": "2019-10-03T00:56:13.906000", "deleted": null, "description": "Cette r\u00e9alisation cartographique permet de visualiser l\u2019environnement \u00e9conomique et d\u2019obtenir des informations sur les entreprises. \nSeuls les activit\u00e9s dont les d\u00e9chets sont susceptibles d\u2019\u00eatre recherch\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 retenus.\nCet outil se d\u00e9compose en trois parties : Une premi\u00e8re approche exploratoire vous r\u00e9v\u00e8le l\u2019identit\u00e9 de l\u2019entreprise.\nVous pouvez naviguez, tirer des statistiques et graphiques en vous d\u00e9pla\u00e7ant sur la carte et en tirant avantage des diff\u00e9rents filtres.\nVous avez \u00e9galement la capacit\u00e9 d\u2019op\u00e9rer des s\u00e9lection, de la visualiser sous forme de table ou de l\u2019exporter vers excel\n\n", "featured": null, "id": "5d952b0d6f444150dc69ccb3", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/ab/511eb296e14a68a2c738b083f98f0a.png", "last_modified": "2021-08-12T21:04:38.517000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 0}, "private": false, "slug": "prospective-economique-en-region-centre-val-de-loire", "tags": ["carto", "datavisualisation", "dataviz", "infogreffe", "open-data", "siren", "webmapping"], "title": "PROSPECTIVE \u00c9CONOMIQUE EN R\u00c9GION CENTRE VAL DE LOIRE", "type": "visualization", "url": "http://bl.ocks.org/sducournau/raw/d7b374487dc05192cb0b62906a83eff4/"}, {"badges": [], "created_at": "2020-04-26T17:10:15.422000", "deleted": null, "description": "Gr\u00e2ce \u00e0 la base SIRENE, Data-B permet d'\u00e9diter une \u00e9tude de march\u00e9 et d'implantation en quelques secondes. Il suffit de rentrer une adresse et une activit\u00e9 pour acc\u00e9der directement \u00e0 une \u00e9tude de plus de 20 pages avec les concurrents, les g\u00e9n\u00e9rateurs de flux, le d\u00e9tail des entreprises dans le quartier... plus de 50 indicateurs cl\u00e9s.", "featured": null, "id": "5ea5a457a5fc9eb093e4cbde", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/9b/4e3e78856d4856b5e7455ccbbdca67.png", "last_modified": "2021-10-05T20:59:47.765000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 35}, "private": false, "slug": "data-b-com-etude-de-marche-en-ligne", "tags": ["etude-de-marche", "etude-dimplantation", "etude-economique"], "title": "Data-B.com, \u00e9tude de march\u00e9 en ligne", "type": "application", "url": "https://data-b.com"}, {"badges": [], "created_at": "2019-12-30T16:34:10.161000", "deleted": null, "description": "Vous recherchez un industriel pour un projet, votre carnet d'adresses ou autre ? D\u00e9couvrez quels professionnels de l'industrie correspondent \u00e0 vos attentes parmi nos 833\u202f475 r\u00e9f\u00e9rences situ\u00e9es en France.\n", "featured": null, "id": "5e0a18f28b4c4176aae0c0a1", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/57/9dab9dfebb4b469ce60326e10b7aae.png", "last_modified": "2021-11-03T19:59:44.834000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 1, "issues": 0, "views": 42}, "private": false, "slug": "hello-industry-le-moteur-de-recherche-de-lindustrie", "tags": ["industrie-et-services", "industriel", "industries", "profesionnel", "recherche", "visibilite"], "title": "Hello Industry - Le moteur de recherche de l'industrie", "type": "application", "url": "https://hello-industry.com/industriels/toutes-activites/toutes-localisations/"}, {"badges": [], "created_at": "2020-11-26T10:15:57.647000", "deleted": null, "description": "Le moteur de recherche officiel des informations publiques d\u00e9tenues par l\u2019\u00c9tat sur les entreprises fran\u00e7aises. Cette application est produite par la Direction Interminist\u00e9rielle du Num\u00e9rique (DINUM) et la Direction G\u00e9n\u00e9rale des Entreprises (DGE).\n\nL'application permet notamment d'acc\u00e9der \u00e0 la fiche justificative de l'immatriculation d'une entreprise. Dans le cas particulier des entreprises artisanales, la fiche provient du R\u00e9pertoire National des M\u00e9tiers (RNM) tenu par les Chambres des M\u00e9tiers et de l'Artisanat (CMA France). Dans le cas g\u00e9n\u00e9ral, la fiche provient du Registre National du Commerce et des Soci\u00e9t\u00e9s (RNCS), tenu par l'INPI.", "featured": null, "id": "5fbf724d677c5e31fdedea88", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/aa/e9c219a4aa40c8bbb7c7167c2a79c7.png", "last_modified": "2021-11-08T13:59:27.915000", "metrics": {"datasets": 2, "discussions": 0, "followers": 4, "issues": 0, "views": 1813}, "private": false, "slug": "lannuaire-des-entreprises", "tags": ["cmafrance", "entreprise", "inpi", "rcs", "rncs", "rnm", "siren", "sirene", "siret"], "title": "L\u2019Annuaire des Entreprises", "type": "application", "url": "https://annuaire-entreprises.data.gouv.fr/"}, {"badges": [], "created_at": "2021-01-07T17:49:21.997000", "deleted": null, "description": "Chaque ann\u00e9e, des entreprises tombent en proc\u00e9dure collective (Liquidation, redressement...) et des \u00e9tablissements ferment. Regardons ici les courbes de 2017, 2018, 2019 et 2020 en superposition pour voir si 2020 a \u00e9t\u00e9 une ann\u00e9e exceptionnelle.", "featured": null, "id": "5ff73b92a9ddfab09fa2570c", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/28/85a7c7c8084821b0d1a0156d62ac32.png", "last_modified": "2021-11-04T19:59:41.516000", "metrics": {"datasets": 2, "discussions": 1, "followers": 0, "issues": 0, "views": 21}, "private": false, "slug": "limpact-covid-sur-la-base-de-donnees-des-entreprises", "tags": ["covid", "entreprises"], "title": "L'impact COVID sur la base de donn\u00e9es des entreprises", "type": "visualization", "url": "https://new.decisioneo.fr/index.php/covid-entreprises/#debut"}, {"badges": [], "created_at": "2019-09-25T22:33:21.066000", "deleted": null, "description": "Trouvez un ost\u00e9opathe D.O en France, v\u00e9rifiez ses avis, sa r\u00e9putation et prenez RDV rapidement voil\u00e0 la promesse faite par notre site. Pour ce faire nous avons utilis\u00e9 plusieurs jeux de donn\u00e9 openData notamment la base SIRENE, et le fichier des Communes INSEE  ", "featured": null, "id": "5d8bcf11634f41299ba646e2", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/b3/5bdf53b2094b2182448e710cefd873.png", "last_modified": "2021-10-23T20:59:28.671000", "metrics": {"datasets": 2, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 59}, "private": false, "slug": "annuaire-des-osteopathes-d-o", "tags": ["osteopathe"], "title": "Annuaire des Osteopathes D.O", "type": "application", "url": "https://www.osteopathe.do/"}, {"badges": [], "created_at": "2021-07-29T13:07:11.380000", "deleted": null, "description": "Le service public [Place des Entreprises](https://place-des-entreprises.beta.gouv.fr/?pk_campaign=orientation-partenaire&pk_kwd=site-data-gouv) rassemble l\u2019ensemble des conseillers charg\u00e9s d\u2019accompagner les entreprises dans les administrations, les organismes publics et parapublics, les conseils r\u00e9gionaux et les autres collectivit\u00e9s territoriales volontaires.\n\nGr\u00e2ce \u00e0 ce partenariat in\u00e9dit, le service couvre tous les sujets d\u2019entreprises : recrutement, formation, droit du travail, difficult\u00e9s financi\u00e8res, investissement, d\u00e9veloppement commercial, strat\u00e9gie num\u00e9rique, transmission reprise, sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail, transition \u00e9cologique & RSE\u2026\n\nLe chef d\u2019entreprise choisit un sujet sur le site [Place des Entreprises](https://place-des-entreprises.beta.gouv.fr/?pk_campaign=orientation-partenaire&pk_kwd=site-data-gouv) en donnant quelques \u00e9l\u00e9ments de contexte et sa demande est automatiquement transmise au(x) conseiller(s) comp\u00e9tent(s) sur son territoire. Ces conseillers le rappellent et lui proposent l\u2019accompagnement le plus adapt\u00e9 \u00e0 sa situation.\n\nPour r\u00e9aliser cette mise en relation, le service utilise des donn\u00e9es d'entreprises - notamment via **API Entreprise** - avec deux objectifs : \n- **notifier les conseillers comp\u00e9tents en fonction de crit\u00e8res toujours plus fins** ; \n- **faciliter la prise en charge de demandes qualifi\u00e9es par les conseillers**. \n\nCertaines donn\u00e9es servent ainsi \u00e0 am\u00e9liorer l'orientation des demandes, \u00e0 l'image des inscriptions au r\u00e9pertoire des m\u00e9tiers (RM), au registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s (RCS), des codes NAF ou encore des identifiants de convention collective (IDCC). Ces donn\u00e9es constituent autant de \u00ab filtres \u00bb pour notifier les conseillers comp\u00e9tents pour r\u00e9pondre \u00e0 l'entreprise. Par exemple, \u00e0 partir de l'IDCC, une demande relative \u00e0 la formation de salari\u00e9s doit pouvoir \u00eatre adress\u00e9e au bon OPCO parmi les 11 op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences existants.\u00a0\n\nL'utilisation d'API Entreprise permet \u00e9galement d'afficher automatiquement, avec la demande exprim\u00e9e par le chef d'entreprise sur le site, des informations sur son \u00e9tablissement utiles aux conseillers. La date de cr\u00e9ation, le secteur d'activit\u00e9 et l'effectif de l'entreprise conditionnent par exemple un grand nombre d'aides et d'accompagnements publics. Cette vue globale permet aux conseillers de se positionner rapidement et de rappeler le dirigeant avec une proposition adapt\u00e9e \u00e0 sa situation.\n\nLa r\u00e9utilisation des donn\u00e9es d'entreprises sert ici aussi bien le chef d'entreprise exprimant un projet ou une difficult\u00e9, que l'expertise du conseiller comp\u00e9tent pour r\u00e9pondre.   \n", "featured": null, "id": "61028bdf4afa7261e9eb3068", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/08/4ce3ff221843e082e26764479f031a.png", "last_modified": "2021-10-26T20:59:42.828000", "metrics": {"datasets": 3, "discussions": 0, "followers": 3, "issues": 0, "views": 6}, "private": false, "slug": "place-des-entreprise-le-service-public-des-tpe-pme-pour-un-conseil-personnalise-et-de-proximite", "tags": ["entreprises"], "title": "Place des Entreprise - Le service public des TPE & PME pour un conseil personnalis\u00e9 et de proximit\u00e9", "type": "application", "url": "https://place-des-entreprises.beta.gouv.fr/?pk_campaign=orientation-partenaire&pk_kwd=site-data-gouv"}, {"badges": [], "created_at": "2021-07-07T12:02:58.340000", "deleted": null, "description": "\u00ab Signaux Faibles \u00bb facilite le ciblage des actions de rem\u00e9diation de l\u2019\u00c9tat vers les entreprises en difficult\u00e9 ou fragilis\u00e9es ; autrement dit : \u00e0 partir de l\u2019analyse statistique de donn\u00e9es publiques et pass\u00e9es ainsi que des trajectoires d\u2019entreprises ayant fait d\u00e9faut, \u00ab Signaux Faibles \u00bb signale un risque d\u2019entr\u00e9e en proc\u00e9dure collective \u00e0 18 mois. Ces signalements sont adress\u00e9s aux agents utilisateurs de \u00ab Signaux Faibles \u00bb, appartenant \u00e0 plusieurs administrations du partenariat (minist\u00e8re de l'\u00c9conomie, des Finances et de la Relance ; minist\u00e8re du Travail ; Banque de France ; ACOSS et URSSAF ; DINUM) qui peuvent alors activer les leviers d\u2019accompagnement \u00e0 leur disposition en faveur des entreprises fragilis\u00e9es.\nL'outil de d\u00e9tection de \"Signaux Faibles\" repose ainsi sur la richesse des donn\u00e9es administratives pour produire un outil d\u2019analyse pr\u00e9dictive des difficult\u00e9s des entreprises. Ces donn\u00e9es sont \u00e9conomiques, financi\u00e8res ou li\u00e9es \u00e0 l\u2019activit\u00e9, notamment les variations d\u2019effectifs et le recours \u00e0 l\u2019activit\u00e9 partielle, ou concernant le versement des cotisations sociales.\nEnfin, certaines donn\u00e9es publiques et ouvertes ne sont pas valoris\u00e9es au travers de l'outil algorithmique mais servent \u00e0 enrichir les informations contenues sur le service num\u00e9rique de \"Signaux Faibles\" accessible \u00e0 nos utilisateurs. Le projet \"Signaux Faibles\" s'appuie ainsi sur la politique de mise \u00e0 disposition des donn\u00e9es de l'Etat pour faciliter le traitement des dossiers par les agents publics habilit\u00e9s et leur offrir une information conjoncturelle et actualis\u00e9e sur la situation des entreprises fran\u00e7aises.", "featured": null, "id": "60e57bd2c4d40a6e55944608", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/b0/b1829eeb7546179d2b366942627b01.png", "last_modified": "2021-11-06T19:59:29.123000", "metrics": {"datasets": 4, "discussions": 0, "followers": 2, "issues": 0, "views": 18}, "private": false, "slug": "signaux-faibles-outil-de-detection-des-entreprises-en-risque-de-defaillance", "tags": ["agents-publics", "defaillance", "economie", "entreprises", "faillite", "industrie", "relance", "service-public", "services-de-l-etat"], "title": "Signaux Faibles - Outil de d\u00e9tection des entreprises en risque de d\u00e9faillance", "type": "application", "url": "https://beta.gouv.fr/startups/signaux-faibles.html"}, {"badges": [], "created_at": "2021-03-23T09:42:44.722000", "deleted": null, "description": "Les syndicats de collectivit\u00e9s locales (syndicats intercommunaux, syndicats mixtes, ententes et commissions syndicales, mais \u00e9galement MDPH, PETR et P\u00f4les m\u00e9tropolitains) sont des acteurs importants de la gestion publique locale. En 2019, ils portaient une d\u00e9pense de plus de 20 milliards d\u2019euros.\n\nAfin d'en faciliter la connaissance, l\u2019OFGL a d\u00e9velopp\u00e9 un module de recherche d\u2019un syndicat existant en 2019, afin d\u2019acc\u00e9der \u00e0 une fiche de pr\u00e9sentation de ses grandes caract\u00e9ristiques et de ses donn\u00e9es financi\u00e8res sur plusieurs ann\u00e9es.\n\nLes donn\u00e9es utilis\u00e9es par l'OFGL sont issues de l'exploitation des balances comptables d\u00e9taill\u00e9es des syndicats publi\u00e9es par la DGFiP, ainsi que de donn\u00e9es diffus\u00e9es par l'Insee et la DGCL.", "featured": null, "id": "6059aa04d9f974dd24887c57", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/f1/9c14ea626249a8a43080f586b6502b.png", "last_modified": "2021-10-03T20:59:32.968000", "metrics": {"datasets": 4, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 3}, "private": false, "slug": "les-donnees-financieres-des-syndicats-a-portee-de-clic", "tags": ["comptes-publics", "finances-locales", "syndicats", "syndicats-intercommunaux"], "title": "Les donn\u00e9es financi\u00e8res des syndicats \u00e0 port\u00e9e de clic", "type": "application", "url": "https://data.ofgl.fr/pages/filtre-syndicats/"}, {"badges": [], "created_at": "2019-04-02T17:57:00.081000", "deleted": null, "description": "Ekylibre est une solution permettant de g\u00e9rer sa ferme de fa\u00e7on plus simple et utilisant et en recroisant des donn\u00e9es de tra\u00e7abilit\u00e9 agricole avec des donn\u00e9es ouvertes (RPG, usages et contr\u00f4les des produits de protection des v\u00e9g\u00e9taux, IFT, rivi\u00e8res, cadastre...)", "featured": true, "id": "5ca3864c634f412fc35f34a6", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/f1/4b3b3ceced401cad020f31871e1cc7.png", "last_modified": "2021-11-01T19:59:29.523000", "metrics": {"datasets": 8, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 89}, "private": false, "slug": "ekylibre", "tags": ["agriculture", "erp", "innovations", "opensource", "web", "webmapping"], "title": "Ekylibre", "type": "application", "url": "https://ekylibre.com"}], "community_resources": {"data": [{"checksum": null, "created_at": "2019-07-18T06:51:08.302000", "dataset": {"acronym": null, "class": "Dataset", "id": "5b7ffc618b4c4169d30727e0", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/base-sirene-des-entreprises-et-de-leurs-etablissements-siren-siret/", "title": "Base Sirene des entreprises et de leurs \u00e9tablissements (SIREN, SIRET)", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/datasets/base-sirene-des-entreprises-et-de-leurs-etablissements-siren-siret/"}, "description": null, "extras": {}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "csv", "id": "02b7990e-92bb-4c58-aca3-81fdd2efacf7", "last_modified": "2019-07-18T06:51:08.303000", "latest": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/r/02b7990e-92bb-4c58-aca3-81fdd2efacf7", "metrics": {"views": 85}, "mime": null, "organization": null, "owner": {"avatar": "https://static.data.gouv.fr/avatars/af/c9f6203b3e4b858973b4ab792e7643-original.jpg", "avatar_thumbnail": "https://static.data.gouv.fr/avatars/af/c9f6203b3e4b858973b4ab792e7643-500.jpg", "class": "User", "first_name": "Christian", "id": "534fff3ea3a7292c64a774e4", "last_name": "Quest", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/users/christian-quest-2/", "slug": "christian-quest-2", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/users/christian-quest-2/"}, "preview_url": null, "published": "2019-07-18T06:51:08.303000", "schema": {}, "title": "Version g\u00e9ocod\u00e9e, d\u00e9coup\u00e9e par d\u00e9partements", "type": "main", "url": "http://data.cquest.org/geo_sirene/v2019/last/dep/"}, {"checksum": null, "created_at": "2020-04-27T11:45:34.856000", "dataset": {"acronym": null, "class": "Dataset", "id": "5b7ffc618b4c4169d30727e0", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/base-sirene-des-entreprises-et-de-leurs-etablissements-siren-siret/", "title": "Base Sirene des entreprises et de leurs \u00e9tablissements (SIREN, SIRET)", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/datasets/base-sirene-des-entreprises-et-de-leurs-etablissements-siren-siret/"}, "description": "Dans le cadre du projet sireneLD, j'ai d\u00e9velopp\u00e9 des scripts de transformation du r\u00e9pertoire SIRENE et d'autres donn\u00e9es INSEE vers le format RDF, qui permet d'exploiter les donn\u00e9es sous forme de graphe plut\u00f4t que des lignes (CSV) ou un arbre (JSON/XML). Pour plus d'informations : https://github.com/ColinMaudry/sirene-ld.\n\nUn point de requ\u00eate SPARQL est disponible \u00e0 cette adresse : http://sireneld.io:18300/sparql", "extras": {}, "filesize": 7516732534, "filetype": "remote", "format": "n-triples", "id": "0d091e31-1402-40f1-a351-044f539083c0", "last_modified": "2020-04-27T11:54:01.144000", "latest": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/r/0d091e31-1402-40f1-a351-044f539083c0", "metrics": {"views": 28}, "mime": "application/n-triples", "organization": null, "owner": {"avatar": "https://static.data.gouv.fr/avatars/95/cfccf0b7cd45e3a579a0cabf72afc8-original.jpg", "avatar_thumbnail": "https://static.data.gouv.fr/avatars/95/cfccf0b7cd45e3a579a0cabf72afc8-500.jpg", "class": "User", "first_name": "Colin", "id": "534fff3ea3a7292c64a77526", "last_name": "Maudry", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/users/colin-maudry-2/", "slug": "colin-maudry-2", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/users/colin-maudry-2/"}, "preview_url": null, "published": "2020-04-27T00:00:00", "schema": {}, "title": "R\u00e9pertoire SIRENE au format graphe RDF", "type": "main", "url": "https://sireneld.io/data/sirene/sireneld.nt.gz"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "47b045e4f621db26c5571532a4c2c461ce585f17"}, "created_at": "2018-12-11T12:09:22.926000", "dataset": {"acronym": null, "class": "Dataset", "id": "5b7ffc618b4c4169d30727e0", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/base-sirene-des-entreprises-et-de-leurs-etablissements-siren-siret/", "title": "Base Sirene des entreprises et de leurs \u00e9tablissements (SIREN, SIRET)", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/datasets/base-sirene-des-entreprises-et-de-leurs-etablissements-siren-siret/"}, "description": "Ce traitement, sous le logiciel FME, permet de param\u00e9trer* la requ\u00eate envoy\u00e9e \u00e0 l'API SIRENE de l'Insee et de r\u00e9cup\u00e9rer les donn\u00e9es dans un fichier CSV.\n\nCe traitement est toujours en phase de tests notamment dans la formatage des r\u00e9sultats (nom des champs en sortie,...).\n\n* les param\u00e8tres pr\u00e9sents dans ce traitement permettent de r\u00e9cup\u00e9rer tous les attributs SIRENE pour toutes les communes d'un d\u00e9partement pour un mois de mise \u00e0 jour donn\u00e9.\n\nATTENTION : \n- merci de lire mes commentaires pour comprendre le traitement et \u00e9ventuellement modifier en fonction de vos param\u00e8tres personnels.\n- ce traitement demande d'ins\u00e9rer votre jeton (cf commentaire)\n\n\n", "extras": {}, "filesize": 23507, "filetype": "file", "format": "zip", "id": "6bb35eb7-39d3-4119-9e0f-204e497441db", "last_modified": "2018-12-11T12:14:34.014000", "latest": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/r/6bb35eb7-39d3-4119-9e0f-204e497441db", "metrics": {"views": 22}, "mime": "application/zip", "organization": null, "owner": {"avatar": null, "avatar_thumbnail": null, "class": "User", "first_name": "Gr\u00e9gory", "id": "590c307ac751df5dfddc9bc6", "last_name": "Bodet", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/users/gregory-bodet/", "slug": "gregory-bodet", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/users/gregory-bodet/"}, "preview_url": null, "published": "2018-12-11T12:09:22", "schema": {}, "title": "Traitement FME - API SIRENE", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/base-sirene-des-entreprises-et-de-leurs-etablissements-siren-siret/20181211-120922/00-sirene-api-miseajour-test.zip"}, {"checksum": null, "created_at": "2018-10-19T14:12:09.856000", "dataset": {"acronym": null, "class": "Dataset", "id": "5b7ffc618b4c4169d30727e0", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/base-sirene-des-entreprises-et-de-leurs-etablissements-siren-siret/", "title": "Base Sirene des entreprises et de leurs \u00e9tablissements (SIREN, SIRET)", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/datasets/base-sirene-des-entreprises-et-de-leurs-etablissements-siren-siret/"}, "description": "Fichiers au format CSV, UTF8, compress\u00e9s gzip\n\nD\u00e9coup\u00e9s en:\n- fichiers nationaux (complet, \u00e9tablissements actifs et \u00e9tablissements ferm\u00e9s seuls),\n- fichiers d\u00e9partementaux (complets)\n- fichiers communaux (complets)", "extras": {}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "csv", "id": "c6006b4d-0b4b-4504-a762-1efe69c7ed18", "last_modified": "2018-10-19T14:12:09.856000", "latest": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/r/c6006b4d-0b4b-4504-a762-1efe69c7ed18", "metrics": {"views": 20}, "mime": null, "organization": null, "owner": {"avatar": "https://static.data.gouv.fr/avatars/af/c9f6203b3e4b858973b4ab792e7643-original.jpg", "avatar_thumbnail": "https://static.data.gouv.fr/avatars/af/c9f6203b3e4b858973b4ab792e7643-500.jpg", "class": "User", "first_name": "Christian", "id": "534fff3ea3a7292c64a774e4", "last_name": "Quest", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/users/christian-quest-2/", "slug": "christian-quest-2", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/users/christian-quest-2/"}, "preview_url": null, "published": "2018-10-19T14:12:09.856000", "schema": {}, "title": "Version g\u00e9ocod\u00e9e du stock des \u00e9tablissements", "type": "main", "url": "http://data.cquest.org/geo_sirene/v2019/"}], "facets": null, "next_page": null, "page": 1, "page_size": 20, "previous_page": null, "total": 4}}, {"resources": [{"checksum": {"type": "sha1", "value": "4fb4d4da3fe665d4a67a94ff3458d4582c4a7a23"}, "created_at": "2021-07-21T20:33:50.698000", "description": null, "extras": {}, "filesize": 19788, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "fa4ad329-14ec-4394-85a4-c5df33769dff", "metrics": {"views": 3629}, "mime": "text/csv", "published": "2021-07-21T20:33:50", "schema": {}, "title": "vacsi12-fra-2021-11-05-19h09.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20211105-190942/vacsi12-fra-2021-11-05-19h09.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "621f27fe10ff88c369df11fe2a25c76ffaa0cdbf"}, "created_at": "2021-07-21T17:49:49.218000", "description": null, "extras": {}, "filesize": 341278, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "375b7a34-9ae4-472a-9566-8eb7108c9add", "metrics": {"views": 410}, "mime": "text/csv", "published": "2021-07-21T17:49:49", "schema": {}, "title": "vacsi12-reg-2021-11-05-19h09.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20211105-190941/vacsi12-reg-2021-11-05-19h09.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "9e869b6911f83e3199b7df51f039f4391f6c1289"}, "created_at": "2021-07-21T17:49:33.568000", "description": null, "extras": {}, "filesize": 1711708, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "f77106ed-6e27-48cf-85b7-daad2b7fce1e", "metrics": {"views": 880}, "mime": "text/csv", "published": "2021-07-21T17:49:33", "schema": {}, "title": "vacsi12-dep-2021-11-05-19h09.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20211105-190940/vacsi12-dep-2021-11-05-19h09.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "45b153b8159d1906cdf55986a7309b4a7d8b74c4"}, "created_at": "2021-02-23T10:10:46.272000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 1, "check:date": "2021-07-12T11:38:44.045000", "check:status": 204}, "filesize": 320, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "b8d4eb4c-d0ae-4af6-bb23-0e39f70262bd", "metrics": {"views": 4059}, "mime": "text/csv", "published": "2021-02-23T10:10:46", "schema": {}, "title": "vacsi-tot-v-fra-2021-11-05-19h09.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20211105-190939/vacsi-tot-v-fra-2021-11-05-19h09.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "f9152e222c42f2836c19ed03fb775119bf8b755b"}, "created_at": "2021-02-23T10:10:38.828000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 1, "check:date": "2021-07-12T11:38:44.029000", "check:status": 204}, "filesize": 4031, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "9b275b84-2caa-4815-8523-2f1451e6952b", "metrics": {"views": 495}, "mime": "text/csv", "published": "2021-02-23T10:10:38", "schema": {}, "title": "vacsi-tot-v-reg-2021-11-05-19h09.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20211105-190934/vacsi-tot-v-reg-2021-11-05-19h09.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "c794d9cab1f823327e8845698f40b031a3dcfe8d"}, "created_at": "2021-02-23T10:10:30.192000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 1, "check:date": "2021-07-12T11:38:47.673000", "check:status": 204}, "filesize": 20033, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "32a16487-3dd3-4326-9d2b-317e5a3b2daf", "metrics": {"views": 1276}, "mime": "text/csv", "published": "2021-02-23T10:10:30", "schema": {}, "title": "vacsi-tot-v-dep-2021-11-05-19h09.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20211105-190935/vacsi-tot-v-dep-2021-11-05-19h09.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "0ba4a2c8cb93ccdcf9cba0b62a208133a762dba4"}, "created_at": "2021-02-23T10:10:21.652000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 1, "check:date": "2021-07-12T11:38:47.655000", "check:status": 204}, "filesize": 88780, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "b273cf3b-e9de-437c-af55-eda5979e92fc", "metrics": {"views": 3381}, "mime": "text/csv", "published": "2021-02-23T10:10:21", "schema": {}, "title": "vacsi-v-fra-2021-11-05-19h09.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20211105-190933/vacsi-v-fra-2021-11-05-19h09.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "deeaeb8a8cbc4e6f7f3a9456fa5215a3f252db55"}, "created_at": "2021-02-23T10:10:13.459000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 1, "check:date": "2021-07-12T11:38:47.663000", "check:status": 204}, "filesize": 1475964, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "900da9b0-8987-4ba7-b117-7aea0e53f530", "metrics": {"views": 197}, "mime": "text/csv", "published": "2021-02-23T10:10:13", "schema": {}, "title": "vacsi-v-reg-2021-11-05-19h09.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20211105-190931/vacsi-v-reg-2021-11-05-19h09.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "6b5eb9533e767f85b97990e0a1fccdf61d30610f"}, "created_at": "2021-02-23T10:09:47.068000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 4, "check:date": "2021-10-04T15:46:52.879000", "check:status": 204}, "filesize": 7400232, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "535f8686-d75d-43d9-94b3-da8cdf850634", "metrics": {"views": 599}, "mime": "text/csv", "published": "2021-02-23T10:09:47", "schema": {}, "title": "vacsi-v-dep-2021-11-05-19h09.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20211105-190937/vacsi-v-dep-2021-11-05-19h09.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "f8c2b4206ddd0e3bf5cb85928bd0b83d8ea03259"}, "created_at": "2021-01-27T17:46:05.492000", "description": "Fichier avec le nombre quotidien de personnes ayant re\u00e7u une dose (ainsi que ce nombre cumul\u00e9), par date d\u2019injection, \u00e0 l'\u00e9chelle nationale.", "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 7, "check:date": "2021-10-04T15:46:52.875000", "check:status": 204}, "filesize": 19776, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "efe23314-67c4-45d3-89a2-3faef82fae90", "metrics": {"views": 1065}, "mime": "text/csv", "published": "2021-01-27T17:46:05", "schema": {}, "title": "vacsi-fra-2021-11-05-19h09.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20211105-190947/vacsi-fra-2021-11-05-19h09.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "ada7539be2cff6dc42143f3574e7959eabd55dfa"}, "created_at": "2021-01-27T17:46:19.308000", "description": "Fichier avec le nombre quotidien de personnes ayant re\u00e7u une dose (ainsi que ce nombre cumul\u00e9), par date d\u2019injection, \u00e0 l'\u00e9chelle r\u00e9gionale.", "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 7, "check:date": "2021-10-04T15:47:00.317000", "check:status": 204}, "filesize": 340989, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "735b0df8-51b4-4dd2-8a2d-8e46d77d60d8", "metrics": {"views": 57}, "mime": "text/csv", "published": "2021-01-27T17:46:19", "schema": {}, "title": "vacsi-reg-2021-11-05-19h09.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20211105-190946/vacsi-reg-2021-11-05-19h09.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "a3aa490a217c2175743aab977f884be32bbbaca3"}, "created_at": "2021-01-28T21:26:56.527000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 7, "check:date": "2021-10-04T15:46:59.955000", "check:status": 204}, "filesize": 1710605, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "4f39ec91-80d7-4602-befb-4b522804c0af", "metrics": {"views": 225}, "mime": "text/csv", "published": "2021-01-28T21:26:56", "schema": {}, "title": "vacsi-dep-2021-11-05-19h09.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20211105-190950/vacsi-dep-2021-11-05-19h09.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "69c0a7eb1ef5402c0905a1362f04a8459b2694d6"}, "created_at": "2021-01-27T21:15:20.189000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 7, "check:date": "2021-10-04T15:47:00.418000", "check:status": 204}, "filesize": 269291, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "54dd5f8d-1e2e-4ccb-8fb8-eac68245befd", "metrics": {"views": 649}, "mime": "text/csv", "published": "2021-01-27T21:15:20", "schema": {}, "title": "vacsi-a-fra-2021-11-05-19h09.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20211105-190902/vacsi-a-fra-2021-11-05-19h09.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "dc7fb26148b4a92fa928b33333c7a65f70166240"}, "created_at": "2021-01-27T21:15:31.141000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 7, "check:date": "2021-10-04T15:46:53.785000", "check:status": 204}, "filesize": 4745612, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "c3ccc72a-a945-494b-b98d-09f48aa25337", "metrics": {"views": 36}, "mime": "text/csv", "published": "2021-01-27T21:15:31", "schema": {}, "title": "vacsi-a-reg-2021-11-05-19h09.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20211105-190901/vacsi-a-reg-2021-11-05-19h09.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "f957db5d9e633b9f8d2233939e2ecc216212b688"}, "created_at": "2021-01-28T21:27:04.760000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 7, "check:date": "2021-10-04T15:46:53.869000", "check:status": 204}, "filesize": 23803797, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "83cbbdb9-23cb-455e-8231-69fc25d58111", "metrics": {"views": 208}, "mime": "text/csv", "published": "2021-01-28T21:27:04", "schema": {}, "title": "vacsi-a-dep-2021-11-05-19h09.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20211105-190909/vacsi-a-dep-2021-11-05-19h09.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "c692c6aeee6b6af5780b1639f203ad96ae469f3f"}, "created_at": "2021-01-27T21:15:42.625000", "description": "Fichier avec le nombre quotidien de personnes ayant re\u00e7u une dose, par date d\u2019injection et sexe, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale.", "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 6, "check:date": "2021-10-04T15:46:53.741000", "check:status": 204}, "filesize": 60366, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "349ca785-cf12-4f4d-9a0a-846d53dce996", "metrics": {"views": 25}, "mime": "text/csv", "published": "2021-01-27T21:15:42", "schema": {}, "title": "vacsi-s-fra-2021-11-05-19h09.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20211105-190917/vacsi-s-fra-2021-11-05-19h09.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "52cc2952311b45294867c6a04060228e9825a4c4"}, "created_at": "2021-01-27T21:15:52.430000", "description": "Fichier avec le nombre quotidien de personnes ayant re\u00e7u une dose et le nombre quotidien de personnes ayant re\u00e7u la deuxi\u00e8me dose, par date d\u2019injection et sexe, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle r\u00e9gionale.", "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 6, "check:date": "2021-10-04T15:46:53.752000", "check:status": 204}, "filesize": 1045056, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "96db2c1a-8c0c-413c-9a07-f6f62f3d4daf", "metrics": {"views": 2}, "mime": "text/csv", "published": "2021-01-27T21:15:52", "schema": {}, "title": "vacsi-s-reg-2021-11-05-19h09.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20211105-190916/vacsi-s-reg-2021-11-05-19h09.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "1833dca53d19748e75323e716e3fa0bc0ddcc25c"}, "created_at": "2021-01-28T21:26:45.879000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 6, "check:date": "2021-10-04T15:46:54.139000", "check:status": 204}, "filesize": 5244654, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "630a30b4-25e1-4f0e-8434-b8337faefb99", "metrics": {"views": 13}, "mime": "text/csv", "published": "2021-01-28T21:26:45", "schema": {}, "title": "vacsi-s-dep-2021-11-05-19h09.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20211105-190920/vacsi-s-dep-2021-11-05-19h09.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "2f3fe2c93785eab7901e8d834ac598828858ee42"}, "created_at": "2021-01-27T17:46:34.210000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 6, "check:date": "2021-10-04T15:46:54.851000", "check:status": 204}, "filesize": 165, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "131c6b39-51b5-40a7-beaa-0eafc4b88466", "metrics": {"views": 73}, "mime": "text/csv", "published": "2021-01-27T17:46:34", "schema": {}, "title": "vacsi-tot-fra-2021-11-05-19h09.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20211105-190952/vacsi-tot-fra-2021-11-05-19h09.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "3c8d985f4c967b17c8f5d433257813e385345430"}, "created_at": "2021-01-27T17:46:40.043000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 6, "check:date": "2021-10-04T15:46:56.895000", "check:status": 204}, "filesize": 1269, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "9b1e6c8c-7e1d-47f9-9eb9-f2eeaab60d99", "metrics": {"views": 14}, "mime": "text/csv", "published": "2021-01-27T17:46:40", "schema": {}, "title": "vacsi-tot-reg-2021-11-05-19h09.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20211105-190948/vacsi-tot-reg-2021-11-05-19h09.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "05646a712bbcfabf48708882bc97c77999132ee9"}, "created_at": "2021-01-28T21:26:26.795000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 6, "check:date": "2021-10-04T15:46:56.910000", "check:status": 204}, "filesize": 5993, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "7969c06d-848e-40cf-9c3c-21b5bd5a874b", "metrics": {"views": 103}, "mime": "text/csv", "published": "2021-01-28T21:26:26", "schema": {}, "title": "vacsi-tot-dep-2021-11-05-19h09.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20211105-190949/vacsi-tot-dep-2021-11-05-19h09.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "659b8e4b0985f124a9c752e7e991099fb3add2a0"}, "created_at": "2021-01-27T21:16:01.691000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 6, "check:date": "2021-10-04T15:46:56.643000", "check:status": 204}, "filesize": 1037, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "dc103057-d933-4e4b-bdbf-36d312af9ca9", "metrics": {"views": 816}, "mime": "text/csv", "published": "2021-01-27T21:16:01", "schema": {}, "title": "vacsi-tot-a-fra-2021-11-05-19h09.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20211105-190912/vacsi-tot-a-fra-2021-11-05-19h09.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "23a2f7c11394fb6f298027cbd14736d411c5fcca"}, "created_at": "2021-01-27T21:16:08.540000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 6, "check:date": "2021-10-04T15:46:57.053000", "check:status": 204}, "filesize": 16557, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "2dadbaa7-02ae-43df-92bb-53a82e790cb2", "metrics": {"views": 22}, "mime": "text/csv", "published": "2021-01-27T21:16:08", "schema": {}, "title": "vacsi-tot-a-reg-2021-11-05-19h09.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20211105-190903/vacsi-tot-a-reg-2021-11-05-19h09.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "b336743307a56ee218eaa485bf071ffc2ca52400"}, "created_at": "2021-01-28T21:26:35.750000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 6, "check:date": "2021-10-04T15:46:57.146000", "check:status": 204}, "filesize": 82857, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "de4b356b-8cd9-4b9a-8878-459a62646107", "metrics": {"views": 350}, "mime": "text/csv", "published": "2021-01-28T21:26:35", "schema": {}, "title": "vacsi-tot-a-dep-2021-11-05-19h09.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20211105-190904/vacsi-tot-a-dep-2021-11-05-19h09.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "908fab7390d04c576d74cf5fcd269bd9a5556efd"}, "created_at": "2021-01-27T21:16:14.894000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 6, "check:date": "2021-10-04T15:46:57.302000", "check:status": 204}, "filesize": 269, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "e49fec64-0080-4592-bdab-d199de09a7a8", "metrics": {"views": 6}, "mime": "text/csv", "published": "2021-01-27T21:16:14", "schema": {}, "title": "vacsi-tot-s-fra-2021-11-05-19h09.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20211105-190922/vacsi-tot-s-fra-2021-11-05-19h09.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "1876a21fcce69f5c76a7d6aaa6d9ec0afa1a3d7f"}, "created_at": "2021-01-27T21:16:23.206000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 6, "check:date": "2021-10-04T15:46:57.468000", "check:status": 204}, "filesize": 3127, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "d302c60b-cb7d-48cd-91f0-a3baee4bcf05", "metrics": {"views": 4}, "mime": "text/csv", "published": "2021-01-27T21:16:23", "schema": {}, "title": "vacsi-tot-s-reg-2021-11-05-19h09.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20211105-190918/vacsi-tot-s-reg-2021-11-05-19h09.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "005d485af29ac2cac37136a255f9273fc0e5d739"}, "created_at": "2021-01-27T17:46:13.615000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 6, "check:date": "2021-10-04T15:46:58.242000", "check:status": 204}, "filesize": 15377, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "c0693f46-9980-4a80-9111-f7e6f0f2539c", "metrics": {"views": 9}, "mime": "text/csv", "published": "2021-01-27T17:46:13", "schema": {}, "title": "vacsi-tot-s-dep-2021-11-05-19h09.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20211105-190918/vacsi-tot-s-dep-2021-11-05-19h09.csv"}], "dataset": {"acronym": "VAC-SI", "archived": null, "badges": [], "created_at": "2021-01-26T15:00:14.172000", "deleted": null, "description": "**MAJ 21/10/2021**\nLes donn\u00e9es concernant les doses de rappel sont disponibles.\nn_rappel : Nombre de personnes vaccin\u00e9es avec une dose de rappel\nn_cum_rappel : Nombre cumul\u00e9 de personnes vaccin\u00e9es avec une dose de rappel\ncouv_rappel : Couverture vaccinale des personnes vaccin\u00e9es avec une dose de rappel.\n\nLes ressources concern\u00e9es :\nvacsi_X, vacsi_s_X, vacsi_a_X et vacsi12.\n\n**MAJ 31/08/2021**\nLes donn\u00e9es concernant les **troisi\u00e8me doses** sont disponibles dans les tables VACSI_V_xxx et VACSI_TOT_V_xxx.\n\n_**Des troisi\u00e8mes doses de vaccin sont saisies dans vaccin COVID \u00e0 une date ant\u00e9rieure \u00e0 la recommandation de vaccination des personnes immunod\u00e9prim\u00e9es. II ne peut \u00eatre d\u00e9termin\u00e9 si les donn\u00e9es ainsi saisies correspondent \u00e0 des erreurs de saisie ou \u00e0 de v\u00e9ritables injections de vaccin en troisi\u00e8me dose._\n\n**MAJ 21/07/2021**\nAjout d'un nouvel indicateur de couverture vaccinale pour la population \u00e2g\u00e9e de **12 ans et plus**\n\n**MAJ 01/07/2021**\nCes ressources ne seront plus actualis\u00e9es le week-end **\u00e0 compter du 3 juillet**\n\n### Vaccination contre la COVID-19 \n\nD\u00e8s le lancement de la campagne de vaccination, les autorit\u00e9s sanitaires ont dispos\u00e9 d\u2019informations permettant un suivi quotidien de l\u2019avanc\u00e9e et du d\u00e9ploiement de la campagne sur le territoire. Celles-ci, recueillies aupr\u00e8s des \u00e9tablissements pour personnes \u00e2g\u00e9es et des centres de vaccination, \u00e9taient transmises par les Agences r\u00e9gionales de sant\u00e9. \n\nParall\u00e8lement, l\u2019Assurance maladie a \u00e9labor\u00e9 le syst\u00e8me d\u2019information Vaccin Covid (VAC-SI), qui est aujourd\u2019hui pleinement op\u00e9rationnel apr\u00e8s un travail d\u2019analyse de l\u2019exhaustivit\u00e9 et de la compl\u00e9tude des donn\u00e9es.\n\nLe syst\u00e8me d\u2019information Vaccin Covid est aliment\u00e9 par les professionnels de sant\u00e9 r\u00e9alisant les vaccinations. \n\nSur la base de l\u2019exploitation de ces donn\u00e9es, Sant\u00e9 Publique France publie en open data les indicateurs de couverture vaccinale.\n\n#### Quelles donn\u00e9es ? \n\nLes donn\u00e9es issues du syst\u00e8me d\u2019information Vaccin Covid permettent de d\u00e9nombrer en temps quasi r\u00e9el (J-1), le nombre de personnes ayant re\u00e7u une injection de vaccin anti-covid en tenant compte du nombre de doses re\u00e7ues, du vaccin, de l\u2019\u00e2ge, du sexe ainsi que du niveau g\u00e9ographique (national, r\u00e9gional et d\u00e9partemental). Les donn\u00e9es sont disponibles par lieu de vaccination.\n\n#### Pr\u00e9caution d\u2019usage des donn\u00e9es\nIl existe des rattrapages de saisies dans Vaccin Covid et pour un jour donn\u00e9, toutes les injections n\u2019ont pas forc\u00e9ment encore \u00e9t\u00e9 saisies et peuvent \u00eatre saisies des jours apr\u00e8s. Les fichiers par date permettent de rendre compte de ce rattrapage. \n\nDans les fichiers d\u00e9partementaux, si une ligne pour un nombre de vaccin\u00e9s \u00e0 une date donn\u00e9e est absente, c\u2019est qu\u2019il n\u2019y a pas eu de vaccin\u00e9 ce jour-l\u00e0 dans le d\u00e9partement.\n\nLes classes d'\u00e2ge utilis\u00e9es sont les suivantes : \n* 0 : Tous \u00e2ges\n* 04 : 0-4\n* 09 : 5-9\n* 11 : 10-11\n* 17 : 12-17\n* 24 : 18-24\n* 29 : 25-29\n* 39 : 30-39\n* 49 : 40-49\n* 59 : 50-59\n* 64 : 60-64\n* 69 : 65-69\n* 74 : 70-74\n* 79 : 75-79\n* 80 : 80 et +\n\n_Les vaccinations observ\u00e9es chez les enfants de moins de 12 ans correspondent probablement \u00e0 des enfants \u00e0 tr\u00e8s haut risque de forme grave de COVID_\n\nLe sexe est codifi\u00e9 de la fa\u00e7on suivante : \n* 0 : hommes + femmes + Non renseign\u00e9\n* 1 : homme\n* 2 : femme\n\nLa r\u00e9gion (colonne \u00ab\u00a0reg\u00a0\u00bb) suit la codification du [Code Officiel G\u00e9ographique de l\u2019INSEE](https://www.insee.fr/fr/information/4316069), elle est codifi\u00e9e de la mani\u00e8re suivante : \n* 01 : Guadeloupe\n* 02 : Martinique\n* 03 : Guyane\n* 04 : La R\u00e9union\n* 11 : Ile-de-France\n* 24 : Centre-Val de Loire\n* 27 : Bourgogne-Franche-Comt\u00e9\n* 28 : Normandie\n* 32 : Hauts-de-France\n* 44 : Grand Est\n* 52 : Pays de la Loire\n* 53 : Bretagne\n* 75 : Nouvelle-Aquitaine\n* 76 : Occitanie\n* 84 : Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes\n* 93 : Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur\n* 94 : Corse\n* 05 : Saint-Pierre-et-Miquelon\n* 06 : Mayotte\n* 07 : Saint-Barth\u00e9lemy\n* 08 : Saint-Martin\n\n\nLes vaccins sont codifi\u00e9s de la fa\u00e7on suivante : \n* 0 : Tous vaccins\n* 1 : COMIRNATY Pfizer/BioNTech\n* 2 : Moderna\n* 3 : AstraZeneka\n* 4 : Janssen\n\n_** Note 06 Mai 2021 : L\u2019analyse des donn\u00e9es issues de vaccin COVID rapporte des seconde ou troisi\u00e8me doses de vaccin comme ayant \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es avec un vaccin Janssen. Pour les personnes concern\u00e9es, le vaccin administr\u00e9 en premi\u00e8re dose \u00e9tait un vaccin autre que Janssen (AstraZeneca, Pfizer ou Moderna). Le vaccin Janssen est un vaccin monodose. Il ne peut \u00eatre d\u00e9termin\u00e9 si les donn\u00e9es ainsi saisies correspondent \u00e0 des erreurs de saisie ou \u00e0 de v\u00e9ritables injections de vaccin Janssen en seconde dose._\n\n\nUn certain nombre de ressources sont disponibles sur ce jeu de donn\u00e9es. Il est list\u00e9 ci-dessous le contenu de chacun d\u2019entre eux : \n\n#### Donn\u00e9es globales\n\nFichiers avec le nombre de personnes ayant re\u00e7u au moins une dose ou compl\u00e8tement vaccin\u00e9es, arr\u00eat\u00e9 \u00e0 la derni\u00e8re date disponible :\n- vacsi-tot-fra-YYYY-MM-DD-HHhmm.csv (\u00e9chelle nationale)\n- vacsi-tot-reg-YYYY-MM-DD-HHhmm.csv (\u00e9chelle r\u00e9gionale)\n- vacsi-tot-dep-YYYY-MM-DD-HHhmm.csv (\u00e9chelle d\u00e9partementale)\n\nFichiers avec le nombre quotidien de personnes ayant re\u00e7u au moins une dose, par date d\u2019injection :\n- vacsi-fra-YYYY-MM-DD-HHhmm.csv (\u00e9chelle nationale)\n- vacsi-reg-YYYY-MM-DD-HHhmm.csv (\u00e9chelle r\u00e9gionale)\n- vacsi-dep-YYYY-MM-DD-HHhmm.csv (\u00e9chelle d\u00e9partementale).\n\n#### Donn\u00e9es par sexe\n\nFichiers avec le nombre de personnes ayant re\u00e7u au moins une dose ou compl\u00e8tement vaccin\u00e9es, par sexe, arr\u00eat\u00e9 \u00e0 la derni\u00e8re date disponible :\n- vacsi-tot-s-fra-YYYY-MM-DD-HHhmm.csv (\u00e9chelle nationale)\n- vacsi-tot-s-reg-YYYY-MM-DD-HHhmm.csv (\u00e9chelle r\u00e9gionale)\n- vacsi-tot-s-dep-YYYY-MM-DD-HHhmm.csv (\u00e9chelle d\u00e9partementale)\n\nFichiers avec le nombre quotidien de personnes ayant re\u00e7u au moins une dose, par sexe, et par date d\u2019injection :\n- vacsi-s-fra-YYYY-MM-DD-HHhmm.csv (\u00e9chelle nationale)\n- vacsi-s-reg-YYYY-MM-DD-HHhmm.csv (\u00e9chelle r\u00e9gionale)\n- vacsi-s-dep-YYYY-MM-DD-HHhmm.csv (\u00e9chelle d\u00e9partementale).\n\n#### Donn\u00e9es par classes d'\u00e2ge\n\nFichiers avec le nombre de personnes ayant re\u00e7u au moins une dose ou compl\u00e8tement vaccin\u00e9es, par classes d\u2019\u00e2ge, arr\u00eat\u00e9 \u00e0 la derni\u00e8re date disponible :\n- vacsi-tot-a-fra-YYYY-MM-DD-HHhmm.csv (\u00e9chelle nationale)\n- vacsi-tot-a-reg-YYYY-MM-DD-HHhmm.csv (\u00e9chelle r\u00e9gionale)\n- vacsi-tot-a-dep-YYYY-MM-DD-HHhmm.csv (\u00e9chelle d\u00e9partementale)\n\nFichiers avec le nombre quotidien de personnes ayant re\u00e7u au moins une dose, par classes d\u2019\u00e2ge, et par date d\u2019injection :\n- vacsi-a-fra-YYYY-MM-DD-HHhmm.csv (\u00e9chelle nationale)\n- vacsi-a-reg-YYYY-MM-DD-HHhmm.csv (\u00e9chelle r\u00e9gionale)\n- vacsi-a-dep-YYYY-MM-DD-HHhmm.csv (\u00e9chelle d\u00e9partementale).\n\n#### Donn\u00e9es par vaccin\n\nFichiers avec le nombre de personnes ayant re\u00e7u au moins une dose, ou deux doses, ou trois doses par vaccin, arr\u00eat\u00e9 \u00e0 la derni\u00e8re date disponible :\n- vacsi-tot-v-fra-YYYY-MM-DD-HHhmm.csv (\u00e9chelle nationale)\n- vacsi-tot-v-reg-YYYY-MM-DD-HHhmm.csv (\u00e9chelle r\u00e9gionale)\n- vacsi-tot-v-dep-YYYY-MM-DD-HHhmm.csv (\u00e9chelle d\u00e9partementale)\n\nFichiers avec le nombre quotidien de personnes ayant re\u00e7u au moins une dose, deux doses ou trois doses par vaccin, et par date d\u2019injection :\n- vacsi-v-fra-YYYY-MM-DD-HHhmm.csv (\u00e9chelle nationale)\n- vacsi-v-reg-YYYY-MM-DD-HHhmm.csv (\u00e9chelle r\u00e9gionale)\n- vacsi-v-dep-YYYY-MM-DD-HHhmm.csv (\u00e9chelle d\u00e9partementale).\n\n\n\n", "extras": {}, "frequency": "daily", "frequency_date": "2021-01-28T14:51:09", "id": "6010206e7aa742eb447930f7", "last_modified": "2021-11-05T19:09:52.299000", "metrics": {"discussions": 87, "followers": 21, "issues": 4, "reuses": 40, "views": 3106}, "owner": null, "private": false, "slug": "donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1", "spatial": {"geom": null, "granularity": "fr:departement", "zones": ["country:fr"]}, "tags": ["coronavirus", "covid", "covid19", "vac-si", "vaccination", "vaccins"], "temporal_coverage": null, "title": "Donn\u00e9es relatives aux personnes vaccin\u00e9es contre la Covid-19"}, "organization": {"acronym": "SPF", "badges": [{"kind": "public-service"}, {"kind": "certified"}], "created_at": "2020-03-18T13:55:21.674000", "deleted": null, "description": "Sant\u00e9 publique France est l\u2019agence nationale de sant\u00e9 publique. Cr\u00e9\u00e9e en mai 2016 par ordonnance et d\u00e9cret, c\u2019est un \u00e9tablissement public administratif sous tutelle du minist\u00e8re charg\u00e9 de la Sant\u00e9. Sa mission : am\u00e9liorer et prot\u00e9ger la sant\u00e9 des populations. Cette mission s'articule autour de trois axes majeurs : anticiper, comprendre et agir.\n\n\n### Sant\u00e9 publique France en quelques mots :\n\nEn tant qu'agence scientifique et d\u2019expertise du champ sanitaire, Sant\u00e9 publique France a en charge :\n- l'observation \u00e9pid\u00e9miologique et la surveillance de l'\u00e9tat de sant\u00e9 des populations ;\n- la veille sur les risques sanitaires mena\u00e7ant les populations ;\n- le lancement de l'alerte sanitaire ;\n- la promotion de la sant\u00e9 et la r\u00e9duction des risques pour la sant\u00e9 ;\n- le d\u00e9veloppement de la pr\u00e9vention et de l'\u00e9ducation pour la sant\u00e9 ;\n- la pr\u00e9paration et la r\u00e9ponse aux menaces, alertes et crises sanitaires.\n\n", "id": "5e721a395d57f93d0bed451f", "last_modified": "2021-11-08T13:59:33.579000", "logo": "https://static.data.gouv.fr/avatars/79/7e94cd7a8d43d39544d4018666e646-original.png", "metrics": {"datasets": 20, "followers": 265, "members": 0, "reuses": 0, "views": 10608}, "name": "Sant\u00e9 publique France", "slug": "sante-publique-france", "url": "https://www.santepubliquefrance.fr/"}, "reuses": [{"badges": [], "created_at": "2021-10-06T21:33:53.093000", "deleted": null, "description": "Vaccination contre la Covid-19 par classe d'age en France - Au 5 Octobre 2021", "featured": null, "id": "615dfa2101c57aa3597a21e2", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/66/c33efff06f435ab90455d489f4bb12.png", "last_modified": "2021-11-05T19:59:39.304000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 17}, "private": false, "slug": "vaccination-contre-la-covid-19-par-classe-dage-en-france-au-5-octobre-2021", "tags": ["age", "covid-19", "covid19", "vaccination"], "title": "Vaccination contre la Covid-19 par classe d'age en France - Au 5 Octobre 2021", "type": "visualization", "url": "https://public.tableau.com/views/VaccinationcontrelaCovid-19enFrance-Au5Octobre2021/VaccinationparclassedageenFranceau28052021?:language=en-US&publish=yes&:display_count=n&:origin=viz_share_link"}, {"badges": [], "created_at": "2021-08-14T17:30:09.314000", "deleted": null, "description": "Vaccination contre la Covid-19 en France - Par r\u00e9gion au 12 aout 2021", "featured": null, "id": "6117e1814688d34664daf264", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/09/748672685847f58150f3066db45123.png", "last_modified": "2021-11-05T19:59:39.161000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 89}, "private": false, "slug": "vaccination-contre-la-covid-19-en-france-par-region-au-12-aout-2021", "tags": ["covid19", "region", "vaccination"], "title": "Vaccination contre la Covid-19 en France - Par r\u00e9gion au 12 aout 2021", "type": "visualization", "url": "https://public.tableau.com/views/VaccinationcontrelaCovid-19enFrance-Parrgionau12aout2021/VaccinationparrgionenFranceau28052021?:language=en-US&:retry=yes&:display_count=n&:origin=viz_share_link"}, {"badges": [], "created_at": "2021-10-06T21:39:35.283000", "deleted": null, "description": "Vaccination contre la Covid-19 par r\u00e9gion en France - Au 5 Octobre 2021", "featured": null, "id": "615dfb77b1d959872b23b4d6", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/80/910b65684544fead0320e7177caaa9.png", "last_modified": "2021-11-04T19:59:42.813000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 27}, "private": false, "slug": "vaccination-contre-la-covid-19-par-region-en-france-au-5-octobre-2021", "tags": ["covid19", "region", "vaccination"], "title": "Vaccination contre la Covid-19 par r\u00e9gion en France - Au 5 Octobre 2021", "type": "visualization", "url": "https://public.tableau.com/views/VaccinationcontrelaCovid-19enFrance-Parrgionau5Octobre2021/VaccinationparrgionenFranceau28052021?:language=en-US&:retry=yes&:display_count=n&:origin=viz_share_link"}, {"badges": [], "created_at": "2021-08-14T17:25:41.784000", "deleted": null, "description": "Vaccination contre la Covid-19 par classe d'age en France - Au 12 Aout 2021", "featured": null, "id": "6117e07530d45a5f1286e7a2", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/ed/44807fa8d0448abc50b53f3f3d0593.png", "last_modified": "2021-11-08T13:59:29.060000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 154}, "private": false, "slug": "vaccination-contre-la-covid-19-par-classe-dage-en-france-au-12-aout-2021", "tags": ["age", "covid19", "vaccination"], "title": "Vaccination contre la Covid-19 par classe d'age en France - Au 12 Aout 2021", "type": "visualization", "url": "https://public.tableau.com/app/profile/nat4755/viz/VaccinationcontrelaCovid-19enFrance-Au12Aout2021/VaccinationparclassedageenFranceau28052021"}, {"badges": [], "created_at": "2021-07-14T23:54:06.180000", "deleted": null, "description": "Vaccination contre la Covid-19 en France - Par classe d'\u00e2ge - Situation au 12 julllet 2021", "featured": null, "id": "60ef5cfe98cd009de61c91c4", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/49/bc2a6e5627424588d3cc9dfe3bfbc3.png", "last_modified": "2021-10-27T20:59:42.958000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 1, "issues": 0, "views": 37}, "private": false, "slug": "vaccination-contre-la-covid-19-en-france-par-classe-dage-situation-au-12-julllet-2021", "tags": ["age", "covid", "covid19", "vaccin-covid", "vaccination"], "title": "Vaccination contre la Covid-19 en France - Par classe d'\u00e2ge - Situation au 12 julllet 2021", "type": "visualization", "url": "https://public.tableau.com/views/VaccinationcontreleCovid-19enFrance-Au12Juillet2021/VaccinationparclassedageenFranceau28052021?:language=en-US&publish=yes&:display_count=n&:origin=viz_share_link"}, {"badges": [], "created_at": "2021-05-01T18:54:53.433000", "deleted": null, "description": "Suivi de l'\u00e9pid\u00e9mie de COVID-19 en France", "featured": null, "id": "608d87dd50982dc3308131a7", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/14/c10d5c9efa46279cf188dd02aa51de.png", "last_modified": "2021-08-31T20:59:37.060000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 125}, "private": false, "slug": "suivi-de-lepidemie-de-covid-19-en-france", "tags": ["covid-19", "vaccination"], "title": "Suivi de l'\u00e9pid\u00e9mie de COVID-19 en France", "type": "visualization", "url": "https://www.symetrie-c.fr/covid-19/"}, {"badges": [], "created_at": "2021-01-15T16:30:23.081000", "deleted": null, "description": "Suivi des donn\u00e9es quotidiennes relatives \u00e0 la vaccination contre la COVID-19 et \u00e0 l'\u00e9volution des taux de vaccination en France et dans les r\u00e9gions.", "featured": null, "id": "6001b50fde6ea6659eccb9b9", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/91/425792241c46b1abeab60c3a253e77.png", "last_modified": "2021-09-27T20:59:48.274000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 516}, "private": false, "slug": "suivi-de-la-vaccination-contre-la-covid-19", "tags": ["covid-19", "taux-de-vaccination", "vaccination"], "title": "Suivi de la vaccination contre la COVID-19", "type": "visualization", "url": "https://data.centrevaldeloire.fr/explore/dataset/vaccinations_covid/custom/"}, {"badges": [], "created_at": "2021-05-10T20:28:09.932000", "deleted": null, "description": "Cette carte interactive pr\u00e9sente le taux de vaccination (compl\u00e8te et 1 dose) par d\u00e9partement.", "featured": null, "id": "60997b39936476ccd752c4a4", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/55/cc1c1453b8455d9d0c969bdd9d8537.png", "last_modified": "2021-11-07T19:59:31.335000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 2111}, "private": false, "slug": "levolution-de-la-vaccination-par-departement", "tags": ["carte", "covid", "covid-19", "covid19", "covidfrance", "departements", "devizunews", "santepubliquefrance", "vaccin", "vaccin-coronavirus", "vaccin-covid", "vaccination", "vaccinations", "vaccinodromes", "vaccins"], "title": "L'\u00e9volution de la vaccination par d\u00e9partement", "type": "visualization", "url": "https://www.devizu.news/covid-19-allier-corse-essonne-finistere-rhone-ou-en-est-la-vaccination-dans-votre-departement/"}, {"badges": [], "created_at": "2021-01-18T07:22:53.273000", "deleted": null, "description": "Mise en place d'un bot Twitter qui post r\u00e9guli\u00e8rement les donn\u00e9es de personnes vaccin\u00e9es contre la Covid 19 en France et en r\u00e9gions.\n\nLe bot est cod\u00e9 en PHP/Symfony 5. Il est actuellement d\u00e9ploy\u00e9 sur un VPS avec un CRON toutes les heures pour poster les infos des r\u00e9gions (random), et une fois par jours (18h24) pour les donn\u00e9es de la France enti\u00e8re.\n\nLe code source de l'application est disponible ici :\n- https://gitlab.com/yoandev.co/vaccinbot\n\n\nUtilisation du jeu de donn\u00e9es suivant :\n- https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19/", "featured": null, "id": "6005293db1b78a59ef5f4117", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/5a/c7c71564c84c20a54823dab599df81.png", "last_modified": "2021-08-12T20:54:33.093000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 0}, "private": false, "slug": "vaccinbot", "tags": ["bot", "covid", "php", "twitter"], "title": "VaccinBot", "type": "visualization", "url": "https://twitter.com/VaccinBot"}, {"badges": [], "created_at": "2021-05-29T23:22:43.059000", "deleted": null, "description": "Situation au 29 mai 2021 de la vaccination contre le Covid 19  - Par Classe d'\u00e2ge\nCliquez pour plus d'informations", "featured": null, "id": "60b2b0a386330af139dfec76", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/8c/f5b41f32324a2cbcf3dbae025c2d15.jpg", "last_modified": "2021-11-01T19:59:32.557000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 15}, "private": false, "slug": "situation-au-29-mai-2021-de-la-vaccination-contre-le-covid-19-par-classe-dage", "tags": ["covid", "covid19france", "vaccin-coronavirus", "vaccin-covid", "vaccination"], "title": "Situation au 29 mai 2021 de la vaccination contre le Covid 19  - Par Classe d'\u00e2ge", "type": "visualization", "url": "https://public.tableau.com/views/VaccinationcontreleCovid-19enFrance-au28mai2021/VaccinationparclassedageenFranceau28052021?:language=en-US&:display_count=n&:origin=viz_share_link"}, {"badges": [], "created_at": "2021-02-22T14:18:02.086000", "deleted": null, "description": "Carte interactive de l'avancement de la campagne de vaccination, par r\u00e9gion et par d\u00e9partement. Infographie r\u00e9alis\u00e9e pour les journaux du groupe de presse Ebra.", "featured": null, "id": "6033af0a58440f0d6e46b517", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/17/c0e9a23af041df88d2791998913d5e.png", "last_modified": "2021-10-19T20:59:52.764000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 1, "followers": 0, "issues": 0, "views": 259}, "private": false, "slug": "avancement-de-la-campagne-de-vaccination", "tags": ["covid-19", "vaccination"], "title": "Avancement de la campagne de vaccination", "type": "visualization", "url": "http://data.jemil.net/2021/02/08/"}, {"badges": [], "created_at": "2021-03-20T17:06:13.416000", "deleted": null, "description": "Suivi de la vaccination contre le coronavirus par d\u00e9partement en Ile de France mis \u00e0 jour quotidiennement ", "featured": null, "id": "60561d759ddee2fd7ff8344d", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/45/8d8c492238414da3601d69a98deaf4.jpg", "last_modified": "2021-11-02T19:59:44.300000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 39}, "private": false, "slug": "coronavirus-paris-ile-de-france-combien-de-vaccines-dans-la-region", "tags": ["coronavirus", "coronavirusenfrance", "coronavirusfrance", "coronavirustraking", "coronavirusupdates", "covid", "covid-19", "covid-tracker", "covid19", "covid19france", "vaccination", "vaccinations"], "title": "Coronavirus Paris - Ile de France : combien de vaccin\u00e9s dans la r\u00e9gion ?", "type": "news_article", "url": "https://www.sortiraparis.com/actualites/a-paris/articles/240784-coronavirus-paris-ile-de-france-combien-de-vaccines-dans-la-region-ce-jeudi-18-m"}, {"badges": [], "created_at": "2021-06-06T11:38:56.487000", "deleted": null, "description": "Donn\u00e9es de vaccination invers\u00e9es.\nIl est question par d\u00e9partement et par cat\u00e9gorie d'\u00e2ge de conna\u00eetre le nombre de personnes qui \n - soit n'ont pas re\u00e7u de dose.\n - soit ne sont pas totalement vaccin\u00e9s.\n\nCarte interactive, d\u00e9tail au clic par d\u00e9partement.\nMise \u00e0 jour r\u00e9guli\u00e8re.", "featured": null, "id": "60bc97b0cb6ecf024a558820", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/d1/9c61fffda04b609f8aa18054d8ec79.png", "last_modified": "2021-11-06T19:59:29.074000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 26}, "private": false, "slug": "qui-peut-on-encore-proteger", "tags": ["1-dose", "carte", "carte-interactive", "covid-19", "departement", "protection", "totalement-vaccines", "vaccination"], "title": "Qui peut-on encore prot\u00e9ger?", "type": "visualization", "url": "https://www.torr-penn.bzh/jeveuxmonvaccin/chart/map.php?age=39&dose=1"}, {"badges": [], "created_at": "2021-10-15T21:51:40.013000", "deleted": null, "description": "Le site officiel sur l'avanc\u00e9e de la vaccination COVID 19 en France est \u00e9crit en javascript ou une technologie similaire et n\u00e9cessite beaucoup de traitement par le navigateur web pour pr\u00e9parer un morceau de page \u00e0 afficher.\nPendant ce traitement qui peut d\u00e9passer les 10 secondes, le navigateur est quasiment blogu\u00e9.\nLe but de ce site est de fournir des informations similaires dans la seconde en pr\u00e9parant les donn\u00e9es cot\u00e9 serveur au moyen de scripts PHP plus quelques programmes C pour fabriquer des bargraphes et graphiques.\nEn plus des statistiques sur la vaccination, des explications (en cours d'\u00e9criture au 15 octobre 2021) sont donn\u00e9es sur le fonctionnement interne du site dont le code source est diffus\u00e9 dans le domaine public.", "featured": null, "id": "6169dbcce17e009c66f55a10", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/3b/67f3d1eff2413e86d31af2887dedf8.png", "last_modified": "2021-11-07T19:59:31.824000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 38}, "private": false, "slug": "phpcovid-un-site-sur-la-vaccination-covid-19-en-france-plus-rapide-que-le-site-officiel", "tags": ["covid-19", "ecrirure-site-web", "langage-c", "php", "site-web", "statistique-covid19", "vaccination"], "title": "phpcovid : un site sur la vaccination COVID 19 en France plus rapide que le site officiel", "type": "application", "url": "http://phpcovid.tuxfamily.org/"}, {"badges": [], "created_at": "2021-05-29T23:15:45.933000", "deleted": null, "description": "Situation au 29 mai 2021 de la vaccination contre le Covid 19  - Par r\u00e9gion\nCliquez pour plus d'information", "featured": null, "id": "60b2af01a6d91bd3f81265d0", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/22/51dc937a6e49ddb26175a90457d362.jpg", "last_modified": "2021-08-27T20:59:34.647000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 6}, "private": false, "slug": "situation-au-29-mai-2021-de-la-vaccination-contre-le-covid-19-par-region", "tags": ["covid19", "covidfrance", "vaccination", "vaccins"], "title": "Situation au 29 mai 2021 de la vaccination contre le Covid 19  - Par r\u00e9gion", "type": "visualization", "url": "https://public.tableau.com/views/VaccinationcontreleCovid-19enFrance-Parrgionau29mai2021/VaccinationparrgionenFranceau28052021?:language=en-US&:display_count=n&:origin=viz_share_link"}, {"badges": [], "created_at": "2021-07-18T19:17:46.857000", "deleted": null, "description": "Vaccination contre la Covid-19 en France - Par r\u00e9gion au 16 juillet 2021", "featured": null, "id": "60f4623a25238e3b01cb2f6c", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/b9/c211619f244568bb91ff919c567b4c.png", "last_modified": "2021-11-01T19:59:32.719000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 63}, "private": false, "slug": "vaccination-contre-la-covid-19-en-france-par-region-au-16-juillet-2021", "tags": [], "title": "Vaccination contre la Covid-19 en France - Par r\u00e9gion au 16 juillet 2021", "type": "visualization", "url": "https://public.tableau.com/views/VaccinationcontrelaCovid-19enFrance-Parrgionau16juillet2021/VaccinationparrgionenFranceau28052021?:language=en-US&publish=yes&:display_count=n&:origin=viz_share_link"}, {"badges": [], "created_at": "2021-02-20T20:50:21.924000", "deleted": null, "description": "Visualisation de la campagne de vaccination de la Covid-19 en France, d\u00e9partement par d\u00e9partement, pour toutes les classes d\u2019\u00e2ge.\n**D\u00e9p\u00f4t GitHub :** [https://github.com/Alex-bzh/vaxidep](https://github.com/Alex-bzh/vaxidep)", "featured": null, "id": "603167fd00386984c13412e3", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/43/45b2d853424d6eacb0b10059fe47a9.png", "last_modified": "2021-08-13T21:00:14.514000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 23}, "private": false, "slug": "vaxidep", "tags": ["covid-19", "vac-si"], "title": "Vaxidep", "type": "visualization", "url": "https://apps.roulois.fr/vaxidep/"}, {"badges": [], "created_at": "2021-03-13T13:49:46.535000", "deleted": null, "description": "Bonjour\nJ'ai cr\u00e9\u00e9 un petit site qui regroupe quelques informations sur le covid.\nIl n'est pas fini mais il fonctionne.\n", "featured": null, "id": "604cb4ea5eb98f1e859e9827", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/85/78d1934dae4f03bf32fa69aa19873c.png", "last_modified": "2021-08-31T20:59:36.715000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 35}, "private": false, "slug": "statistiques-covid-fr", "tags": ["civid-par-departement", "coronavius", "covid-en-france", "covid19"], "title": "statistiques-covid.fr", "type": "application", "url": "http://www.statistiques-covid.fr"}, {"badges": [], "created_at": "2021-01-24T12:22:58.151000", "deleted": null, "description": "Quand est-ce qu\u2019on se retrouve au bar?\n\nC\u2019est un site qui projette la date \u00e0 laquelle 70% des Fran\u00e7ais auront \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9s et auront eu le temps de cr\u00e9er des anticorps (+ 12 jours), \u00e0 partir du nombre moyen de vaccinations sur les 7 derniers jours .\n\nFait pour ceux qui ne veulent pas faire des r\u00e8gles de trois tous les jours et qui ne savent pas si oui ou non il faut se r\u00e9jouir des annonces sur le nombre de vaccinations.\n\n\u2013> https://www.aquandlimmunitevaccinale.fr/ <\u2013", "featured": null, "id": "600d5892d39b31bbdfea97ee", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/f1/7e29f6ce054b239f742d0c3a13606c.png", "last_modified": "2021-10-30T20:59:31.125000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 56}, "private": false, "slug": "a-quand-limmunite-vaccinale", "tags": ["covid", "date", "vaccin", "vaccination"], "title": "A quand l'immunit\u00e9 vaccinale ?", "type": "idea", "url": "https://www.aquandlimmunitevaccinale.fr/"}, {"badges": [], "created_at": "2021-02-22T19:01:36.222000", "deleted": null, "description": "VaccineTrackR est un bot Twitter qui publie r\u00e9guli\u00e8rement l'\u00e9tat de la campagne vaccinale contre le virus SARS-CoV2 en France. Il repr\u00e9sente notamment le suivi du nombre de vaccination par tranche d'\u00e2ge, dans les EHPAD et par d\u00e9partement, ainsi que la fr\u00e9quence totale de la population vaccin\u00e9e.", "featured": null, "id": "6033f180ba32c4ab385b28c0", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/a0/94fce1ebd74f87a40c077de1fe10ef.png", "last_modified": "2021-11-06T19:59:28.502000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 84}, "private": false, "slug": "vaccinetrackr", "tags": ["sars-cov-2", "vaccin", "vaccination"], "title": "VaccineTrackR", "type": "visualization", "url": "https://twitter.com/GuillaumeInALab"}], "community_resources": {"data": [{"checksum": {"type": "sha1", "value": "aedc044da0cae40a9ded370a5df8cd902f2a1546"}, "created_at": "2021-01-29T13:53:03.693000", "dataset": {"acronym": "VAC-SI", "class": "Dataset", "id": "6010206e7aa742eb447930f7", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/", "title": "Donn\u00e9es relatives aux personnes vaccin\u00e9es contre la Covid-19", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/datasets/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/"}, "description": null, "extras": {}, "filesize": 104490, "filetype": "file", "format": "json", "id": "3c8e4999-df8f-4683-a2a8-6bae13813c39", "last_modified": "2021-11-05T23:25:03.595000", "latest": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/r/3c8e4999-df8f-4683-a2a8-6bae13813c39", "metrics": {"views": 124}, "mime": "application/json", "organization": {"acronym": null, "badges": [{"kind": "public-service"}, {"kind": "certified"}], "class": "Organization", "id": "534fff75a3a7292c64a77de4", "logo": "https://static.data.gouv.fr/avatars/2015-01-12/8ebc26cca2394e089a8b065fe0ae2659/etalab-original.jpg", "logo_thumbnail": "https://static.data.gouv.fr/avatars/2015-01-12/8ebc26cca2394e089a8b065fe0ae2659/etalab-100.jpg", "name": "Etalab", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/organizations/etalab/", "slug": "etalab", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/organizations/etalab/"}, "owner": null, "preview_url": null, "published": "2021-01-29T13:53:03", "schema": {}, "title": "vacsi-fra-2021-11-05-23h25.json", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20211105-232503/vacsi-fra-2021-11-05-23h25.json"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "f6bc96effdd20148f5d7028685e47fb2ada85f30"}, "created_at": "2021-01-29T13:53:21.864000", "dataset": {"acronym": "VAC-SI", "class": "Dataset", "id": "6010206e7aa742eb447930f7", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/", "title": "Donn\u00e9es relatives aux personnes vaccin\u00e9es contre la Covid-19", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/datasets/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/"}, "description": null, "extras": {}, "filesize": 297, "filetype": "file", "format": "json", "id": "3ae8b9db-4516-4ee4-b376-eac6b01b5348", "last_modified": "2021-11-05T23:25:04.135000", "latest": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/r/3ae8b9db-4516-4ee4-b376-eac6b01b5348", "metrics": {"views": 142}, "mime": "application/json", "organization": {"acronym": null, "badges": [{"kind": "public-service"}, {"kind": "certified"}], "class": "Organization", "id": "534fff75a3a7292c64a77de4", "logo": "https://static.data.gouv.fr/avatars/2015-01-12/8ebc26cca2394e089a8b065fe0ae2659/etalab-original.jpg", "logo_thumbnail": "https://static.data.gouv.fr/avatars/2015-01-12/8ebc26cca2394e089a8b065fe0ae2659/etalab-100.jpg", "name": "Etalab", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/organizations/etalab/", "slug": "etalab", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/organizations/etalab/"}, "owner": null, "preview_url": null, "published": "2021-01-29T13:53:21", "schema": {}, "title": "vacsi-tot-fra-2021-11-05-23h25.json", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20211105-232504/vacsi-tot-fra-2021-11-05-23h25.json"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "67f3fde361685d8c765ffe33721741452cd175e8"}, "created_at": "2021-01-31T18:09:18.337000", "dataset": {"acronym": "VAC-SI", "class": "Dataset", "id": "6010206e7aa742eb447930f7", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/", "title": "Donn\u00e9es relatives aux personnes vaccin\u00e9es contre la Covid-19", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/datasets/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/"}, "description": "Fichier Vacsi-s-reg du 27012021. Avec ndos1 et ndos2 renseign\u00e9s.", "extras": {}, "filesize": 25199, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "4e464d09-8e51-493a-a33b-cdbcd432b38d", "last_modified": "2021-01-31T18:10:29.465000", "latest": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/r/4e464d09-8e51-493a-a33b-cdbcd432b38d", "metrics": {"views": 5}, "mime": "text/csv", "organization": null, "owner": {"avatar": null, "avatar_thumbnail": null, "class": "User", "first_name": "Maurice", "id": "601271f63dd58bc1c7f2c85d", "last_name": "PETER", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/users/maurice-peter/", "slug": "maurice-peter", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/users/maurice-peter/"}, "preview_url": "/tabular/preview/?url=https%3A%2F%2Fstatic.data.gouv.fr%2Fresources%2Fdonnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1%2F20210131-180918%2Fvacsi-s-reg-27012021.csv", "published": "2021-01-31T18:09:18", "schema": {}, "title": "vacsi-s-reg-27012021.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20210131-180918/vacsi-s-reg-27012021.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "b2f933e5ce66e27c269be14c2a80423bb7b0691f"}, "created_at": "2021-01-31T18:17:32.062000", "dataset": {"acronym": "VAC-SI", "class": "Dataset", "id": "6010206e7aa742eb447930f7", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/", "title": "Donn\u00e9es relatives aux personnes vaccin\u00e9es contre la Covid-19", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/datasets/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/"}, "description": "Fichier des 2e injection par classe d'age", "extras": {}, "filesize": 39949, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "6a5449d3-6e13-4f30-9123-dc34deab322a", "last_modified": "2021-01-31T18:18:32.029000", "latest": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/r/6a5449d3-6e13-4f30-9123-dc34deab322a", "metrics": {"views": 10}, "mime": "text/csv", "organization": null, "owner": {"avatar": null, "avatar_thumbnail": null, "class": "User", "first_name": "Denis", "id": "5e870bea2e4d66e26ef26812", "last_name": "ARNAUD", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/users/denis-arnaud/", "slug": "denis-arnaud", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/users/denis-arnaud/"}, "preview_url": "/tabular/preview/?url=https%3A%2F%2Fstatic.data.gouv.fr%2Fresources%2Fdonnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1%2F20210131-181731%2Fvacsi-reg-classe-age-2021-01-29.csv", "published": "2021-01-31T18:17:32", "schema": {}, "title": "vacsi-reg-classe-age-2021-01-29.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20210131-181731/vacsi-reg-classe-age-2021-01-29.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "c1ebffb76cd9b1b2821ea4234261e17b1e05f226"}, "created_at": "2021-01-31T19:33:50.590000", "dataset": {"acronym": "VAC-SI", "class": "Dataset", "id": "6010206e7aa742eb447930f7", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/", "title": "Donn\u00e9es relatives aux personnes vaccin\u00e9es contre la Covid-19", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/datasets/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/"}, "description": "Fichier des 2e injection par sexe (donn\u00e9es extraites de GEODES)", "extras": {}, "filesize": 9987, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "e78ec7e8-df28-4364-a000-c0f373d31b29", "last_modified": "2021-01-31T19:34:21.030000", "latest": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/r/e78ec7e8-df28-4364-a000-c0f373d31b29", "metrics": {"views": 2}, "mime": "text/csv", "organization": null, "owner": {"avatar": null, "avatar_thumbnail": null, "class": "User", "first_name": "Denis", "id": "5e870bea2e4d66e26ef26812", "last_name": "ARNAUD", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/users/denis-arnaud/", "slug": "denis-arnaud", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/users/denis-arnaud/"}, "preview_url": "/tabular/preview/?url=https%3A%2F%2Fstatic.data.gouv.fr%2Fresources%2Fdonnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1%2F20210131-193350%2Fvacsi-reg-sexe-2021-01-29.csv", "published": "2021-01-31T19:33:50", "schema": {}, "title": "vacsi-reg-sexe-2021-01-29.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20210131-193350/vacsi-reg-sexe-2021-01-29.csv"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "91d997f9646e75d68a946ee8a70f9d39538049f5"}, "created_at": "2021-02-09T21:16:01.181000", "dataset": {"acronym": "VAC-SI", "class": "Dataset", "id": "6010206e7aa742eb447930f7", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/", "title": "Donn\u00e9es relatives aux personnes vaccin\u00e9es contre la Covid-19", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/datasets/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/"}, "description": "Liste des d\u00e9partements et r\u00e9gions fran\u00e7ais\u00b7e\u00b7s\nFichier complet (y compris les d\u00e9partements et r\u00e9gions ultra marin\u00b7e\u00b7s)", "extras": {}, "filesize": 3571, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "efb60a2c-c27b-46a5-89a7-9ca4ffc3ebd5", "last_modified": "2021-02-09T21:17:18.942000", "latest": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/r/efb60a2c-c27b-46a5-89a7-9ca4ffc3ebd5", "metrics": {"views": 17}, "mime": "text/csv", "organization": null, "owner": {"avatar": null, "avatar_thumbnail": null, "class": "User", "first_name": "Denis", "id": "5e870bea2e4d66e26ef26812", "last_name": "ARNAUD", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/users/denis-arnaud/", "slug": "denis-arnaud", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/users/denis-arnaud/"}, "preview_url": "/tabular/preview/?url=https%3A%2F%2Fstatic.data.gouv.fr%2Fresources%2Fdonnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1%2F20210209-211601%2Fregion-departement-epci.csv", "published": "2021-02-09T21:16:01", "schema": {}, "title": "region-departement-epci.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-personnes-vaccinees-contre-la-covid-19-1/20210209-211601/region-departement-epci.csv"}], "facets": null, "next_page": null, "page": 1, "page_size": 20, "previous_page": null, "total": 6}}, {"resources": [{"checksum": {"type": "sha1", "value": "d004b53f3ab6718a0f32a16efb58f4e7435703bb"}, "created_at": "2021-10-20T11:17:59.097000", "description": null, "extras": {}, "filesize": 161724375, "filetype": "file", "format": "txt", "id": "817204ac-2202-4b4a-98e7-4184d154d98c", "metrics": {"views": 2776}, "mime": "text/plain", "published": "2021-10-20T11:17:59", "schema": {}, "title": "Valeurs fonci\u00e8res 2021 - Premier semestre", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/demandes-de-valeurs-foncieres/20211020-111744/valeursfoncieres-2021-s1.txt"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "7005fca8d2bdaff5d67390e57e4695d6d19234f0"}, "created_at": "2020-10-26T17:23:06.256000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 4, "check:date": "2021-10-02T07:10:39.309000", "check:status": 204}, "filesize": 420343957, "filetype": "file", "format": "txt", "id": "90a98de0-f562-4328-aa16-fe0dd1dca60f", "metrics": {"views": 44110}, "mime": "text/plain", "published": "2021-10-20T00:00:00", "schema": {}, "title": "Valeurs fonci\u00e8res 2020", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/demandes-de-valeurs-foncieres/20211020-111113/valeursfoncieres-2020.txt"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "c93b107f05b77fc5ecf93b4979fed7d5fca98430"}, "created_at": "2019-10-30T12:29:40.589000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 6, "check:date": "2021-10-02T07:09:39.276000", "check:status": 204}, "filesize": 482835967, "filetype": "file", "format": "txt", "id": "3004168d-bec4-44d9-a781-ef16f41856a2", "metrics": {"views": 46319}, "mime": "text/plain", "published": "2021-10-20T00:00:00", "schema": {}, "title": "Valeurs fonci\u00e8res 2019", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/demandes-de-valeurs-foncieres/20211020-110806/valeursfoncieres-2019.txt"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "3ef47adaab59335e4d5f0f1be023faab0c3938e8"}, "created_at": "2019-04-17T12:16:37.723000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 13, "check:date": "2021-11-04T21:46:24.645000", "check:status": 204}, "filesize": 445692815, "filetype": "file", "format": "txt", "id": "1be77ca5-dc1b-4e50-af2b-0240147e0346", "metrics": {"views": 42763}, "mime": "text/plain", "published": "2021-10-20T00:00:00", "schema": {}, "title": "Valeurs fonci\u00e8res 2018", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/demandes-de-valeurs-foncieres/20211020-110525/valeursfoncieres-2018.txt"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "8d34b71eb136cc79c46cbd4bd4a5e2c96517d575"}, "created_at": "2019-04-17T14:36:25.822000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 13, "check:date": "2021-11-04T21:46:25.526000", "check:status": 204}, "filesize": 452792860, "filetype": "file", "format": "txt", "id": "7161c9f2-3d91-4caf-afa2-cfe535807f04", "metrics": {"views": 5945}, "mime": "text/plain", "published": "2021-10-20T00:00:00", "schema": {}, "title": "Valeurs fonci\u00e8res 2017", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/demandes-de-valeurs-foncieres/20211020-110129/valeursfoncieres-2017.txt"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "f58e5e93e04f7afeaa26c3c349ac9cfd75916a9a"}, "created_at": "2019-04-17T14:52:47.197000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 13, "check:date": "2021-11-04T21:46:24.463000", "check:status": 204}, "filesize": 216179653, "filetype": "file", "format": "txt", "id": "0ab442c5-57d1-4139-92c2-19672336401c", "metrics": {"views": 4077}, "mime": "text/plain", "published": "2021-10-20T00:00:00", "schema": {}, "title": "Valeurs fonci\u00e8res 2016 - Second semestre", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/demandes-de-valeurs-foncieres/20211020-105844/valeursfoncieres-2016-s2.txt"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "933355c14337d9d91c0665dd576f52d057788e06"}, "created_at": "2019-10-30T17:17:34.266000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 6, "check:date": "2021-10-02T07:09:38.809000", "check:status": 204}, "filesize": 73512, "filetype": "file", "format": "pdf", "id": "087ec735-74fd-48a7-a82e-0b1cd3ea6fe9", "metrics": {"views": 7579}, "mime": "application/pdf", "published": "2020-11-23T00:00:00", "schema": {}, "title": "Foire aux questions", "type": "documentation", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/demandes-de-valeurs-foncieres/20201123-171104/faq-20201123.pdf"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "5fd247c28b035ece501eae53af496d65c931f53e"}, "created_at": "2019-04-19T09:16:44.006000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 12, "check:date": "2021-11-04T21:46:25.392000", "check:status": 204}, "filesize": 82775, "filetype": "file", "format": "pdf", "id": "99549bdd-91f1-4a99-ac00-855b9a14e5f6", "metrics": {"views": 1137}, "mime": "application/pdf", "published": "2020-10-26T00:00:00", "schema": {}, "title": "Conditions g\u00e9n\u00e9rales d'utilisation", "type": "documentation", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/demandes-de-valeurs-foncieres/20201026-172435/conditions-generales-dutilisation-20201016.pdf"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "0c6fce863c0dc5432370cdb6dd203dc9673289e0"}, "created_at": "2019-04-19T09:17:45.283000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 13, "check:date": "2021-11-04T21:46:32.358000", "check:status": 204}, "filesize": 117179, "filetype": "file", "format": "pdf", "id": "d573456c-76eb-4276-b91c-e6b9c89d6656", "metrics": {"views": 4705}, "mime": "application/pdf", "published": "2021-08-09T00:00:00", "schema": {}, "title": "Notice descriptive des fichiers de valeurs fonci\u00e8res", "type": "documentation", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/demandes-de-valeurs-foncieres/20210809-152624/notice-descriptive-du-fichier-dvf-20210809.pdf"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "a7602623c556595fd3f8396bbcfa9c8453cfc860"}, "created_at": "2019-04-29T11:43:13.739000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 6, "check:date": "2021-10-02T07:09:44.021000", "check:status": 204}, "filesize": 64249, "filetype": "file", "format": "pdf", "id": "2cacd01a-3492-47aa-8750-1b58535ad20b", "metrics": {"views": 444}, "mime": "application/pdf", "published": "2020-10-26T00:00:00", "schema": {}, "title": "Information des personnes concern\u00e9es par le traitement informatique", "type": "documentation", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/demandes-de-valeurs-foncieres/20201026-172636/information-des-personnes-concernees-par-le-traitement-informatique-20201016.pdf"}], "dataset": {"acronym": "DVF", "archived": null, "badges": [], "created_at": "2019-01-25T11:30:50.573000", "deleted": null, "description": "### Propos liminaires\n\nConform\u00e9ment au d\u00e9cret n\u00b0\u00a02018\u20111350 du 28\u00a0d\u00e9cembre\u00a02018 relatif \u00e0 la publication sous forme \u00e9lectronique des informations portant sur les valeurs fonci\u00e8res d\u00e9clar\u00e9es \u00e0 l\u2019occasion des mutations immobili\u00e8res, le pr\u00e9sent fichier DVF est d\u00e9sormais disponible en open data.\nLa publication de ces donn\u00e9es r\u00e9pond \u00e0 l\u2019objectif de transparence des march\u00e9s fonciers et immobiliers.\n\n**Le fichier DVF contient des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et la DGFiP attire votre attention sur les obligations l\u00e9gales qui en d\u00e9coulent :**\n    \u2022 L\u2019article R112 A-3 du Livre des proc\u00e9dures fiscales pr\u00e9voit que l\u2019utilisation de ces fichiers ne doit pas permettre la r\u00e9-identification des personnes concern\u00e9es, de mani\u00e8re indirecte.\n    \u2022 La r\u00e9utilisation des donn\u00e9es ne doit pas permettre l\u2019indexation des donn\u00e9es depuis les moteurs de recherche externes.\n\nVeuillez lire attentivement les Conditions g\u00e9n\u00e9rales d\u2019utilisation.\n\n### Qu\u2019est-ce que DVF\u00a0?\n\nLe pr\u00e9sent jeu de donn\u00e9es \u00ab\u00a0Demandes de valeurs fonci\u00e8res\u00a0\u00bb, publi\u00e9 et produit par la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques, permet de conna\u00eetre les transactions immobili\u00e8res intervenues au cours des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es sur le territoire m\u00e9tropolitain et les DOM-TOM, **\u00e0 l\u2019exception de l\u2019Alsace, de la Moselle et de Mayotte**. Les donn\u00e9es contenues sont issues des actes notari\u00e9s et des informations cadastrales\n\n### Pr\u00e9sentation des fichiers\n\nLes fichiers correspondant chacun \u00e0 un mill\u00e9sime sont mis \u00e0 disposition au format.txt. sur cinq ans. Ils peuvent \u00eatre lus par deux logiciels\u00a0:\n    \u2022 Notepad++\n    \u2022 Classeur excel ou calc avec le s\u00e9parateur suivant\u00a0: | (CTRL 6)\nUne notice explicative accompagne les fichiers, ainsi que les conditions g\u00e9n\u00e9rales d\u2019utilisation et un document d\u2019information \u00e0 l\u2019attention des acqu\u00e9reurs.\n\n\u26a0 Attention, les fichiers sont volumineux.\n\n### Mise \u00e0 jour des fichiers\n\nLes fichiers mis \u00e0 disposition font l\u2019objet d\u2019une mise \u00e0 jour semestrielle, en avril et en octobre.\nChaque mise \u00e0 jour supprime puis remplace la totalit\u00e9 des fichiers pr\u00e9c\u00e9demment publi\u00e9s.\n\n\u26a0 Point d\u2019attention\u00a0: les fichiers sont aliment\u00e9s par les donn\u00e9es saisies dans les services de la publicit\u00e9 fonci\u00e8re de la DGFiP et \u00e0 chaque mise \u00e0 jour de nouvelles transactions sont susceptibles d\u2019\u00eatre ajout\u00e9es dans tous les mill\u00e9simes en fonction de la date de mutation.\n\nLa derni\u00e8re mise \u00e0 jour date du **20 octobre 2021**.\n\n### Contact\n\nPour toute demande d\u2019information ou toute erreur d\u00e9tect\u00e9e, veuillez contacter le bureau CL2A de la DGFIP \u00e0 l\u2019adresse suivante\u00a0: **bureau.cl2a-dvf@dgfip.finances.gouv.fr**", "extras": {}, "frequency": "semiannual", "frequency_date": "2021-10-20T00:00:00", "id": "5c4ae55a634f4117716d5656", "last_modified": "2021-10-20T11:28:54.003000", "metrics": {"discussions": 75, "followers": 72, "issues": 0, "reuses": 45, "views": 7798}, "owner": null, "private": false, "slug": "demandes-de-valeurs-foncieres", "spatial": {"geom": null, "granularity": "poi", "zones": ["country:fr"]}, "tags": ["foncier", "foncier-sol-mutation-fonciere", "fonciere", "valeur-fonciere"], "temporal_coverage": {"end": "2021-06-30", "start": "2016-07-01"}, "title": "Demandes de valeurs fonci\u00e8res"}, "organization": {"acronym": null, "badges": [{"kind": "public-service"}, {"kind": "certified"}], "created_at": "2014-04-17T18:21:34.211000", "deleted": null, "description": "Le minist\u00e8re de l\u2019\u00e9conomie, des finances et de la relance est charg\u00e9 de mettre en \u0153uvre la politique du Gouvernement en mati\u00e8re \u00e9conomique, financi\u00e8re, budg\u00e9taire et fiscale. Ses missions recouvrent des champs d\u2019action vari\u00e9s tels que l\u2019industrie, le commerce, les services, l\u2019innovation mais aussi la gestion des comptes publics et la d\u00e9finition de la strat\u00e9gie des finances publiques (affaires mon\u00e9taires, imp\u00f4ts, douanes\u2026). Elles sont assur\u00e9es par les diff\u00e9rents services et directions qui composent le minist\u00e8re.\n", "id": "534fff8ea3a7292c64a77f02", "last_modified": "2021-11-08T13:59:30.546000", "logo": "https://static.data.gouv.fr/avatars/8a/4e0caeb30843a08eca1a4a54e025c0-original.png", "metrics": {"datasets": 438, "followers": 401, "members": 49, "reuses": 0, "views": 14971}, "name": "Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie, des finances et de la relance", "slug": "ministere-de-leconomie-des-finances-et-de-la-relance", "url": "https://economie.gouv.fr/"}, "reuses": [{"badges": [], "created_at": "2021-08-31T12:03:32.334000", "deleted": null, "description": "Immotrack.fr est une carte interactive qui r\u00e9pertorie les transactions financi\u00e8res (prix, surface, date, ...) depuis 2016.", "featured": null, "id": "612dfe74a8e80e89eb3aa8f9", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/4a/5ecde3e081429bb979d6d58651ada2.png", "last_modified": "2021-11-07T19:59:31.675000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 78}, "private": false, "slug": "immotrack-map-interactive-avec-lhistorique-des-transactions-immobilieres", "tags": ["achat", "carte", "immobilier", "maps", "pieces", "prix", "surface", "terrain", "transactions"], "title": "Immotrack (map interactive avec l'historique des transactions immobili\u00e8res)", "type": "visualization", "url": "https://immotrack.fr"}, {"badges": [], "created_at": "2019-05-24T16:37:20.519000", "deleted": null, "description": "La DGALN et le Cerema propose **DVF+ open-data**, qui permet d'acc\u00e9der librement \u00e0 la donn\u00e9e \"Demande de Valeurs fonci\u00e8res\" (DVF) sous la forme d'une base de donn\u00e9es g\u00e9olocalis\u00e9e ais\u00e9ment exploitable pour l'observation des march\u00e9s fonciers et immobiliers.\n\nLa structuration de la donn\u00e9e DVF propos\u00e9e s'appuie sur le mod\u00e8le de donn\u00e9es partag\u00e9 dit \"DVF+\", issu des travaux men\u00e9s \u00e0 l'initiative du groupe national DVF et qui existe depuis 2013. Ce mod\u00e8le, d\u00e9velopp\u00e9 pour faciliter les analyses, fournit notamment une table des mutations dans laquelle chaque ligne correspond aux informations et \u00e0 la localisation d'une transaction. \n\nPour t\u00e9l\u00e9charger les jeux de donn\u00e9es, [cliquez ici](https://datafoncier.cerema.fr/donnees/autres-donnees-foncieres/dvfplus-open-data).", "featured": true, "id": "5ce801a08b4c41406502ca1d", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/49/81a69b7bcf4dd1a6984d941ee2c66f.jpg", "last_modified": "2021-10-29T20:59:38.716000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 1, "followers": 3, "issues": 0, "views": 1138}, "private": false, "slug": "dvf-open-data", "tags": ["dvf", "valeur-fonciere"], "title": "DVF+ open-data", "type": "api", "url": "https://datafoncier.cerema.fr/donnees/autres-donnees-foncieres/dvfplus-open-data"}, {"badges": [], "created_at": "2019-05-23T16:36:31.425000", "deleted": null, "description": "Application mobile **Android** de cartographie avec **OpenStreetMap**.\n\nPour une visualisation tr\u00e8s rapide des transactions DVF : les appartements, les maisons, les terrains, etc.\n\nUn bouton pour une _**_visualisation autour de soi_**_.\n\nOu pour explorer plus loin : **_un moteur d'adresses avec compl\u00e9tion tr\u00e8s performante_**, celui de https://adresse.data.gouv.fr bien s\u00fbr.\n\n\n", "featured": true, "id": "5ce6afef8b4c41450ab2764a", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/d6/65be1f926543d08d1c5d6ec3fd38b0.png", "last_modified": "2021-11-02T19:59:41.591000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 811}, "private": false, "slug": "application-mobile-dvf-immobilier", "tags": [], "title": "Application mobile DVF Immobilier", "type": "application", "url": "https://play.google.com/store/apps/details?id=xyz.coutant.dvf"}, {"badges": [], "created_at": "2019-09-13T11:09:40.673000", "deleted": null, "description": "MeilleuresVilles.fr, le site qui permet de noter, commenter et visualiser d'un coup d'oeil l'attractivit\u00e9 de votre ville et de ses alentours...", "featured": true, "id": "5d7bb1346f44413fef6f1b56", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/34/b4a8e119584011b2c0dfe7bdfc1b40.png", "last_modified": "2021-08-12T21:04:59.286000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 0}, "private": false, "slug": "meilleuresvilles-fr", "tags": ["carte", "commenter", "education", "immobilier", "loisirs", "meilleure", "meilleures", "noter", "qualite-de-vie", "sante", "securite", "transport", "ville", "villes", "visualiser"], "title": "MeilleuresVilles.fr", "type": "application", "url": "https://meilleuresvilles.fr/"}, {"badges": [], "created_at": "2019-04-24T10:38:20.511000", "deleted": null, "description": "Il s'agit d'une micro API qui permet d'interroger la contenu de la base DVF.\n\nSon code est disponible sur https://github.com/cquest/dvf_as_api pour vous permettre de d\u00e9ployer votre instance pour des usages r\u00e9guliers.\n\n**ATTENTION: La disponibilit\u00e9 de cette API n'est pas garantie, il s'agit d'une preuve de concept.**\n\nLes crit\u00e8res de recherche:\n- code_commune = code INSEE de la commune (ex: 94068)\n- section = section cadastrale (ex: 94068000CQ)\n- numero_plan = identifiant de la parcelle, (ex: 94068000CQ0110)\n- lat + lon + dist (optionnel): pour une recherche g\u00e9ographique, dist est par d\u00e9faut un rayon de 500m\n- code_postal\n\nExemples:\n\n- http://api.cquest.org/dvf?code_commune=94068\n- http://api.cquest.org/dvf?section=94068000CQ\n- http://api.cquest.org/dvf?numero_plan=94068000CQ0110\n- http://api.cquest.org/dvf?lat=48.85&lon=2.35&dist=200\n- http://api.cquest.org/dvf?code_postal=89110\n\nLe r\u00e9sultat est retourn\u00e9 au format JSON.", "featured": true, "id": "5cc0207c634f414cf336bfa7", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/b7/75c73f4e054a0ab90f86680c62b1cb.png", "last_modified": "2021-11-06T19:59:26.190000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 3, "followers": 0, "issues": 0, "views": 5392}, "private": false, "slug": "micro-api-dvf-demande-de-valeurs-foncieres", "tags": ["cadastre", "dvf", "foncier", "foncier-agricole", "immobilier", "parcelles"], "title": "Micro-API DVF (Demande de Valeurs Fonci\u00e8res)", "type": "api", "url": "http://data.cquest.org/dgfip_dvf/LISEZ_MOI.txt"}, {"badges": [], "created_at": "2020-08-20T11:53:41.015000", "deleted": null, "description": "Entreparticuliers s'appuie sur les donn\u00e9es DVF pour proposer des indicateurs du march\u00e9 immobilier sur les diff\u00e9rentes communes de France. Entreparticuliers propose \u00e9galement d'acc\u00e8der \u00e0 la liste des valeurs fonci\u00e8res sour forme de listing ou sous forme de carte.", "featured": true, "id": "5f3e4825ac9258aaf1ea7628", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/05/e2d6120f1b4fbd8ecf10d5efbdb576.png", "last_modified": "2021-11-05T19:59:37.585000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 1, "issues": 0, "views": 298}, "private": false, "slug": "entreparticuliers", "tags": ["immobilier", "marche-immobilier", "prix-immobilier"], "title": "Entreparticuliers", "type": "application", "url": "https://www.entreparticuliers.com/prix-immobiliers/vente/paris-75001"}, {"badges": [], "created_at": "2019-05-18T19:53:36.667000", "deleted": null, "description": "Cette application Android permet de consulter les prix de ventes des maisons et des appartements en France entre 2014 et 2018.\nVous pouvez rentrer une adresse, rechercher les ventes autour de vous ou bien consulter la carte.\nEn vous d\u00e9pla\u00e7ant sur la carte vous obtenez le prix moyen au m\u00e8tre carr\u00e9 dans la zone affich\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cran.\n\n[EDIT]\nNouvelle version: \n- Visualisation sur la carte des prix pour chaque d\u00e9partement et commune\n- Statistiques pour chaque d\u00e9partement,code postal,commune,rue\n\nN'h\u00e9sitez pas \u00e0 proposer des am\u00e9liorations :)\n\n\n\n", "featured": true, "id": "5ce046a08b4c415cd9b05478", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/5f/afa204e692402f92bdbe18b5378f19.jpg", "last_modified": "2021-11-07T19:59:28.702000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 3, "followers": 0, "issues": 0, "views": 14064}, "private": false, "slug": "prix-immobilier", "tags": ["android", "dvf", "immobilier"], "title": "Prix Immobilier", "type": "application", "url": "https://play.google.com/store/apps/details?id=com.apphero.dvf&hl=fr"}, {"badges": [], "created_at": "2020-09-08T16:00:19.621000", "deleted": null, "description": "LyBox vous permet de faciliter votre recherche immobili\u00e8re sans changer vos habitudes gr\u00e2ce \u00e0 une extension Chrome et Firefox mais \u00e9galement gr\u00e2ce \u00e0 un simulateur avanc\u00e9 et l\u2019affichages de donn\u00e9es immobili\u00e8res", "featured": null, "id": "5f578e738b147f40eec8fdeb", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/c8/c531084dd1450eba5eba3d16971ba3.png", "last_modified": "2021-11-03T19:59:46.138000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 38}, "private": false, "slug": "lybox-1", "tags": ["cash-flow", "demographie", "evolution-des-prix", "immobilier", "imposition", "investissement", "investissement-locatif", "prix-de-vente", "prix-du-m2", "rendement", "rentabilite", "rentabilite-immobiliere"], "title": "LyBox", "type": "application", "url": "https://www.lybox.fr"}, {"badges": [], "created_at": "2021-04-13T15:39:04.241000", "deleted": null, "description": "Interrogez facilement les donn\u00e9es de Valeurs Fonci\u00e8res (DVF) gr\u00e2ce \u00e0 l'outil de recherche multicrit\u00e8res **DVF-Expert** de **G\u00e9ofoncier**. \nCet outil \u00e0 valeur ajout\u00e9e vous aidera dans vos expertises fonci\u00e8res et immobili\u00e8res.\n\n**Faites vos recherches multicrit\u00e8res selon** :\n- Une zone g\u00e9ographique par parcelle, par adresse ou par commune.\n- Des crit\u00e8res pr\u00e9cis tels que le type de b\u00e2ti ou le terrain, la superficie/surface, le montant de la vente, la date, etc.\n\n**Exploitez de fa\u00e7on performante les Demandes de Valeurs Fonci\u00e8res** :\n- Visualisez sur la carte les zones telles que les PLU, les risques naturels, les p\u00e9rim\u00e8tres de protection des monuments historiques, etc.\n- S\u00e9lectionnez dans la liste filtr\u00e9e les biens qui vous correspondent et faites-en un export.\n\n**Confortez votre expertise** :\n- Utilisez Streetview pour visualiser l\u2019environnement du terrain ou de la maison.\n- D\u00e9couvrez les statistiques INSEE sur la commune et le d\u00e9partement.\n\nD\u00e9couvrez l'outil DVF Expert lors d'une p\u00e9riode d'essai de 7 jours. Venez le tester en vous inscrivant gratuitement [ici](https://auth.geofoncier.fr/mon-compte/inscription?utm_source=geofoncier.fr&utm_medium=referral&utm_campaign=bouton-essai-gratuit).", "featured": null, "id": "60759ef82fa768b9a4d248a0", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/6f/cf7b55f7c64b08bdb2dc7a2f10da42.png", "last_modified": "2021-11-05T19:59:38.658000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 884}, "private": false, "slug": "interrogez-facilement-les-donnees-de-valeurs-foncieres-grace-a-dvf-expert-de-geofoncier", "tags": ["appartement", "dvf", "foncier", "habitat", "habitats", "maison", "terrain", "vente", "vente-immobiliere"], "title": "Interrogez facilement les donn\u00e9es de Valeurs Fonci\u00e8res gr\u00e2ce \u00e0 DVF-Expert de G\u00e9ofoncier", "type": "application", "url": "https://www.geofoncier.fr/5-qui_sommes_nous.php"}, {"badges": [], "created_at": "2020-11-06T17:01:57.858000", "deleted": null, "description": "Valeurs v\u00e9nales est la base collaborative de l'immobilier professionnel.", "featured": null, "id": "5fa57375a753c5f9d91b8b1b", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/eb/5fbf038c124f87bc472f3737ac4221.jpg", "last_modified": "2021-11-03T19:59:46.351000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 20}, "private": false, "slug": "valeurs-venales-com", "tags": ["dvf", "location-immobiliere", "valeur-venale", "valeurs-venales", "vente-immobiliere"], "title": "Valeurs-venales.com", "type": "api", "url": "https://www.valeurs-venales.com"}, {"badges": [], "created_at": "2020-07-07T16:17:04.590000", "deleted": null, "description": "Permet d'afficher les prix au m2 pour les villes d'implantation de nos agences.", "featured": null, "id": "5f0483e067de1b28f30c9237", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/8d/ee526f1fdd45f89cf573fd2b226f70.png", "last_modified": "2021-11-08T13:59:27.660000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 4289}, "private": false, "slug": "prix-m2-immobilier-par-ville", "tags": ["prix", "prix-appartements", "prix-de-vente", "prix-du-m2", "prix-immobilier", "prix-m2", "prix-moyen-pondere"], "title": "Prix m2 immobilier par ville", "type": "visualization", "url": "https://immobilier-mandelieu.nestenn.com/prix-m2-mandelieu-la-napoule"}, {"badges": [], "created_at": "2020-12-16T10:19:38.485000", "deleted": null, "description": "Albert Charles Immobilier est une agence immobili\u00e8re \u00e0 Blanquefort, proche de Bordeaux 33000 en Gironde.\nNous partageons avec nos clients les ventes pass\u00e9es dans le secteur. ", "featured": null, "id": "5fd9d12a0c107185c0e2bb53", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/aa/e29728b09c4c40a712a83f23f788bd.jpg", "last_modified": "2021-09-04T20:59:36.472000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 8}, "private": false, "slug": "historique-des-ventes-de-maisons-a-blanquefort-33290", "tags": ["estimation", "immobilier", "maison", "vente-immobiliere"], "title": "Historique des ventes de maisons \u00e0 Blanquefort 33290", "type": "visualization", "url": "https://www.albert-charles.com/estimation-maison-blanquefort-2/"}, {"badges": [], "created_at": "2020-07-07T15:41:56.129000", "deleted": null, "description": "Cr\u00e9ation d'un estimateur en ligne \u00e0 destination du grand public \u00e0 partir des donn\u00e9es de la DVF.", "featured": null, "id": "5f047ba467de1b28f30c9235", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/6d/ba20e26a1441808af87394d612d4ac.png", "last_modified": "2021-09-15T20:59:42.136000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 19}, "private": false, "slug": "estimateur-immobilier-en-ligne", "tags": ["estimateur", "estimateurenligne", "estimation", "immobilier", "nestenn"], "title": "Estimateur immobilier en ligne", "type": "application", "url": "https://nestenn.com/estimation"}, {"badges": [], "created_at": "2019-12-11T10:56:06.343000", "deleted": null, "description": "G\u00e9operso est un outil simple de r\u00e9alisation cartographique. Il est au service des professionnels tels que les Experts fonciers/immobiliers ayant besoin de r\u00e9aliser des cartes pour illustrer des rapports d'expertise. Il permet de faire des recherches cadastrales, de dessiner et de faire le g\u00e9or\u00e9f\u00e9rencement de donn\u00e9es et de documents.", "featured": null, "id": "5df0bd36634f415d525fb643", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/f4/323dbe18404f01bc4674b1d826ea00.png", "last_modified": "2021-10-13T20:59:44.282000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 1, "followers": 0, "issues": 0, "views": 781}, "private": false, "slug": "geoperso", "tags": ["application-cartographique", "cartographie", "dvf", "foncier", "mutation", "sig"], "title": "G\u00e9oPerso", "type": "application", "url": "https://www.geoperso.fr"}, {"badges": [], "created_at": "2020-12-26T23:22:36.980000", "deleted": null, "description": "https://suryfn.fr est la premi\u00e8re plateforme \u00e0 avoir mis \u00e0 disposition du public gratuitement un outil d'estimation du prix d'un bien immobilier bas\u00e9 sur les donn\u00e9es de valeurs fonci\u00e8res publi\u00e9s par data.gouv.fr, et les meilleurs algorithmes d'apprentissage automatique (machine learning). Notre taux de pr\u00e9cision est 99%, autrement-dit sur 100 pr\u00e9dictions de prix, 99 sont correctes. L'outil estime le prix de votre appartement ou de votre maison dans tout le d\u00e9partement des hauts-de-seine (92).", "featured": null, "id": "5fe7b7ac04e3285fbd16d5cf", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/38/b996bdbc864e13bcb1bfa8d5a8d5ba.png", "last_modified": "2021-11-03T19:59:46.797000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 11}, "private": false, "slug": "surfyn-utilise-les-donnees-de-valeurs-foncieres-pour-estimer-le-prix-dun-bien-immobilier", "tags": ["estimation-en-ligne", "estimation-gratuite", "estimation-immobiliere", "prix-appartements", "prix-maisons"], "title": "Surfyn utilise les donn\u00e9es de valeurs fonci\u00e8res pour estimer le prix d'un bien immobilier", "type": "application", "url": "https://surfyn.fr"}, {"badges": [], "created_at": "2020-09-30T15:58:53.497000", "deleted": null, "description": "De nombreux outils permettent aujourd'hui d'avoir un acc\u00e8s simplifi\u00e9 \u00e0 l'historique des ventes immobili\u00e8res de votre ville et de votre quartier. DVF et le fisc ont permis la d\u00e9mocratisation de l'utilisation de ces donn\u00e9es.\nCependant, si la technologie am\u00e8ne de la transparence, attention aux biais qu'elle peut v\u00e9hiculer! Pour en savoir plus: [L'estimation immobili\u00e8re en ligne est-elle fiable ?](https://proprilib.fr/lestimation-immobiliere-en-ligne-est-elle-fiable/)", "featured": null, "id": "5f748f1d4fea21368533f8ac", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/56/3005ecc3bc4bca801fc703a2edcaba.png", "last_modified": "2021-10-17T20:59:30.602000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 19}, "private": false, "slug": "lestimation-immobiliere-en-ligne-est-elle-fiable", "tags": ["estimation", "immobilier", "prix-appartements", "prix-de-vente", "prix-du-m2", "prix-immobilier"], "title": "L'estimation immobili\u00e8re en ligne est-elle fiable ?", "type": "post", "url": "https://proprilib.fr/lestimation-immobiliere-en-ligne-est-elle-fiable/"}, {"badges": [], "created_at": "2021-02-13T21:13:54.387000", "deleted": null, "description": "- Exploration des biens vendus g\u00e9olocalis\u00e9s par commune\n- Crit\u00e8res de recherche\n- Estimation de biens\n- Analyse de l'\u00e9volution des prix par commune\n- Export de donn\u00e9es", "featured": null, "id": "6028330280b7801dc9ddbb95", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/3e/f53ad677f845d99d90e799518d1185.png", "last_modified": "2021-11-05T19:59:38.347000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 25}, "private": false, "slug": "imorama", "tags": [], "title": "Imorama", "type": "application", "url": "https://www.imorama.fr"}, {"badges": [], "created_at": "2019-04-25T17:40:46.540000", "deleted": null, "description": "La base DVF (Demandes de Valeur Fonci\u00e8re) de la DGFiP comporte un champ permettant d'identifier les expropriations.\n\nCette carte permet de voir o\u00f9 celles-ci se concentrent.", "featured": null, "id": "5cc1d4fe634f41598c091b49", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/3f/d7b290c56f4719bcf7f6e4c9b86de5.png", "last_modified": "2021-11-02T19:59:41.392000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 468}, "private": false, "slug": "carte-des-expropriations-issues-de-dvf", "tags": ["cadastre", "expropriation", "immobilier"], "title": "Carte des expropriations issues de DVF", "type": "visualization", "url": "https://umap.openstreetmap.fr/fr/map/expropriations-2014-2018_319141#13/48.7965/2.4257"}, {"badges": [], "created_at": "2021-04-09T15:57:00.764000", "deleted": null, "description": "[Sogefi ](https://www.sogefi-sig.com/)d\u00e9veloppe et exploite des APIs au quotidien pour am\u00e9liorer son workflow et dynamiser ses solutions m\u00e9tier.\nLa fourniture de technologies, telle que les APIs, est tout un savoir-faire que nous mettons \u00e0 disposition de la r\u00e9ussite des projets de nos clients, partenaires et confr\u00e8res. R\u00e9put\u00e9s sur le march\u00e9 des APIs, nous apportons une r\u00e9elle expertise dans ce domaine et permettons \u00e0 nos utilisateurs :\n\n- De b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019APIs adaptables et s\u00e9curis\u00e9es.\n- De connecter facilement leur application m\u00e9tier avec des API via une int\u00e9gration transparente\n- D\u2019\u00e9tendre leur SIG\n- De rendre l\u2019information plus accessible\n- De poss\u00e9der un web SIG complet et riche et \u00e0 jour. L\u2019assurance de ne jamais avoir une application obsol\u00e8te\n- De b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un accompagnement personnalis\u00e9.\n\n[L\u2019API DVF](https://www.sogefi-sig.com/geoservices/) permet d\u2019identifier les transactions immobili\u00e8res sur la cartographie, de consulter les informations associ\u00e9es, de voir le type du bien et le montant de la transaction.\nCette API vous permet d\u2019obtenir les informations relatives aux transactions immobili\u00e8res comme le type du bien, le montant de la transaction etc. Vous obtenez les informations g\u00e9olocalis\u00e9es sur la carte.\n\n[Contactez-nous](https://www.sogefi-sig.com/contact/) pour en savoir plus.", "featured": null, "id": "60705d2c6f94cb0e8a33f4d5", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/36/82830395d4491e951e7217118df018.png", "last_modified": "2021-11-06T19:59:28.764000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 113}, "private": false, "slug": "decouvrez-notre-api-dvf", "tags": ["api", "carte", "cartographie", "dvf", "foncier", "immobilier"], "title": "D\u00e9couvrez notre API DVF", "type": "api", "url": "https://www.sogefi-sig.com/"}, {"badges": [], "created_at": "2020-07-07T16:23:01.557000", "deleted": null, "description": "Permet d'avoir la valeur du prix au m2 des rues dans la ville d'implantation des agences immobili\u00e8re du groupe Nestenn", "featured": null, "id": "5f04854580665a39151679fc", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/07/77215e810e489b9e4c4e8888425d7c.png", "last_modified": "2021-11-08T13:59:27.685000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 676}, "private": false, "slug": "prix-m2-immobilier-par-rue", "tags": ["prix", "prix-appartements", "prix-de-vente", "prix-du-m2", "prix-immobilier", "prix-m2", "prix-par-rue", "prix-rue"], "title": "Prix m2 immobilier par rue", "type": "visualization", "url": "https://immobilier-mandelieu.nestenn.com/prix-m2-mandelieu-la-napoule/prix-rues"}], "community_resources": {"data": [{"checksum": null, "created_at": "2019-09-12T12:04:41.482000", "dataset": {"acronym": "DVF", "class": "Dataset", "id": "5c4ae55a634f4117716d5656", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/demandes-de-valeurs-foncieres/", "title": "Demandes de valeurs fonci\u00e8res", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/datasets/demandes-de-valeurs-foncieres/"}, "description": "La donn\u00e9e DVF sous la forme d'une **base de donn\u00e9es g\u00e9olocalis\u00e9e** \u00e0 l'aide du PCI Vecteur et issue des travaux partag\u00e9s au sein du groupe national DVF", "extras": {}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "sql", "id": "094f801d-0354-4343-8ea3-fc9c500c1ca1", "last_modified": "2019-09-12T12:04:41.482000", "latest": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/r/094f801d-0354-4343-8ea3-fc9c500c1ca1", "metrics": {"views": 498}, "mime": null, "organization": {"acronym": "Cerema", "badges": [{"kind": "public-service"}, {"kind": "certified"}], "class": "Organization", "id": "5c812a16634f416583ed1876", "logo": "https://static.data.gouv.fr/avatars/b7/f2d8054adf4585a733745d0ba7dafa-original.png", "logo_thumbnail": "https://static.data.gouv.fr/avatars/b7/f2d8054adf4585a733745d0ba7dafa-100.png", "name": "Cerema", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/organizations/cerema/", "slug": "cerema", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/organizations/cerema/"}, "owner": null, "preview_url": null, "published": "2019-07-24T00:00:00", "schema": {}, "title": "DVF+ open-data", "type": "main", "url": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/dvf-open-data/"}, {"checksum": null, "created_at": "2019-04-26T23:10:43.425000", "dataset": {"acronym": "DVF", "class": "Dataset", "id": "5c4ae55a634f4117716d5656", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/demandes-de-valeurs-foncieres/", "title": "Demandes de valeurs fonci\u00e8res", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/datasets/demandes-de-valeurs-foncieres/"}, "description": "Version normalis\u00e9e et g\u00e9olocalis\u00e9e des fichiers DVF\nMAJ en continue par la mission Etalab.", "extras": {}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "csv", "id": "d4e727f0-dff7-4f97-b6f5-d56c0296f453", "last_modified": "2019-04-26T23:10:43.425000", "latest": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/r/d4e727f0-dff7-4f97-b6f5-d56c0296f453", "metrics": {"views": 3035}, "mime": null, "organization": {"acronym": null, "badges": [{"kind": "public-service"}, {"kind": "certified"}], "class": "Organization", "id": "534fff75a3a7292c64a77de4", "logo": "https://static.data.gouv.fr/avatars/2015-01-12/8ebc26cca2394e089a8b065fe0ae2659/etalab-original.jpg", "logo_thumbnail": "https://static.data.gouv.fr/avatars/2015-01-12/8ebc26cca2394e089a8b065fe0ae2659/etalab-100.jpg", "name": "Etalab", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/organizations/etalab/", "slug": "etalab", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/organizations/etalab/"}, "owner": null, "preview_url": null, "published": "2019-04-26T23:10:43.425000", "schema": {}, "title": "Fichiers DVF g\u00e9olocalis\u00e9s", "type": "main", "url": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/5cc1b94a634f4165e96436c1/"}, {"checksum": null, "created_at": "2019-04-24T10:35:02.334000", "dataset": {"acronym": "DVF", "class": "Dataset", "id": "5c4ae55a634f4117716d5656", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/demandes-de-valeurs-foncieres/", "title": "Demandes de valeurs fonci\u00e8res", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/datasets/demandes-de-valeurs-foncieres/"}, "description": "Version remise en forme:\n\nLe fichier a \u00e9t\u00e9 agr\u00e9g\u00e9, reformatt\u00e9 et am\u00e9lior\u00e9:\n- code_commune reconstitu\u00e9 (5 caract\u00e8res)\n- identifiant de parcelle reconstitu\u00e9 (dep + commune + prefix + section + numero)\n- dates remise au format ISO (AAAA-MM-JJ)\n\nLes virgules d\u00e9cimales ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9es par des points, le s\u00e9parateur du fichier est donc la virgule, avec quote si n\u00e9cessaire pour certain libell\u00e9s.\n", "extras": {}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "csv", "id": "e1ec4a5e-de08-4ead-a172-3e0e8e3e2d26", "last_modified": "2019-04-24T10:35:02.334000", "latest": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/r/e1ec4a5e-de08-4ead-a172-3e0e8e3e2d26", "metrics": {"views": 1824}, "mime": null, "organization": null, "owner": {"avatar": "https://static.data.gouv.fr/avatars/af/c9f6203b3e4b858973b4ab792e7643-original.jpg", "avatar_thumbnail": "https://static.data.gouv.fr/avatars/af/c9f6203b3e4b858973b4ab792e7643-500.jpg", "class": "User", "first_name": "Christian", "id": "534fff3ea3a7292c64a774e4", "last_name": "Quest", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/users/christian-quest-2/", "slug": "christian-quest-2", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/users/christian-quest-2/"}, "preview_url": null, "published": "2019-04-24T00:00:00", "schema": {}, "title": "Fichier CSV agr\u00e9g\u00e9, reformat\u00e9, homon\u00e9g\u00e9is\u00e9", "type": "main", "url": "http://data.cquest.org/dgfip_dvf/dvf-2014-2018.csv.gz"}, {"checksum": null, "created_at": "2019-05-21T10:37:37.766000", "dataset": {"acronym": "DVF", "class": "Dataset", "id": "5c4ae55a634f4117716d5656", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/demandes-de-valeurs-foncieres/", "title": "Demandes de valeurs fonci\u00e8res", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/datasets/demandes-de-valeurs-foncieres/"}, "description": "**L\u2019objectif de ce guide d\u2019accompagnement est de favoriser un bon usage du service Demande de Valeurs Fonci\u00e8res et de la donn\u00e9e qui en est issue.**\n\nLe Groupe national DVF (GnDVF) propose un document dont l\u2019objet n\u2019est pas d\u2019expertiser la donn\u00e9e et ses usages, mais de compiler les connaissances et les exp\u00e9riences partag\u00e9es par les membres du groupe. **Un mod\u00e8le de donn\u00e9es (MCD) est d\u00e9crit dans le guide afin de faciliter l'utilisation des donn\u00e9es DVF.**\n\n_Suite \u00e0 l'ouverture des donn\u00e9es DVF une mise \u00e0 jour est maintenant disponible._", "extras": {}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "pdf", "id": "e9250c78-aa29-402f-9d9d-0404e3326515", "last_modified": "2019-06-19T04:56:46.192000", "latest": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/r/e9250c78-aa29-402f-9d9d-0404e3326515", "metrics": {"views": 200}, "mime": null, "organization": {"acronym": "GnDVF", "badges": [], "class": "Organization", "id": "5ce3ab6f634f4145e5948085", "logo": "https://static.data.gouv.fr/avatars/13/170d84416d46d3b6ea881636d1e4a3-original.png", "logo_thumbnail": "https://static.data.gouv.fr/avatars/13/170d84416d46d3b6ea881636d1e4a3-100.png", "name": "Groupe National DVF", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/organizations/groupe-national-dvf/", "slug": "groupe-national-dvf", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/organizations/groupe-national-dvf/"}, "owner": null, "preview_url": null, "published": "2019-06-19T00:00:00", "schema": {}, "title": "Guide d'accompagnement DVF", "type": "documentation", "url": "https://www.groupe-dvf.fr/"}], "facets": null, "next_page": null, "page": 1, "page_size": 20, "previous_page": null, "total": 4}}, {"resources": [{"checksum": null, "created_at": "2020-11-09T19:53:15.788000", "description": "- *code_r\u00e9gion*: code_region[text]\n- *libelle_region*: libelle_region[text]\n- *ann\u00e9e_publication*: annee[int]\n- *Nbre_bailleurs*: nbre_bailleurs[int]\n- *Nbre_bailleurs_consolid\u00e9*: nbre_bailleurs_consolide[int]\n- *Nbre_logements*: nbre_logements[int]\n- *Part_logement_sociaux_g\u00e9r\u00e9s_OPH (%)*: part_logement_sociaux_geres_oph[int]\n- *Part_logement_sociaux_g\u00e9r\u00e9s_ESH (%)*: part_logement_sociaux_geres_esh[int]\n- *Part_logement_sociaux_g\u00e9r\u00e9s_SEM (%)*: part_logement_sociaux_geres_sem[double]\n- *Part_logements_sociaux_g\u00e9r\u00e9s_autres_bailleurs (%)*: part_logements_sociaux_geres_autres_bailleurs[double]\n", "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 142, "check:date": "2021-07-06T14:38:41.565000", "check:headers:charset": "utf-8", "check:headers:content-disposition": "attachment; filename=\"bailleurs_sociaux_region.csv\"", "check:headers:content-type": "application/csv", "check:status": 200, "check:url": "https://opendata.caissedesdepots.fr/explore/dataset/bailleurs_sociaux_region/download?format=csv&timezone=Europe/Berlin&use_labels_for_header=false", "ods:type": "api"}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "csv", "id": "63f39717-e5c9-4d70-a0d5-544773c1d742", "metrics": {"views": 1}, "mime": "text/csv", "published": "2020-11-09T19:53:15.788000", "schema": {}, "title": "Export au format CSV", "type": "main", "url": "https://opendata.caissedesdepots.fr/explore/dataset/bailleurs_sociaux_region/download?format=csv&timezone=Europe/Berlin&use_labels_for_header=false"}, {"checksum": null, "created_at": "2020-11-09T19:53:15.789000", "description": "- *code_r\u00e9gion*: code_region[text]\n- *libelle_region*: libelle_region[text]\n- *ann\u00e9e_publication*: annee[int]\n- *Nbre_bailleurs*: nbre_bailleurs[int]\n- *Nbre_bailleurs_consolid\u00e9*: nbre_bailleurs_consolide[int]\n- *Nbre_logements*: nbre_logements[int]\n- *Part_logement_sociaux_g\u00e9r\u00e9s_OPH (%)*: part_logement_sociaux_geres_oph[int]\n- *Part_logement_sociaux_g\u00e9r\u00e9s_ESH (%)*: part_logement_sociaux_geres_esh[int]\n- *Part_logement_sociaux_g\u00e9r\u00e9s_SEM (%)*: part_logement_sociaux_geres_sem[double]\n- *Part_logements_sociaux_g\u00e9r\u00e9s_autres_bailleurs (%)*: part_logements_sociaux_geres_autres_bailleurs[double]\n", "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 141, "check:date": "2021-07-06T14:39:02.395000", "check:headers:charset": "utf-8", "check:headers:content-disposition": "attachment; filename=\"bailleurs_sociaux_region.json\"", "check:headers:content-type": "application/json", "check:status": 200, "check:url": "https://opendata.caissedesdepots.fr/explore/dataset/bailleurs_sociaux_region/download?format=json&timezone=Europe/Berlin&use_labels_for_header=false", "ods:type": "api"}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "json", "id": "5527d1d0-2c77-4854-87fc-f307c6996849", "metrics": {"views": 1}, "mime": "application/json", "published": "2020-11-09T19:53:15.789000", "schema": {}, "title": "Export au format JSON", "type": "main", "url": "https://opendata.caissedesdepots.fr/explore/dataset/bailleurs_sociaux_region/download?format=json&timezone=Europe/Berlin&use_labels_for_header=false"}, {"checksum": null, "created_at": "2020-11-09T19:53:15.789000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 127, "check:date": "2021-07-06T14:39:05.698000", "check:headers:content-disposition": "attachment; filename=\"note_methodologique&sources.pdf\"", "check:headers:content-type": "application/pdf", "check:status": 200, "check:url": "https://opendata.caissedesdepots.fr/api/datasets/1.0/bailleurs_sociaux_region/attachments/note_methodologique_sources_pdf", "ods:type": "attachment"}, "filesize": null, "filetype": "file", "format": "pdf", "id": "135038a9-3aad-48ad-a5a9-b5ec113f98f3", "metrics": {}, "mime": "application/pdf", "published": "2020-11-09T19:53:15.789000", "schema": {}, "title": "note_methodologique&sources.pdf", "type": "main", "url": "https://opendata.caissedesdepots.fr/api/datasets/1.0/bailleurs_sociaux_region/attachments/note_methodologique_sources_pdf"}], "dataset": {"acronym": null, "archived": null, "badges": [], "created_at": "2020-11-09T19:53:15.778000", "deleted": null, "description": "Le jeu de donn\u00e9es pr\u00e9sente, par r\u00e9gion, le nombre de logements sociaux et le nombre de bailleurs g\u00e9rant ces logements dans le d\u00e9partement. Il indique \u00e9galement la r\u00e9partition des logements sociaux par type d'op\u00e9rateurs (OPH, ESH, SEM, autres). Pour les DOM, les donn\u00e9es n'incluent pas Mayotte.\n\nLe nombre de bailleurs est calcul\u00e9 de deux fa\u00e7ons : nombre de bailleurs par entit\u00e9 juridique et nombre de bailleurs consolid\u00e9 au niveau des groupes et regroupements, pr\u00e9sentant des liens capitalistiques ou des m\u00e9canismes de solidarit\u00e9 financi\u00e8re. \n\nA noter que les bailleurs peuvent potentiellement g\u00e9rer des logements dans d\u2019autres r\u00e9gions.\n\nLes donn\u00e9es sont issues du r\u00e9pertoire du parc locatif social et de la CDC. Elles correspondent \u00e0 l'ann\u00e9e N-2 par rapport \u00e0 l\u2019ann\u00e9e de publication indiqu\u00e9e.  \n\n\nElles sont \u00e9galement valoris\u00e9es dans la publication annuelle l'Atlas du logement et des territoires (Banques des Territoires), voir r\u00e9f\u00e9rence ci-dessous. \n\nVoir en pi\u00e8ce jointe une note m\u00e9thodologique sur les sources et d\u00e9finition. Les termes suivis d'un ast\u00e9risque sont d\u00e9finis dans la note m\u00e9thodologique.\n\n _Attention_ : ce jeu de donn\u00e9es n'est pas mis \u00e0 jour de fa\u00e7on r\u00e9guli\u00e8re.", "extras": {"harvest:domain": "opendata.caissedesdepots.fr", "harvest:last_update": "2021-11-08T01:03:44.194524", "harvest:remote_id": "bailleurs_sociaux_region", "harvest:source_id": "5fa985cc221828792d64fc3b", "ods:geo": false, "ods:has_records": true, "ods:references": "https://www.banquedesterritoires.fr/etudes-atlas", "ods:url": "https://opendata.caissedesdepots.fr/explore/dataset/bailleurs_sociaux_region/", "remote_url": "https://opendata.caissedesdepots.fr/explore/dataset/bailleurs_sociaux_region/"}, "frequency": "unknown", "frequency_date": null, "id": "5fa9901b0d72fc70afa686ec", "last_modified": "2019-10-25T13:46:12", "metrics": {"discussions": 0, "followers": 1, "issues": 0, "reuses": 0, "views": 3}, "owner": null, "private": false, "slug": "logements-sociaux-et-bailleurs-par-region", "spatial": null, "tags": ["atlas", "bailleurs-sociaux", "logement", "logements-sociaux", "region"], "temporal_coverage": null, "title": "Logements sociaux et bailleurs par r\u00e9gion"}, "organization": {"acronym": "CDC", "badges": [{"kind": "certified"}, {"kind": "public-service"}], "created_at": "2020-11-09T19:05:58.544000", "deleted": null, "description": "La Caisse des D\u00e9p\u00f4ts est un \u00e9tablissement financier public qui remplit des missions d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral en appui des politiques publiques. Une mission confi\u00e9e par la loi. Gestionnaire de confiance pour le compte de tiers, investisseur et pr\u00eateur de long terme, la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts facilite la r\u00e9alisation de projets innovants, durables et solidaires et participe au d\u00e9veloppement \u00e9conomique du pays.\nAvec l\u2019arriv\u00e9e en 2020 du groupe la Poste au sein du groupe Caisse des D\u00e9p\u00f4ts, celui-ci devient le premier p\u00f4le financier public fran\u00e7ais, l\u2019un des plus importants au monde. \nOrganis\u00e9 autour de 5 m\u00e9tiers, il s\u2019engage au quotidien \u00e0 r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s sociales et territoriales.   \nLa Banque des Territoires conseille, finance, op\u00e8re tous les projets aupr\u00e8s des collectivit\u00e9s locales, des organismes de logement social, des entreprises publiques locales et des professions juridiques pour des territoires plus durables, inclusifs, attractifs et connect\u00e9s ;\nBpifrance accompagne les entreprises avec un continuum de financement (pr\u00eats, garanties, prises de participation, conseil et accompagnement) \u00e0 toutes les \u00e9tapes de leur d\u00e9veloppement, en France et \u00e0 l\u2019international ;\nRetraites et solidarit\u00e9s, m\u00e9tier historique de gestionnaire de mandats publics, la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts est un acteur majeur de la coh\u00e9sion sociale, assurant un r\u00f4le dans la qualification professionnelle de 33 millions de Fran\u00e7ais et contribuant au d\u00e9fi du r\u00e9gime universel des retraites. Elle est aussi en charge du nouveau Compte personnel de formation ;\nLa gestion des actifs permet \u00e0 la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts de financer et d\u2019accompagner des projets d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral sur tous les territoires. Le Groupe contribue au financement de l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise avec une prise en compte toujours plus forte des crit\u00e8res Environnementaux, Sociaux et de Gouvernance (ESG). \nGestion des participations strat\u00e9giques, elle accompagne dans la dur\u00e9e le d\u00e9veloppement de ses filiales dont les r\u00e9sultats financiers soutiennent ses missions d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral (Transdev, Egis, Icade, Compagnie des Alpes, RTE...).\nPour plus d\u2019informations : www.caissedesdepots.fr.\n\n", "id": "5fa985066333fad0e735c985", "last_modified": "2021-11-08T01:12:15.349000", "logo": "https://static.data.gouv.fr/avatars/a6/b5cd73ae814b78924314d3beae6902-original.jpg", "metrics": {"datasets": 51, "followers": 3, "members": 0, "reuses": 0, "views": 271}, "name": "Caisse des D\u00e9p\u00f4ts", "slug": "caisse-des-depots-1", "url": null}, "reuses": [], "community_resources": {"data": [], "facets": null, "next_page": null, "page": 1, "page_size": 20, "previous_page": null, "total": 0}}, {"resources": [{"checksum": null, "created_at": "2021-09-09T15:50:00.934000", "description": "Adresses de la commune de Garein au format BAL AITF v1.2", "extras": {}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "csv", "id": "f7165bc3-ebd0-4398-ac51-a8faa160f157", "metrics": {}, "mime": "text/csv", "published": "2021-09-09T15:50:00.934000", "schema": {}, "title": "BAL Commune de Garein", "type": "main", "url": "https://www.pigma.org/datanouvelleaquitaine/dataset/f89661e0-bc0a-44f7-928e-03b43a2e7791/resource/f7165bc3-ebd0-4398-ac51-a8faa160f157/download/bal_aitf_v1.2_40105_20200724.csv"}, {"checksum": null, "created_at": "2021-09-09T15:50:00.934000", "description": "La voirie de la commune de Garein au format shapefile", "extras": {}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "shp", "id": "e1cbeb0a-aab9-4cc1-9584-faf08a58f4a7", "metrics": {}, "mime": "application/zip", "published": "2021-09-09T15:50:00.934000", "schema": {}, "title": "Voirie Commune de Baudignan", "type": "main", "url": "https://www.pigma.org/datanouvelleaquitaine/dataset/f89661e0-bc0a-44f7-928e-03b43a2e7791/resource/e1cbeb0a-aab9-4cc1-9584-faf08a58f4a7/download/40105_voirie_20200615.zip"}], "dataset": {"acronym": null, "archived": null, "badges": [], "created_at": "2021-08-17T00:00:00", "deleted": null, "description": "Ces donn\u00e9es correspondent \u00e0 l'adressage complet de la commune de Garein (40 - Landes). Elles ont \u00e9t\u00e9 produites par la collectivit\u00e9 puis diffus\u00e9es par l'ADACL. Les donn\u00e9es sont au format BAL AITF v1.2 pour le ponctuel et shapefile pour le filaire de voirie.", "extras": {"ckan:name": "base-adresse-locale-de-la-commune-de-garein", "harvest:domain": "www.pigma.org", "harvest:last_update": "2021-11-08T01:01:02.168968", "harvest:remote_id": "f89661e0-bc0a-44f7-928e-03b43a2e7791", "harvest:source_id": "610bf256cfbc9fca649998eb", "remote_url": "https://www.pigma.org/datanouvelleaquitaine/dataset/base-adresse-locale-de-la-commune-de-garein"}, "frequency": "unknown", "frequency_date": null, "id": "613a1108a962ea8114b25369", "last_modified": "2021-08-17T00:00:00", "metrics": {"discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "reuses": 0, "views": 0}, "owner": null, "private": false, "slug": "base-adresse-locale-de-la-commune-de-garein", "spatial": null, "tags": ["adacl-datagouv", "adressage", "adresse", "bal", "base-adresse-locale"], "temporal_coverage": null, "title": "Base adresse locale de la commune de Garein"}, "organization": {"acronym": "ADACL", "badges": [{"kind": "public-service"}, {"kind": "certified"}], "created_at": "2021-08-05T13:57:42.374000", "deleted": null, "description": "L'Agence D\u00e9partementale d'Aide aux Collectivit\u00e9s Locales est un \u00e9tablissement public, dirig\u00e9 par un conseil d'administration compos\u00e9 paritairement de 11 conseillers g\u00e9n\u00e9raux et de 11 repr\u00e9sentants des communes et leurs regroupements. \n\nMISSIONS :\nL'ADACL a pour mission de contribuer \u00e0 une administration performante et \u00e0 un d\u00e9veloppement durable des territoires, avec le double souci :\n\n    d'une gestion efficiente des services publics,\n    et d'une programmation raisonn\u00e9e des investissements.\n\n1. Participer \u00e0 une gestion efficiente des services publics\n\nLa mission originelle de l\u2019Agence demeure la capacit\u00e9 \u00e0 garantir la s\u00e9curit\u00e9 juridique des d\u00e9cisions et des actes administratifs qui lui sont soumis par les adh\u00e9rents.\n\nCette assistance juridique  \u00ab \u00e0 la demande \u00bb \u00e9volue vers une vision \u00e0 la fois plus large et plus sp\u00e9cialis\u00e9e de l\u2019offre de l\u2019ADACL en direction des \u00e9lus parce qu\u2019elle vise la \u00ab gestion locale \u00bb consid\u00e9r\u00e9e sur un mode global plut\u00f4t qu\u2019en r\u00e9ponse \u00e0 des questions ponctuelles sur tel ou tel aspect.\n\n2. Contribuer \u00e0 un d\u00e9veloppement territorial durable et \u00e0 une programmation raisonn\u00e9e des investissements (publics et priv\u00e9s)\n\nLe d\u00e9veloppement durable est au c\u0153ur du projet de territoire, mais il doit \u00ab s\u2019inventer \u00bb \u00e0 un moment o\u00f9 les moyens font cruellement d\u00e9faut, tant au plan national que local, et dans des conditions de gouvernance elles-m\u00eames en pleine \u00e9volution.\n\nLe d\u00e9veloppement durable ne peut \u00eatre pens\u00e9 \u00e0 une \u00e9chelle limit\u00e9e au p\u00e9rim\u00e8tre communal. Il suppose une action concert\u00e9e, et m\u00eame, int\u00e9gr\u00e9e entre les diff\u00e9rents niveaux d\u2019administration territoriale. Il s\u2019agit de r\u00e9introduire l\u2019espace g\u00e9ographique, et non plus seulement institutionnel, comme facteur d\u00e9terminant de l\u2019action publique.\n\nLa prise en compte des \u00ab bassins de vie \u00bb invite en cons\u00e9quence \u00e0 cr\u00e9er des espaces d\u2019\u00e9changes, des moyens de  recueil et de diffusion de l\u2019information, des lieux de r\u00e9flexion sur les enjeux et de formation aux nouveaux outils ; toutes choses qui n\u00e9cessitent le d\u00e9veloppement de r\u00e9seaux d\u2019acteurs.\n\nLe positionnement de l\u2019ADACL au niveau d\u00e9partemental et les outils multi-scalaires (Observatoire, IGECOM) qu\u2019elle a d\u00e9velopp\u00e9s constituent \u00e0 cet \u00e9gard, un atout ", "id": "610bd2362a874c7e1e86ad1b", "last_modified": "2021-11-08T13:59:33.870000", "logo": "https://static.data.gouv.fr/avatars/24/d9dc566ad145a1a24272cd44341eca-original.jpg", "metrics": {"datasets": 6, "followers": 0, "members": 4, "reuses": 0, "views": 8}, "name": "Agence D\u00e9partementale D'Aide aux Collectivit\u00e9s Locales des Landes", "slug": "agence-departementale-daide-aux-collectivites-locales-des-landes", "url": "https://www.adacl40.fr"}, "reuses": [], "community_resources": {"data": [], "facets": null, "next_page": null, "page": 1, "page_size": 20, "previous_page": null, "total": 0}}, {"resources": [{"checksum": null, "created_at": "2020-11-24T11:32:16.397000", "description": "Liste des \u00e9tablissements commercialisant les cuisses de grenouille et les escargots", "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 3, "check:date": "2021-06-29T04:11:41.031000", "check:headers:charset": "utf-8", "check:headers:content-length": 15733, "check:headers:content-type": "text/plain", "check:status": 200, "check:url": "https://fichiers-publics.agriculture.gouv.fr/dgal/ListesOfficielles/SSA1_GREN_ESCARG.txt"}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "txt", "id": "e33e0cdf-1c23-420f-8d64-c58b215612b8", "metrics": {"views": 2}, "mime": null, "published": "2020-11-24T11:32:16.398000", "schema": {}, "title": "Cuisses de grenouille et escargots / Frogs' legs and snails", "type": "main", "url": "https://fichiers-publics.agriculture.gouv.fr/dgal/ListesOfficielles/SSA1_GREN_ESCARG.txt"}, {"checksum": null, "created_at": "2020-11-24T11:14:12.182000", "description": "Liste des \u00e9tablissements commercialisant des cuisses de grenouille et des escargot", "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 3, "check:date": "2021-06-29T04:11:41.034000", "check:headers:content-length": 107103, "check:headers:content-type": "application/pdf", "check:status": 200, "check:url": "https://fichiers-publics.agriculture.gouv.fr/dgal/ListesOfficielles/SSA1_GREN_ESCARG.pdf"}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "pdf", "id": "8d8d30fb-1b07-4cd0-a22e-a8db6e9f76aa", "metrics": {}, "mime": null, "published": "2020-11-24T11:14:12", "schema": {}, "title": "Cuisses de grenouille et escargots / Frogs' legs and snails", "type": "main", "url": "https://fichiers-publics.agriculture.gouv.fr/dgal/ListesOfficielles/SSA1_GREN_ESCARG.pdf"}], "dataset": {"acronym": null, "archived": null, "badges": [], "created_at": "2020-11-24T11:10:56.819000", "deleted": null, "description": "Liste des \u00e9tablissements commercialisant les cuisses de grenouille et les escargots", "extras": {}, "frequency": "daily", "frequency_date": "2020-11-25T11:09:55", "id": "5fbcdc30658eea9e55782183", "last_modified": "2020-11-24T11:56:43.032000", "metrics": {"discussions": 1, "followers": 2, "issues": 0, "reuses": 0, "views": 1}, "owner": null, "private": false, "slug": "cuisses-de-grenouille-et-escargots-frogs-legs-and-snails", "spatial": null, "tags": ["cuisses", "escargots", "grenouilles"], "temporal_coverage": null, "title": "Cuisses de grenouille et escargots / Frogs' legs and snails"}, "organization": {"acronym": "MAA", "badges": [{"kind": "public-service"}, {"kind": "certified"}], "created_at": "2014-04-17T18:21:32.897000", "deleted": null, "description": "Le ministre de l\u2019agriculture et de l'alimentation pr\u00e9pare et met en \u0153uvre la politique du Gouvernement dans le domaine de l\u2019agriculture, de la for\u00eat et du bois.\n\nIl pr\u00e9pare et met en \u0153uvre la politique de l\u2019alimentation en liaison avec le ministre de l\u2019\u00e9conomie, des finances et du commerce ext\u00e9rieur et le ministre des affaires sociales et de la sant\u00e9.", "id": "534fff8ca3a7292c64a77edf", "last_modified": "2021-11-08T13:59:30.431000", "logo": "https://static.data.gouv.fr/avatars/e6/47661bd0b94c4eb5a95dc1ba348630-original.png", "metrics": {"datasets": 198, "followers": 103, "members": 18, "reuses": 2, "views": 15220}, "name": "Minist\u00e8re de l'Agriculture et de l'Alimentation", "slug": "ministere-de-l-agriculture-de-l-agroalimentaire-et-de-la-foret", "url": "http://agriculture.gouv.fr/"}, "reuses": [], "community_resources": {"data": [], "facets": null, "next_page": null, "page": 1, "page_size": 20, "previous_page": null, "total": 0}}, {"resources": [{"checksum": null, "created_at": "2021-11-08T00:05:02.399000", "description": "all.json", "extras": {}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "json", "id": "9a384041-19aa-4acb-b7e9-f8e1cafa3a3d", "metrics": {}, "mime": null, "published": "2021-11-08T00:05:02.399000", "schema": {}, "title": "March\u00e9 public de la M\u00e9tropole de Lyon", "type": "other", "url": "https://download.data.grandlyon.com/ws/grandlyon/daj_affaires_juridiques.marches/all.json"}, {"checksum": null, "created_at": "2021-11-08T00:05:02.399000", "description": "marches_publics.xml", "extras": {}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "xml", "id": "b4c2537a-8db5-4b95-864b-4d3cbe5091a3", "metrics": {}, "mime": null, "published": "2021-11-08T00:05:02.399000", "schema": {}, "title": "March\u00e9 public de la M\u00e9tropole de Lyon", "type": "other", "url": "https://download.data.grandlyon.com/files/grandlyon/citoyennete/marches_publics.xml"}, {"checksum": null, "created_at": "2021-11-08T00:05:02.400000", "description": "ETALAB-Licence-Ouverte-v2.0.pdf", "extras": {}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "pdf", "id": "d5dc3178-7793-45c1-bc74-4d2ea1626148", "metrics": {}, "mime": null, "published": "2021-11-08T00:05:02.400000", "schema": {}, "title": "March\u00e9 public de la M\u00e9tropole de Lyon", "type": "other", "url": "https://www.etalab.gouv.fr/wp-content/uploads/2017/04/ETALAB-Licence-Ouverte-v2.0.pdf"}], "dataset": {"acronym": null, "archived": null, "badges": [], "created_at": "2021-09-13T09:53:45.712000", "deleted": null, "description": "Pour r\u00e9pondre \u00e0 ses besoins en mati\u00e8re de travaux, de fournitures et de services, la M\u00e9tropole de Lyon doit conclure un march\u00e9 public avec un fournisseur ou un entrepreneur. Les r\u00e8gles qui s'appliquent \u00e0 ces contrats sont d\u00e9finies par la l\u00e9gislation relative aux march\u00e9s publics.\nLes donn\u00e9es fix\u00e9es dans l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 14 avril 2017 doivent \u00eatre publi\u00e9es \u00e0 compter du 1er octobre 2018 pour chaque march\u00e9 public dont le montant est sup\u00e9rieur \u00e0 25 000 \u20ac HT et pour chaque contrat de concession. \nCe texte met en application l\u2019article 18 de la loi pour une R\u00e9publique num\u00e9rique (n\u00b02016-1321 du 7 octobre 2016).", "extras": {"inspire:identifier": "ae2c2441-2afa-4f95-a8a8-b09fa449aced", "inspire:resource_identifier": "https://download.data.grandlyon.com/catalogue/metadata/srv/ae2c2441-2afa-4f95-a8a8-b09fa449aced.xml"}, "frequency": "unknown", "frequency_date": null, "id": "613f038964f0d2ba9aaafe73", "last_modified": "2021-11-08T00:05:02.391000", "metrics": {"discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "reuses": 0, "views": 0}, "owner": null, "private": false, "slug": "marche-public-de-la-metropole-de-lyon", "spatial": null, "tags": ["citoyennete"], "temporal_coverage": null, "title": "March\u00e9 public de la M\u00e9tropole de Lyon"}, "organization": {"acronym": null, "badges": [{"kind": "public-service"}, {"kind": "certified"}], "created_at": "2014-04-17T18:21:14.841000", "deleted": null, "description": "La M\u00e9tropole de Lyon rassemble depuis le 1er janvier 2015 les missions de la Communaut\u00e9 urbaine de Lyon et du d\u00e9partement du Rh\u00f4ne sur les 59 communes qui composent le territoire du Grand Lyon. La M\u00e9tropole de Lyon construit et pr\u00e9serve un cadre de vie agr\u00e9able pour ses 1,3 million d\u2019habitants en intervenant sur de larges domaines : d\u00e9placement, mobilit\u00e9, savoir, culture, environnement, \u00e9nergie, solidarit\u00e9, sant\u00e9 publique, enfance, famille, politique de la ville, habitat, logement, propret\u00e9, eau, assainissement. Elle est en charge de grands \u00e9quipements et infrastructures d\u2019agglom\u00e9ration, du d\u00e9veloppement \u00e9conomique, de l\u2019attractivit\u00e9 et du rayonnement du territoire. \r\n\r\nLa M\u00e9tropole de Lyon est engag\u00e9e dans l\u2019ouverture des donn\u00e9es pour renforcer les capacit\u00e9s d\u2019innovation des acteurs de son territoire et pour inventer les services et usages de la ville de demain.\r\n", "id": "534fff7aa3a7292c64a77e0c", "last_modified": "2021-11-08T01:14:30.686000", "logo": "https://static.data.gouv.fr/avatars/04/c19464d327463da5579852ddbc3cf5-original.png", "metrics": {"datasets": 507, "followers": 59, "members": 6, "reuses": 0, "views": 5022}, "name": "M\u00e9tropole de Lyon", "slug": "grand-lyon", "url": "http://data.grandlyon.com/"}, "reuses": [], "community_resources": {"data": [], "facets": null, "next_page": null, "page": 1, "page_size": 20, "previous_page": null, "total": 0}}, {"resources": [{"checksum": {"type": "sha1", "value": "06b12303c112a2a4d410f8372879ddd9a631b1b3"}, "created_at": "2018-12-20T15:47:39.718000", "description": "Localisation du parc de d\u00e9fibrillateurs g\u00e9r\u00e9 par la commune de Sixt-sur-Aff. Le d\u00e9fibrillateur du complexe sportif n'est pas accessible 24h/24.", "extras": {}, "filesize": 488, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "39ed117d-57ba-46ac-95b6-d180f9a2371e", "metrics": {"views": 0}, "mime": "text/csv", "published": "2018-12-20T15:47:39", "schema": {}, "title": "sixtsuraff-defibrillateurs-2018.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/defibrillateurs-presents-sur-la-commune-de-sixt-sur-aff-en-2018/20181220-154739/sixtsuraff-defibrillateurs-2018.csv"}], "dataset": {"acronym": null, "archived": null, "badges": [], "created_at": "2018-12-20T15:47:31.496000", "deleted": null, "description": "Localisation du parc de d\u00e9fibrillateurs g\u00e9r\u00e9 par la commune de Sixt-sur-Aff. Le d\u00e9fibrillateur du complexe sportif n'est pas accessible 24h/24.", "extras": {}, "frequency": "annual", "frequency_date": "2019-12-20T15:45:58", "id": "5c1bab838b4c415d323a5741", "last_modified": "2018-12-20T15:47:57.933000", "metrics": {"discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "reuses": 0, "views": 0}, "owner": null, "private": false, "slug": "defibrillateurs-presents-sur-la-commune-de-sixt-sur-aff-en-2018", "spatial": {"geom": null, "granularity": "fr:commune", "zones": ["fr:commune:35328@1943-01-01"]}, "tags": ["defibrilateurs", "defibrillateur", "environnement-et-sante"], "temporal_coverage": {"end": "2018-12-31", "start": "2018-01-01"}, "title": "D\u00e9fibrillateurs pr\u00e9sents sur la commune de Sixt-sur-Aff en 2018"}, "organization": {"acronym": "SSA", "badges": [{"kind": "public-service"}, {"kind": "certified"}], "created_at": "2018-09-25T12:30:30.096000", "deleted": null, "description": "### **Bienvenue sur notre page officielle des donn\u00e9es publiques !**\n\n\n> >**Pr\u00e9sentation des jeux de donn\u00e9es**\n> > C\u2019est en 2018 que les membres du conseil municipal ont approuv\u00e9 l\u2019ouverture des donn\u00e9es publiques propri\u00e9t\u00e9 de la mairie de Sixt-sur-Aff afin que ces derni\u00e8res puissent \u00eatre consult\u00e9es, partag\u00e9es et r\u00e9utilis\u00e9es par les acteurs du public et du priv\u00e9. La mise \u00e0 disposition progressive de jeux de donn\u00e9es publiques produites par une mairie vise \u00e0 favoriser la \u00ab circulation des donn\u00e9es et du savoir \u00bb - Loi n\u00b02016-1321 du 7 octobre 2016 dite Loi R\u00e9publique Num\u00e9rique.\nLes donn\u00e9es publiques produites par la Mairie de Sixt-sur-Aff sont brutes, structur\u00e9es et sous la licence libre de type Licence Ouverte v2.0. Lire un jeu de donn\u00e9es n\u2019est pas facile car il s\u2019agit de fichiers num\u00e9riques qui contiennent une s\u00e9rie de textes et de chiffres sans aucune mise en forme.\nDepuis le 25 septembre 2018, la Mairie de Sixt-sur-Aff met \u00e0 disposition un ensemble de jeux de donn\u00e9es destin\u00e9s aux administr\u00e9s, aux organismes ainsi qu\u2019aux entreprises. Ces m\u00eames jeux de donn\u00e9es permettent-ils de d\u00e9couvrir quels sont les pr\u00e9noms les plus populaires, de conna\u00eetre les menus de la cantine, de consulter les d\u00e9lib\u00e9rations approuv\u00e9es par le Conseil municipal ou bien de localiser sur son t\u00e9l\u00e9phone portable le lieu d\u2019une exposition, etc.\n\n\n\n> >**Travaux \u00e0 venir**\n> > A compter du mois de juin 2021, trois actions seront men\u00e9es dans le but de contribuer au d\u00e9veloppement de nouveaux services, d\u2019offrir une meilleure connaissance du territoire ou encore de renforcer la transparence de l\u2019action publique. Le temps n\u00e9cessaire\n>>\u00e0 la r\u00e9alisation de l\u2019op\u00e9ration est estim\u00e9 \u00e0 trois mois et se d\u00e9compose en trois parties :\n> > - Mise \u00e0 jour des premiers jeux de donn\u00e9es (ajout de ressources),\n> > - Correction destin\u00e9e \u00e0 am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de certains de ces m\u00eames jeux de donn\u00e9es (format et structure des fichiers ainsi que leur contenu),\n> > - Cr\u00e9ation de nouvelles donn\u00e9es publiques (recensement de la population, effectifs scolaires, nombre et lieu des permis de construire, \u00e9lections politiques, etc.).\n\n\n**Quelques mots sur la commune**\nDans la vall\u00e9e de l\u2019Aff se trouve une paisible cit\u00e9 aux reliefs bois\u00e9s et aux vall\u00e9es verdoyantes qu\u2019il est possible de d\u00e9couvrir \u00e0 travers deux sentiers p\u00e9destres de 10 km chacun, les hauts de Sixt et les Landes de B\u00e9zyl.\nD\u00e9limit\u00e9e par la rivi\u00e8re de l\u2019Aff, et r\u00e9pondant au nom de Sixt-sur-Aff, cette commune de 2 155 habitants se situe, avec La Gacilly et Pipriac, au c\u0153ur du triangle form\u00e9 par Nantes, Rennes et Vannes.\n \nLa commune de Sixt-sur-Aff b\u00e9n\u00e9ficie de nombreux lieux touristiques ainsi que de la proximit\u00e9 de zones artisanales et \u00e9conomiques Bretagne Loire Oc\u00e9an. \u00c0 4 km de La Gacilly, cit\u00e9 des artisans d\u2019art et berceau du fondateur de l\u2019entreprise de produits de beaut\u00e9 Yves Rocher, les habitants de Sixt-sur-Aff peuvent \u00e9galement se rendre chaque ann\u00e9e au Festival Photos La Gacilly qui accueille plus de 300 000 visiteurs en quatre mois. \u00c0 15 km du bourg de Sixt, il est \u00e9galement possible de d\u00e9couvrir le festival de chants traditionnels, La Bogue d\u2019Or, qui a lieu au mois d\u2019octobre \u00e0 Redon, ainsi que le site m\u00e9galithique de Saint-Just (11 km).\nSitu\u00e9s \u00e0 une heure de route, les habitants de Sixt-sur-Aff peuvent se rendre aux Parcs naturels r\u00e9gionaux de Bri\u00e8re et du Golf du Morbihan ou \u00e0 la r\u00e9serve naturelle des marais de Sen\u00e9. La commune de Sixt-sur-Aff se trouve \u00e9galement \u00e0 60 km du Golf du Morbihan ainsi que de la plage de Damgan. [Brochure de pr\u00e9sentation de la Commune de Sixt-sur-Aff](https://mairiesixt-my.sharepoint.com/:b:/g/personal/mairie_sixt-sur-aff_fr/ETz0qdMXckVLtJEseYNWFcEBfWNGj1Ing68TN9Nsd8YHyg?e=6fkam1)\nChaque ann\u00e9e, La Mairie organise sur le site de la Roche le traditionnel feu d\u2019artifice qui accueille environ 6 000 visiteurs.\n\n\n**\n### Bonne lecture et bonne r\u00e9utilisation des donn\u00e9es publiques !\n**", "id": "5baa0e468b4c414416b6f7b2", "last_modified": "2021-11-08T01:16:47.227000", "logo": "https://static.data.gouv.fr/avatars/5a/110c52d4fe4ae6902d71a36e65714d-original.jpg", "metrics": {"datasets": 34, "followers": 1, "members": 0, "reuses": 0, "views": 135}, "name": "Commune de Sixt-sur-Aff", "slug": "commune-de-sixt-sur-aff", "url": "https://sixt-sur-aff.fr/"}, "reuses": [], "community_resources": {"data": [], "facets": null, "next_page": null, "page": 1, "page_size": 20, "previous_page": null, "total": 0}}, {"resources": [{"checksum": null, "created_at": "2021-06-11T14:18:43.757000", "description": "Description d\u00e9taill\u00e9e et types s\u00e9mantiques des champs", "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 2, "check:date": "2021-07-07T14:10:01.544000", "check:headers:charset": "utf-8", "check:headers:content-type": "text/html", "check:status": 200, "check:url": "https://data.ademe.fr/datasets/dpe-france", "datafairEmbed": "fields"}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "page web", "id": "5f0b35d9-ccbb-4191-bfbc-c7971de2d8b2", "metrics": {"views": 106}, "mime": "text/html", "published": "2021-06-11T14:18:43.757000", "schema": {}, "title": "Description des champs", "type": "documentation", "url": "https://data.ademe.fr/datasets/dpe-france"}, {"checksum": null, "created_at": "2021-06-11T14:18:43.757000", "description": "Documentation interactive de l'API \u00e0 destination des d\u00e9veloppeurs. La description de l'API utilise la sp\u00e9cification [OpenAPI 3.0.1](https://github.com/OAI/OpenAPI-Specification)", "extras": {"apidocUrl": "https://koumoul.com/s/data-fair/api/v1/datasets/dpe-france/api-docs.json", "check:available": true, "check:count-availability": 2, "check:date": "2021-07-07T14:10:01.544000", "check:headers:charset": "utf-8", "check:headers:content-type": "text/html", "check:status": 200, "check:url": "https://data.ademe.fr/datasets/dpe-france"}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "page web", "id": "c1f9cf34-0e59-410d-8115-2427ab44446d", "metrics": {}, "mime": "text/html", "published": "2021-06-11T14:18:43.758000", "schema": {}, "title": "Documentation de l'API", "type": "documentation", "url": "https://data.ademe.fr/datasets/dpe-france"}, {"checksum": null, "created_at": "2021-06-11T14:18:43.758000", "description": "Consultez directement les donn\u00e9es dans une carte interactive.", "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 2, "check:date": "2021-07-07T14:10:01.544000", "check:headers:charset": "utf-8", "check:headers:content-type": "text/html", "check:status": 200, "check:url": "https://data.ademe.fr/datasets/dpe-france", "datafairEmbed": "map"}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "page web", "id": "c403d515-dd7a-41c9-a57f-1b1a4bec1e71", "metrics": {"views": 7}, "mime": "text/html", "published": "2021-06-11T14:18:43.758000", "schema": {}, "title": "Consultez les donn\u00e9es", "type": "main", "url": "https://data.ademe.fr/datasets/dpe-france"}], "dataset": {"acronym": null, "archived": null, "badges": [], "created_at": "2020-06-11T16:00:55.511000", "deleted": null, "description": "Le diagnostic de performance \u00e9nerg\u00e9tique (DPE) renseigne sur la performance \u00e9nerg\u00e9tique d\u2019un logement ou d\u2019un b\u00e2timent, en \u00e9valuant sa consommation d\u2019\u00e9nergie et son impact en terme d\u2019\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre.\n\nLe contenu et les modalit\u00e9s d\u2019\u00e9tablissement du DPE sont r\u00e9glement\u00e9s.\n\nLe DPE d\u00e9crit le b\u00e2timent ou le logement (surface, orientation, murs, fen\u00eatres, mat\u00e9riaux, etc), ainsi que ses \u00e9quipements de chauffage, de production d\u2019eau chaude sanitaire, de refroidissement et de ventilation. Il indique, suivant les cas, soit la quantit\u00e9 d\u2019\u00e9nergie effectivement consomm\u00e9e (sur la base de factures), soit la consommation d\u2019\u00e9nergie estim\u00e9e pour une utilisation standardis\u00e9e du b\u00e2timent ou du logement.\n\nLa lecture du DPE est facilit\u00e9e par deux \u00e9tiquettes \u00e0 7 classes de A \u00e0 G (A correspondant \u00e0 la meilleure performance, G \u00e0 la plus mauvaise) :\n * L\u2019\u00e9tiquette \u00e9nergie pour conna\u00eetre la consommation d\u2019\u00e9nergie primaire ;\n * L'\u00e9tiquette climat pour conna\u00eetre la quantit\u00e9 de gaz \u00e0 effet de serre \u00e9mise.\n\n\n![](https://koumoul.com/s/data-fair/api/v1/datasets/dpe-france/metadata-attachments/dpe.png)\n\nLe diagnostic de performance \u00e9nerg\u00e9tique doit \u00eatre \u00e9tabli par un professionnel ind\u00e9pendant satisfaisant \u00e0 des crit\u00e8res de comp\u00e9tence et ayant souscrit une assurance.\n\nVous pouvez utiliser la vue tableau pour appliquer des filtres puis t\u00e9l\u00e9charger une s\u00e9lection plus restreinte. Vous pouvez aussi acc\u00e9der \u00e0 des donn\u00e9es plus d\u00e9taill\u00e9es pour chaque d\u00e9partements : [01](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-01) - [02](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-02) - [03](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-03) - [04](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-04) - [05](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-05) - [06](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-06) - [07](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-07) - [08](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-08) - [09](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-09) - [10](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-10) - [11](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-11) - [12](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-12) - [13](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-13) - [14](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-14) - [15](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-15) - [16](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-16) - [17](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-17) - [18](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-18) - [19](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-19) - [2A](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-2a) - [2B](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-2b) - [21](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-21) - [22](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-22) - [23](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-23) - [24](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-24) - [25](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-25) - [26](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-26) - [27](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-27) - [28](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-28) - [29](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-29) - [30](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-30) - [31](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-31) - [32](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-32) - [33](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-33) - [34](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-34) - [35](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-35) - [36](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-36) - [37](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-37) - [38](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-38) - [39](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-39) - [40](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-40) - [41](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-41) - [42](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-42) - [43](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-43) - [44](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-44) - [45](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-45) - [46](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-46) - [47](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-47) - [48](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-48) - [49](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-49) - [50](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-50) - [51](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-51) - [52](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-52) - [53](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-53) - [54](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-54) - [55](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-55) - [56](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-56) - [57](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-57) - [58](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-58) - [59](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-59) - [60](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-60) - [61](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-61) - [62](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-62) - [63](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-63) - [64](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-64) - [65](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-65) - [66](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-66) - [67](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-67) - [68](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-68) - [69](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-69) - [70](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-70) - [71](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-71) - [72](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-72) - [73](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-73) - [74](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-74) - [75](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-75) - [76](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-76) - [77](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-77) - [78](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-78) - [79](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-79) - [80](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-80) - [81](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-81) - [82](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-82) - [83](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-83) - [84](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-84) - [85](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-85) - [86](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-86) - [87](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-87) - [88](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-88) - [89](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-89) - [90](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-90) - [91](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-91) - [92](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-92) - [93](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-93) - [94](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-94) - [95](https://data.ademe.fr/datasets/dpe-95)\n\nLa vue tabulaire des donn\u00e9es est une vue agr\u00e9g\u00e9e et simplifi\u00e9e des donn\u00e9es. <p></p>Les [donn\u00e9es compl\u00e8tes](https://files.data.gouv.fr/ademe/dpe_logement_202103.sql), issues des bases de donn\u00e9es, sont disponibles au t\u00e9l\u00e9chargement mais leur utilisation est un peu plus complexe et r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 un public averti.\n", "extras": {"apigouvfr:apis": [{"logo": "/images/api-logo/ademe.png", "openness": "open", "owner": "Agence de la transition \u00e9cologique", "owner_acronym": "ADEME", "path": "/les-api/api_dpe_logements", "slug": "api_dpe_logements", "tagline": "Le recensement des diagnostics de performance \u00e9nerg\u00e9tique (DPE) des logements par habitation", "title": "API DPE logements"}], "datafairDatasetId": "dpe-france", "datafairOrigin": "https://koumoul.com/s/data-fair"}, "frequency": "unknown", "frequency_date": null, "id": "5ee2391763c79811ddfbc86a", "last_modified": "2021-06-11T14:18:43.728000", "metrics": {"discussions": 14, "followers": 2, "issues": 0, "reuses": 1, "views": 2242}, "owner": null, "private": false, "slug": "diagnostics-de-performance-energetique-pour-les-logements-par-habitation", "spatial": null, "tags": [], "temporal_coverage": null, "title": "Diagnostics de performance \u00e9nerg\u00e9tique pour les logements par habitation"}, "organization": {"acronym": null, "badges": [{"kind": "public-service"}, {"kind": "certified"}], "created_at": "2014-04-17T18:20:28.165000", "deleted": null, "description": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re industriel et commercial, plac\u00e9 sous la tutelle conjointe des minist\u00e8res en charge de l'\u00c9cologie, du D\u00e9veloppement durable et de l'\u00c9nergie et de l'Enseignement Sup\u00e9rieur et de la Recherche, l'ADEME participe \u00e0 la mise en oeuvre des politiques publiques dans les domaines de l'environnement, de l'\u00e9nergie et du d\u00e9veloppement durable. \n\nAfin de leur permettre de progresser dans leur d\u00e9marche environnementale, l'Agence met \u00e0 disposition des entreprises, des collectivit\u00e9s locales, des pouvoirs publics et du grand public, ses capacit\u00e9s d'expertise et de conseil. Elle aide en outre au financement de projets, de la recherche \u00e0 la mise en \u0153uvre et ce, dans ses domaines d'intervention.\nC'est dans cet \u00e9tat d'esprit que l'ADEME met \u00e0 disposition ces jeux de donn\u00e9es.\n\nPour acc\u00e9der directement au portail Opendata de l'ADEME : data.ademe.fr", "id": "534fff4ca3a7292c64a77c95", "last_modified": "2021-11-08T13:59:29.328000", "logo": "https://static.data.gouv.fr/avatars/9d/0ab926e5a94c838b7c8ad25401e774-original.jpg", "metrics": {"datasets": 102, "followers": 75, "members": 0, "reuses": 11, "views": 5033}, "name": "ADEME", "slug": "ademe", "url": null}, "reuses": [{"badges": [], "created_at": "2021-04-02T09:45:05.213000", "deleted": null, "description": "Vous r\u00e9alisez des exercices de PCAET pour une collectivit\u00e9 ou une intercommunalit\u00e9 de plus de 20 000 habitants ?\nVisualisez, avec diff\u00e9rents diagrammes et infographies, comment une commune ou une intercommunalit\u00e9 consomme et produit de l\u2019\u00e9nergie sur son territoire.\nD\u00e9couvrez des outils de simulation pour ma\u00eetriser la consommation d\u2019\u00e9nergie et d\u00e9velopper les \u00e9nergies renouvelables dans un territoire.\nAppr\u00e9hendez les donn\u00e9es multi-\u00e9nergie (\u00e9lectricit\u00e9 et gaz) et multi-gestionnaire de distribution d\u2019\u00e9nergie, pour nourrir le diagnostic ou le suivi et l\u2019\u00e9valuation des mesures initi\u00e9es dans votre outil de Planification Climat Air Energie Territoriale.\nCaptez, en un seul clic :\n\u2022\tle portrait sociog\u00e9ographique du territoire,\n\u2022\tdes indicateurs sur la performance \u00e9nerg\u00e9tique des logements,\n\u2022\tdes infographies sur la consommation \u00e9lectricit\u00e9-gaz par secteur d\u2019activit\u00e9 et son \u00e9volution,\n\u2022\tdes infographies sur la production d\u2019\u00e9nergie par fili\u00e8re et son \u00e9volution,\n\u2022\tun focus sur la production de la fili\u00e8re photovolta\u00efque locale,\n\u2022\tdes indications sur le potentiel des \u00e9nergie \u00e9oliennes et solaires dans le territoire.\n\nExploitez un outil de simulation du potentiel solaire (sur le parc r\u00e9sidentiel) et de l\u2019impact sur la r\u00e9duction des \u00e9missions de CO2.\nEnvisagez la port\u00e9e de la production photovolta\u00efque du territoire en mati\u00e8re d\u2019alimentation de parcs de v\u00e9hicules \u00e9lectriques, de r\u00e9duction des \u00e9missions de CO2, et du pourcentage de m\u00e9nages pouvant potentiellement utiliser l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 produite \u00e0 partir de cette source renouvelable locale.  \nHistoriques :\n\u2022\tconsommation \u00e9lectricit\u00e9-gaz de 2012 \u00e0 2019,\n\u2022\tproduction d\u2019\u00e9nergie de 2018 \u00e0 mars 2020.\n\nIndicateurs bas\u00e9s sur des donn\u00e9es ouvertes, issues des gestionnaires de r\u00e9seaux de distribution d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et de gaz, de l\u2019Insee, de l\u2019ADEME et de l\u2019Open Data R\u00e9seaux Energies.", "featured": null, "id": "6066cb811b31b4046459152c", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/cc/ab18e6765748ff9e16dfef0a5decce.jpg", "last_modified": "2021-10-01T21:00:24.191000", "metrics": {"datasets": 4, "discussions": 1, "followers": 1, "issues": 1, "views": 4}, "private": false, "slug": "donnees-pour-les-exercices-de-planification-energetique-territoriale-pcaet-1", "tags": ["consommation-d-energie", "energie", "energie-solaire", "enr", "pcaet", "production-denergie", "transition-energetique-et-ecologique"], "title": "Donn\u00e9es pour les exercices de planification \u00e9nerg\u00e9tique territoriale (PCAET)", "type": "visualization", "url": "https://dataviz.agenceore.fr/mes-donnees-pcaet/"}], "community_resources": {"data": [], "facets": null, "next_page": null, "page": 1, "page_size": 20, "previous_page": null, "total": 0}}, {"resources": [{"checksum": {"type": "sha1", "value": "8af9aed0b606f4f0d37a00e7146651687b3cf1ce"}, "created_at": "2021-10-11T11:54:22.677000", "description": null, "extras": {}, "filesize": 1501, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "c250074b-4d6a-45b3-9623-a4623825ca95", "metrics": {}, "mime": "text/csv", "published": "2021-10-11T11:54:22", "schema": {"name": "etalab/schema-irve"}, "title": "irve-mairie-de-montluel-20211011.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/mairie-de-beynost-borne-de-recharge-pour-vehicules-electriques-1/20211011-115422/irve-mairie-de-montluel-20211011.csv"}], "dataset": {"acronym": null, "archived": null, "badges": [], "created_at": "2021-10-11T11:48:05.841000", "deleted": null, "description": "La mairie de Montluel met \u00e0 disposition des bornes de recharge pour les v\u00e9hicules \u00e9lectriques. Ce jeu de donn\u00e9 regroupe la liste des bornes de recharge fonctionnelles pour v\u00e9hicule \u00e9lectrique sur la commune de Montluel.", "extras": {}, "frequency": "punctual", "frequency_date": "2021-10-11T00:00:00", "id": "6164085521df2138379e8854", "last_modified": "2021-10-11T11:54:30.078000", "metrics": {"discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "reuses": 0, "views": 0}, "owner": null, "private": false, "slug": "mairie-de-beynost-borne-de-recharge-pour-vehicules-electriques-1", "spatial": {"geom": null, "granularity": "fr:commune", "zones": ["fr:commune:01262@1973-01-01"]}, "tags": ["ain", "amenagement-urbain", "irve", "mobilite-electrique"], "temporal_coverage": null, "title": "Mairie de Beynost - Borne de recharge pour v\u00e9hicules \u00e9lectriques"}, "organization": {"acronym": null, "badges": [], "created_at": "2021-10-11T10:04:47.622000", "deleted": null, "description": "Borne de recharge pr\u00e9sente sur la commune de Montluel.", "id": "6163f01f7b240574f0c50337", "last_modified": "2021-11-08T01:09:12.931000", "logo": "https://static.data.gouv.fr/avatars/52/8e3f66681f414cb85c5c8120e8be46-original.png", "metrics": {"datasets": 1, "followers": 0, "members": 0, "reuses": 0, "views": 0}, "name": "Mairie de Montluel (IRVE)", "slug": "mairie-de-montluel-irve", "url": "http://www.oriosbyspie.com"}, "reuses": [], "community_resources": {"data": [], "facets": null, "next_page": null, "page": 1, "page_size": 20, "previous_page": null, "total": 0}}, {"resources": [{"checksum": {"type": "sha1", "value": "5b1feffd0a76ebb9035f72e744d2a491b06ddf48"}, "created_at": "2021-09-30T14:33:08.355000", "description": "M\u00e9tadonn\u00e9es du jeux de donn\u00e9es VFE_public_176900009_20210924.csv", "extras": {}, "filesize": 60895, "filetype": "file", "format": "pdf", "id": "a694f832-7d63-4347-bf4d-ebc233bf2a7f", "metrics": {}, "mime": "application/pdf", "published": "2021-09-30T14:33:08", "schema": {"name": "etalab/schema-vehicules-faibles-emissions-renouvellement-parc"}, "title": "arrete-declaration-vfe-renouvel-parc-lom-1.pdf", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/vehicules-a-faibles-et-a-tres-faibles-emissions-de-la-prefecture-de-region-auvergne-rhones-alpes/20210930-143308/arrete-declaration-vfe-renouvel-parc-lom-1.pdf"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "6869dd4c522112b9a97fc5f25d25ae7c97086f51"}, "created_at": "2021-09-30T14:29:23.240000", "description": "tableau concernant la d\u00e9claration des donn\u00e9es d'acquisition ou de location longue dur\u00e9e de v\u00e9hicules pour l'ann\u00e9e 2020", "extras": {}, "filesize": 932, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "9cde3115-2379-40a8-bed8-db459c6bf79e", "metrics": {}, "mime": "text/csv", "published": "2021-09-30T14:29:23", "schema": {"name": "etalab/schema-vehicules-faibles-emissions-renouvellement-parc"}, "title": "vfe-public-176900009-20210924.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/vehicules-a-faibles-et-a-tres-faibles-emissions-de-la-prefecture-de-region-auvergne-rhones-alpes/20210930-142923/vfe-public-176900009-20210924.csv"}], "dataset": {"acronym": "vfe", "archived": null, "badges": [], "created_at": "2021-09-30T14:29:16.759000", "deleted": null, "description": "publication du pourcentage de v\u00e9hicules \u00e0 faibles et \u00e0 tr\u00e8s faibles \u00e9missions parmi les v\u00e9hicules ayant fait l\u2019objet d\u2019un renouvellement de parc conform\u00e9ment aux dispositions applicables \u00e0 certaines personnes, pris pour l\u2019application de l\u2019article 79 de la loi no 2019-1428 du 24 d\u00e9cembre 2019 d\u2019orientation des mobilit\u00e9s. \n\ntableau concernant la d\u00e9claration des donn\u00e9es d'acquisition ou de location longue dur\u00e9e de v\u00e9hicules pour l'ann\u00e9e 2020", "extras": {}, "frequency": "annual", "frequency_date": "2022-09-30T14:23:21", "id": "6155ad9c9c3b0ee5891f3374", "last_modified": "2021-09-30T14:34:32.714000", "metrics": {"discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "reuses": 0, "views": 1}, "owner": null, "private": false, "slug": "vehicules-a-faibles-et-a-tres-faibles-emissions-de-la-prefecture-de-region-auvergne-rhones-alpes", "spatial": {"geom": null, "granularity": "fr:region", "zones": []}, "tags": ["renouvellement-de-parc-automobile", "vehicules-a-faibles-emissions", "verdissement"], "temporal_coverage": {"end": "2020-12-31", "start": "2020-01-01"}, "title": "V\u00e9hicules \u00e0 faibles et \u00e0 tr\u00e8s faibles \u00e9missions de la Pr\u00e9fecture de R\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4nes-Alpes"}, "organization": {"acronym": null, "badges": [], "created_at": "2021-09-30T13:34:39.560000", "deleted": null, "description": "Le Secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral pour les affaires r\u00e9gionales assiste le pr\u00e9fet dans l'ex\u00e9cution des politiques de l'Etat en r\u00e9gion. Il coordonne \u00e0 cet effet les services d\u00e9concentr\u00e9s de l'Etat.\nLe SGAR Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes est bas\u00e9 \u00e0 Lyon, avec un site distant localis\u00e9 \u00e0 Clermont-Ferrand, comprenant un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional adjoint \u00e0 la recherche et \u00e0 la technologie et une mission Massif Central. ", "id": "6155a0cfcdc64b4a0c792d63", "last_modified": "2021-11-08T01:09:17.870000", "logo": "https://static.data.gouv.fr/avatars/7a/c3b089f180445bac2a85983b767114-original.png", "metrics": {"datasets": 1, "followers": 0, "members": 3, "reuses": 0, "views": 6}, "name": "SGAR Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "slug": "sgar-auvergne-rhone-alpes", "url": "https://www.prefectures-regions.gouv.fr/auvergne-rhone-alpes/Region-et-institutions/Organisation-administrative-de-la-region/Secretariat-General-pour-les-Affaires-Regionales/Le-secretariat-general-pour-les-affaires-regionales-d-Auvergne-Rhone-Alpes"}, "reuses": [], "community_resources": {"data": [], "facets": null, "next_page": null, "page": 1, "page_size": 20, "previous_page": null, "total": 0}}, {"resources": [{"checksum": null, "created_at": "2018-06-07T13:49:03.966000", "description": null, "extras": {"check:available": true, "check:count-availability": 310, "check:date": "2021-07-06T23:57:16.451000", "check:headers:charset": "utf-8", "check:headers:content-type": "text/html", "check:status": 200, "check:url": "https://adresse.data.gouv.fr/donnees-nationales"}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "www", "id": "40e010b2-1d37-4180-8dac-f8a34c7737d5", "metrics": {"views": 12073}, "mime": null, "published": "2020-01-01T15:26:38", "schema": {}, "title": "Acc\u00e9der \u00e0 la documentation et aux donn\u00e9es", "type": "main", "url": "https://adresse.data.gouv.fr/donnees-nationales"}], "dataset": {"acronym": "BAN", "archived": null, "badges": [{"kind": "spd"}], "created_at": "2015-04-17T14:25:16.900000", "deleted": null, "description": "La **Base Adresse Nationale** est l\u2019une des neuf bases de donn\u00e9es du [service public des donn\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rence](https://www.data.gouv.fr/fr/reference). Elle est la seule base de donn\u00e9es d\u2019adresses **officiellement reconnue par l\u2019administration**.\n\n**Service num\u00e9rique d\u2019usage partag\u00e9** et **infrastructure socle** sur laquelle sont adoss\u00e9es de nombreuses politiques publiques, elle fait partie du **syst\u00e8me d\u2019information et de communication de l\u2019\u00c9tat** et est \u00e0 ce titre plac\u00e9e sous la **responsabilit\u00e9 du Premier ministre**.\n\nSon **pilotage** est assur\u00e9 par la **Direction Interminist\u00e9rielle du Num\u00e9rique** (DINUM), qui est charg\u00e9e d\u2019en d\u00e9finir les modalit\u00e9s de gouvernance et de fonctionnement (\u00e0 la suite d\u2019une [d\u00e9cision du Premier ministre](https://www.ccomptes.fr/sites/default/files/2019-03/20190311-refere-S2018-3287-valorisation-donnees-IGN-Meteo-France-Cerema-rep-PM.pdf)).\n\nSa **construction** est assur\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 de nombreux partenaires, et en premier lieu par les **communes**, **seules autorit\u00e9s comp\u00e9tentes en terme d\u2019adressage**.\n\nUn [service de g\u00e9ocodage gratuit](https://adresse.data.gouv.fr/api) est mis \u00e0 disposition par Etalab.\n", "extras": {"apigouvfr:apis": [{"logo": "/images/api-logo/dinum.png", "openness": "open", "owner": "Direction Interminist\u00e9rielle du Num\u00e9rique", "owner_acronym": "DINUM", "path": "/les-api/base-adresse-nationale", "slug": "base-adresse-nationale", "tagline": "Interrogez la Base Adresse Nationale, base de donn\u00e9es de l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des adresses du territoire fran\u00e7ais", "title": "API Adresse (Base Adresse Nationale - BAN)"}]}, "frequency": "weekly", "frequency_date": "2018-06-07T13:47:12", "id": "5530fbacc751df5ff937dddb", "last_modified": "2020-11-09T23:20:52.563000", "metrics": {"discussions": 65, "followers": 45, "issues": 0, "reuses": 41, "views": 23046}, "owner": null, "private": false, "slug": "base-adresse-nationale", "spatial": {"geom": null, "granularity": "other", "zones": ["country:fr"]}, "tags": ["adresses", "ban", "spd"], "temporal_coverage": null, "title": "Base Adresse Nationale"}, "organization": {"acronym": "BAN", "badges": [{"kind": "public-service"}, {"kind": "certified"}], "created_at": "2017-04-05T22:39:17.054000", "deleted": null, "description": "Elle est constitu\u00e9e par la collaboration entre:\n\n- des acteurs nationaux tels que l'IGN, La Poste et la mission Etalab\n- des acteurs locaux tels que les collectivit\u00e9s, les communes, les SDIS,\n- des citoyens par exemple \u00e0 travers le projet OpenStreetMap et l'association OpenStreetMap France.\n\n", "id": "58e555f5c751df205d54e76b", "last_modified": "2021-11-08T13:59:32.809000", "logo": "https://static.data.gouv.fr/avatars/18/18b929a270482faefabb18f5d2b4fd-original.png", "metrics": {"datasets": 1, "followers": 68, "members": 0, "reuses": 0, "views": 2465}, "name": "Base Adresse Nationale", "slug": "base-adresse-nationale", "url": "https://adresse.data.gouv.fr/"}, "reuses": [{"badges": [], "created_at": "2020-06-08T11:11:15.707000", "deleted": null, "description": "Ici c\u2019est ceci\n\nUne application simple qui permet de savoir o\u00f9 vous vous trouvez en France, \u00e0 un instant T.\nC\u2019est un panneau \u00ab Vous \u00eates ici \u00bb virtuel.\n\n\u00c9videmment, il existe pl\u00e9thore d\u2019applications qui affichent un point sur une carte et vous disent \u00ab o\u00f9 \u00bb vous \u00eates\u2026 mais pas vraiment O\u00d9 vous \u00eates, \u00e0 quel endroit, quel est le nom de cet endroit, quelles sont ses coordonn\u00e9es, dans quelle ville, quel d\u00e9partement, quelle r\u00e9gion.\n\nDesign : Julien Dubedout judbd.com, D\u00e9veloppement : Thomas Beduneau D\u00e9veloppeur Front-end et Co-fondateur de Switch.paris\n\nLes applications habituelles partent du principe que vous connaissez \u00e0 peu pr\u00e8s votre position. C\u2019est un parti-pris bien insolent, car rien n\u2019est moins s\u00fbr.\n\nNous pensons aux distraits, aux fl\u00e2neurs, aux curieux, aux \u00e9gar\u00e9s, aux nez-en-l\u2019air, permanents ou temporaires, qui n\u2019ont aucune id\u00e9e d\u2019o\u00f9 ils se trouvent l\u00e0 maintenant tout de suite.\n\nNous militons pour le droit de chacun d\u2019obtenir une r\u00e9ponse rapide \u00e0 cette question primordiale : \u00ab O\u00f9 suis-je ? \u00bb", "featured": true, "id": "5ede00b327d2c039a25df83a", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/f3/792658888b44b98aea294bc5f5b459.jpg", "last_modified": "2021-08-12T20:58:37.026000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 0}, "private": false, "slug": "ici", "tags": ["geomatique", "gps", "ici", "localisation"], "title": "Ici", "type": "application", "url": "https://ici.app/"}, {"badges": [], "created_at": "2020-01-23T16:32:50.367000", "deleted": null, "description": "Cette extension QGIS permet de se localiser simplement en utilisant l'API de la base Adresse Nationale. ![entrez la description de l'image ici](https://raw.githubusercontent.com/Oslandia/french_locator_filter/master/french_geocoder_demo.gif \"entrez le titre de l'image ici\")", "featured": true, "id": "5e29bca26f4441610fa406fb", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/27/13366cc982454bb93f08a5aac0a3a8.png", "last_modified": "2021-11-08T13:59:27.056000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 1, "followers": 0, "issues": 0, "views": 962}, "private": false, "slug": "extension-qgis-de-geolocalisation-dadresse", "tags": ["adresse", "api", "ban", "qgis"], "title": "Extension QGIS de g\u00e9olocalisation d'adresse ", "type": "application", "url": "https://github.com/Oslandia/french_locator_filter"}, {"badges": [], "created_at": "2020-02-04T07:41:32.100000", "deleted": null, "description": "L'outil _PlaquesDuMatrimoine_, d\u00e9velopp\u00e9 dans le cadre du projet _Cit\u00e9 des Dames : cr\u00e9atrices dans la cit\u00e9_, financ\u00e9 par l'I-Site Future de l'universit\u00e9 Gustave Eiffel, vise \u00e0 rep\u00e9rer les voies et les lieux (\u00e9quipements sportifs, lieux d'enseignement, biblioth\u00e8ques) d'une commune de France m\u00e9tropolitaine, nomm\u00e9s d'apr\u00e8s des femmes.\n\nIl utilise les donn\u00e9es de la base adresse nationale pour les noms de voies, d'Open Street Map pour les autres noms de lieux et de Wikidata pour les noms de personnes.", "featured": true, "id": "5e39121c634f4152c5bdc8ab", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/19/a5eaef7b104e48ac421824aa522cc4.jpg", "last_modified": "2021-10-29T20:59:39.323000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 1, "issues": 0, "views": 27}, "private": false, "slug": "plaques-du-matrimoine", "tags": ["egalite-femmes-hommes", "odonymie", "toponyme"], "title": "Plaques du matrimoine", "type": "application", "url": "http://igm.univ-mlv.fr/~gambette/CiteDesDames/PlaquesDuMatrimoine/"}, {"badges": [], "created_at": "2020-03-26T10:35:45.604000", "deleted": null, "description": "Pour connaitre la zone de 1 kilom\u00e8tre dans laquelle vous pouvez vous d\u00e9placer autour de votre domicile pendant le confinement. Il suffit de saisir son adresse postale.", "featured": true, "id": "5e7c7771d9f80f6039da4871", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/3c/6d6791c2e549b8b54839632b9e60f3.png", "last_modified": "2021-11-03T19:59:45.238000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 9, "followers": 1, "issues": 0, "views": 2604}, "private": false, "slug": "confinement-carte-de-la-zone-de-sortie-autour-de-mon-domicile", "tags": ["confinement", "coronavirus", "covid-19"], "title": "Confinement, Carte de la zone de sortie autour de mon domicile", "type": "visualization", "url": "https://carte-sortie-confinement.fr/"}, {"badges": [], "created_at": "2019-02-22T13:47:45.633000", "deleted": null, "description": "**OxSirene** est un projet dont l'objectif est de faciliter l'identification des revendeurs d'une place de march\u00e9 les plus proches de chez vous.\n\nL'installation d'une extension **Chrome** permet, lors de la visite d'un site de vente en ligne (**Amazon** ou **Cdiscount**), de calculer la **distance de livraison** pour les revendeurs adoss\u00e9s \u00e0 une place de march\u00e9. Cette information permettra de s\u00e9lectionner le revendeur le moins \u00e9loign\u00e9 afin de diminuer l'empreinte carbone associ\u00e9e \u00e0 son achat (les motivations [ici](https://github.com/michelcaradec/oxsirene-chrome/wiki/Motivations)).\n\nL'impl\u00e9mentation s'appuie sur les services publics **[SIRENE](https://www.sirene.fr/)** et **[Base Adresse Nationale](https://adresse.data.gouv.fr)** (plus d'informations [ici](https://github.com/michelcaradec/oxsirene-chrome/wiki/Services)) pour l'identification, et sur **[Windows Azure](https://azure.microsoft.com/)** pour l'h\u00e9bergement.\n\nVous trouverez une description d\u00e9taill\u00e9e sur le [Wiki](https://github.com/michelcaradec/oxsirene-chrome/wiki).\n\nLe code (en **[Open Source](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.fr)**) du projet est disponible [ici](https://github.com/michelcaradec/oxsirene-chrome/) et [ici](https://github.com/michelcaradec/oxsirene-server/).", "featured": true, "id": "5c6fef718b4c410533e9db19", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/53/96de20ffb041b78c9c373dc53a208d.png", "last_modified": "2021-08-12T21:07:25.440000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 0}, "private": false, "slug": "oxsirene-chrome", "tags": ["commerce-de-proximite", "extension", "internet"], "title": "OxSirene-Chrome", "type": "application", "url": "https://github.com/michelcaradec/oxsirene-chrome"}, {"badges": [], "created_at": "2015-09-10T18:34:50.721000", "deleted": null, "description": "FindAndGo est une application cartographique permettant de trouver des \u00e9quipements et services autour d'un lieu, et de calculer l'itin\u00e9raire pour s'y rendre (\u00e0 pied, en v\u00e9lo ou en voiture). \r\n\r\nFindAndGo se veut avant tout un d\u00e9monstrateur des possibilit\u00e9s en open source et open data pour la cartographie Web. Il utilise la BAN pour le g\u00e9ocodage et le g\u00e9ocodage inverse, OpenStreetMap pour les donn\u00e9es, et GraphHopper pour les calculs d'itin\u00e9raires. Les types de POIs cherch\u00e9s dans OpenStreetMap et les distances de recherche sont configurables.\r\n\r\nLe code est open source et disponible sur GitHub : https://github.com/naomap/FindAndGo. ", "featured": null, "id": "55f1b12ac751df29861f92b2", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/2015-09-10/d10130b0c0de41f88e89169b3c2aa2d8/FindAndGo.jpg", "last_modified": "2021-08-12T21:21:13.960000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 2, "issues": 0, "views": 37}, "private": false, "slug": "findandgo", "tags": ["geocodage", "itineraires", "openstreetmap"], "title": "FindAndGo", "type": "application", "url": "http://dev.cartocite.fr/FindAndGo/"}, {"badges": [], "created_at": "2015-06-01T11:54:57.884000", "deleted": null, "description": "This article shows how perform geocoding on French adresses with the BAN API and visualize it with R.", "featured": null, "id": "556c2bf1c751df2b6ee57269", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/2015-06-01/a04d9134ca3f4956a7b23e3080d517a9/Capture-decran-2015-05-30-a-18.06.42-360x210.png", "last_modified": "2021-10-26T20:59:37.875000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 283}, "private": false, "slug": "geocoding-french-addresses-with-ban", "tags": ["geocoding"], "title": "Geocoding French addresses with BAN", "type": "post", "url": "http://www.frenchkpi.com/geocoding-french-addresses-with-ban/"}, {"badges": [], "created_at": "2020-05-09T23:42:14.607000", "deleted": null, "description": "Pour d\u00e9terminer o\u00f9 vous pouvez vous d\u00e9placer dans un rayon de 100 km autour de votre domicile et g\u00e9n\u00e9rer la carte PDF associ\u00e9e.", "featured": null, "id": "5eb723b631ddda8d228c1dda", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/22/32336c788d4366a5bae96df3caff1d.jpg", "last_modified": "2021-08-12T20:59:18.642000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 0}, "private": false, "slug": "rayon-de-100-km-autour-de-votre-domicile", "tags": [], "title": "Rayon de 100 km autour de votre domicile", "type": "visualization", "url": "https://rayon-100km.com/"}, {"badges": [], "created_at": "2015-10-29T16:03:20.209000", "deleted": null, "description": "Carte interactive pr\u00e9sentant la r\u00e9partition g\u00e9ographique des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de quartiers.", "featured": null, "id": "56323538c751df19a3dcc3f0", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/db/5ff3ff1ab24379933707166444a7aa.png", "last_modified": "2021-08-12T21:20:49.509000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 0}, "private": false, "slug": "carte-des-delegues-de-quartiers-de-montmorot", "tags": ["carte", "carte-interactive"], "title": "Carte des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de quartiers de Montmorot", "type": "visualization", "url": "http://www.montmorot.fr/index.php/accueil/carte-des-delegues-de-quartiers"}, {"badges": [], "created_at": "2019-02-22T13:45:02.347000", "deleted": null, "description": "**OxSirene** est un projet dont l'objectif est de faciliter l'identification des revendeurs d'une place de march\u00e9 les plus proches de chez vous.\n\nL'installation d'une extension **Chrome** permet, lors de la visite d'un site de vente en ligne (**Amazon** ou **Cdiscount**), de calculer la **distance de livraison** pour les revendeurs adoss\u00e9s \u00e0 une place de march\u00e9. Cette information permettra de s\u00e9lectionner le revendeur le moins \u00e9loign\u00e9 afin de diminuer l'empreinte carbone associ\u00e9e \u00e0 son achat (les motivations [ici](https://github.com/michelcaradec/oxsirene-chrome/wiki/Motivations)).\n\nL'impl\u00e9mentation s'appuie sur les services publics **[SIRENE](https://www.sirene.fr/)** et **[Base Adresse Nationale](https://adresse.data.gouv.fr)** (plus d'informations [ici](https://github.com/michelcaradec/oxsirene-chrome/wiki/Services)) pour l'identification, et sur **[Windows Azure](https://azure.microsoft.com/)** pour l'h\u00e9bergement.\n\nVous trouverez une description d\u00e9taill\u00e9e sur le [Wiki](https://github.com/michelcaradec/oxsirene-chrome/wiki).\n\nLe code (en **[Open Source](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.fr)**) du projet est disponible [ici](https://github.com/michelcaradec/oxsirene-chrome/) et [ici](https://github.com/michelcaradec/oxsirene-server/).", "featured": null, "id": "5c6feece8b4c41052cee6a79", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/aa/1eab92116640648c5e07e36d966fec.png", "last_modified": "2021-08-12T21:07:26.119000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 0}, "private": false, "slug": "oxsirene-server", "tags": ["api", "commerce-de-proximite"], "title": "OxSirene-Server", "type": "api", "url": "https://github.com/michelcaradec/oxsirene-server"}, {"badges": [], "created_at": "2015-04-17T14:38:59.637000", "deleted": null, "description": "Site de la M\u00e9tropole Grenobloise utilisant l'API d'adresse.data.gouv.fr pour la recherche d'adresses.", "featured": null, "id": "5530fee3c751df6c3237dddb", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/2015-04-17/969ef082cbcd4acdb2fde49ba27a4f2e/metromobilite.png", "last_modified": "2021-08-12T21:22:45.594000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 0}, "private": false, "slug": "metromobilite", "tags": [], "title": "M\u00e9tromobilit\u00e9", "type": "application", "url": "http://www.metromobilite.fr/"}, {"badges": [], "created_at": "2021-07-08T11:20:40.224000", "deleted": null, "description": "Application qui permet de donner une premi\u00e8re approche spatio temporelle de la g\u00e9n\u00e9alogie d'un nom de famille\n\nScraping des donn\u00e9es en Node puis G\u00e9ocodage avec l'API Adresse\n\nTechnologies utilis\u00e9es : Deck.gl, D3.js, Vue.js, Node.js", "featured": null, "id": "60e6c36805720ff9d6d47666", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/a9/2790437a5141d69c173254ba944503.png", "last_modified": "2021-11-07T19:59:31.529000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 4, "issues": 0, "views": 451}, "private": false, "slug": "genealogie-dou-vient-mon-nom", "tags": ["ban", "genealogie", "nom"], "title": "G\u00e9n\u00e9alogie : D'o\u00f9 vient mon nom ?", "type": "application", "url": "https://nahelou.github.io/geneamap/#/"}, {"badges": [], "created_at": "2015-12-03T15:20:32.570000", "deleted": null, "description": "Calcul de rendement de panneaux photovolta\u00efques \u00e0 l'adresse indiqu\u00e9e", "featured": null, "id": "56604fb088ee383ff8e72048", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/1e/6d7aeb53a748e797e97682e7c366f9.png", "last_modified": "2021-08-12T21:20:19.820000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 0}, "private": false, "slug": "in-sun-we-trust", "tags": ["energie", "energie-solaire", "energies-renouvelables", "photovoltaique"], "title": "In Sun We Trust", "type": "application", "url": "https://www.insunwetrust.solar/simulateur"}, {"badges": [], "created_at": "2015-08-29T13:50:19.407000", "deleted": null, "description": "QBAN(O) permet de g\u00e9olocaliser vos adresses issues d'un fichier excel ou CSV. Elle se sert de la base BAN (Base Adresse Nationale).", "featured": null, "id": "55e19c7bc751df4fd01f92b1", "image": null, "last_modified": "2021-10-18T20:59:35.518000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 1, "followers": 0, "issues": 0, "views": 278}, "private": false, "slug": "plugin-experimental-qbano-pour-qgis", "tags": ["adresses", "ban", "geocodage", "plugin", "qgis"], "title": "Plugin exp\u00e9rimental QBano pour QGis", "type": "application", "url": "https://plugins.qgis.org/plugins/QBano/"}, {"badges": [], "created_at": "2017-11-02T09:58:03.421000", "deleted": null, "description": "Global Map Solution, l'application la plus simple pour g\u00e9ocoder vos fichiers d'adresses et exposer les r\u00e9sultats sur une carte :\n1. t\u00e9l\u00e9chargez votre fichier d'adresses postales (.xls,.csv)\n2. s\u00e9lectionnez les champs qui composent vos adresses\n3. visualisez les r\u00e9sultats sur la carte apr\u00e8s traitement gr\u00e2ce au r\u00e9f\u00e9rentiel de la BAN\n\nPour en savoir plus, retrouvez-nous sur [Global Map Solution](https://www.globalmapsolution.com) ou la page [Linkedin ](https://www.linkedin.com/company/globalmapsolution/?viewAsMember=true)de l'entreprise.\n", "featured": null, "id": "59fade1bc751df70291d3bf7", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/f4/981ca46b654b22a8b1fc04e1f91aa8.png", "last_modified": "2021-10-19T20:59:48.741000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 39}, "private": false, "slug": "cartographiez-vos-fichiers-dadresses-postales", "tags": ["geocodage", "geocodeur", "geocoding", "geospatial"], "title": "cartographiez vos fichiers d'adresses postales", "type": "application", "url": "https://www.globalmapsolution.com"}, {"badges": [], "created_at": "2015-05-07T09:25:38.020000", "deleted": null, "description": "Ce plugin permet de d\u2019int\u00e9grer un moteur de recherche de la base BAN (Base d\u2019Adresse Nationale) aux cartes du plugin GIS disponible pour SPIP.", "featured": null, "id": "554b1372c751df5d0d190c78", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/2015-05-07/a6347e560ceb4dc5b519ab545dd9afb0/Capture_decran_2015-05-07_a_09.22.43.png", "last_modified": "2021-09-17T20:59:35.524000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 1, "issues": 0, "views": 21}, "private": false, "slug": "plugin-api-ban-pour-spip", "tags": [], "title": "Plugin API BAN pour SPIP", "type": "api", "url": "http://plugins.spip.net/gisban.html"}, {"badges": [], "created_at": "2015-04-30T09:15:07.737000", "deleted": null, "description": "Ce plugin ajoute une zone de saisie d'adresse avec autocompl\u00e9tion pour les carte dynamiques bas\u00e9es sur la librairie OpenLayers3.\r\n\r\nIl s'agit d'une adaptation du plugin destin\u00e9 \u00e0 Leaflet.", "featured": null, "id": "5541d67bc751df706ea75ebe", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/2015-04-30/1810667e940c4fcba8dcd84eb19c968c/Capture_decran_2015-04-30_a_09.12.51.png", "last_modified": "2021-10-05T20:59:44.305000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 1, "followers": 0, "issues": 0, "views": 61}, "private": false, "slug": "plugin-dautocompletion-pour-openlayers3", "tags": ["adresses", "ban", "openlayers"], "title": "Plugin d'autocompl\u00e9tion pour OpenLayers3", "type": "api", "url": "https://github.com/webgeodatavore/ol3-photon"}, {"badges": [], "created_at": "2021-04-09T16:09:11.033000", "deleted": null, "description": "Assurer une adresse normalis\u00e9e \u00e0 tous vos administr\u00e9s : une comp\u00e9tence communale.\nUne mise \u00e0 jour indispensable pour assurer l\u2019acc\u00e8s aux secours, aux services de livraison et de raccordement \u00e0 la fibre.\n\nLes avantages :\n- Votre Base d\u2019Adresses Locales (BAL) devient conforme au standard national de Base d\u2019Adresses Nationales (BAN) et se met \u00e0 jour chez tous les op\u00e9rateurs\n- Vos services sont autonomes pour les mise \u00e0 jour ult\u00e9rieures\n- Vous b\u00e9n\u00e9ficiez de l\u2019accompagnement et de l\u2019expertise de [SOGEFI](https://www.sogefi-sig.com/)\n\nIl est indispensable pour votre collectivit\u00e9 de disposer d\u2019une base de donn\u00e9es d\u2019adresses pr\u00e9cise et \u00e0 jour. Ceci assure l\u2019accessibilit\u00e9 des secours, les t\u00e9l\u00e9coms (installation de la fibre optique), les services de livraison, la navigation GPS, etc.\n\nNous vous proposons de vous accompagner dans la mise en conformit\u00e9 de votre Base Adresse Locale avec la Base Adresse Nationale. Nous vous formons aussi \u00e0 sa mise \u00e0 jour en toute autonomie, au fur et \u00e0 mesure des cr\u00e9ations de nouvelles adresses.\n\nEn compl\u00e9ment, si toutes les voies de votre commune ne sont pas nomm\u00e9es et que toutes les habitations ne sont pas num\u00e9rot\u00e9es, nous sommes \u00e9galement en mesure de vous conseiller et de vous accompagner sur ce point.\n\nSi ce sujet vous int\u00e9resse, nous vous proposons d\u2019\u00e9changer sur le sujet. Pour vous pr\u00e9senter notre prestation d\u2019accompagnement sur l\u2019adresse : [Contactez-nous](https://www.sogefi-sig.com/contact/)\n\nPour vous les \u00e9diteurs, nous mettons \u00e0 disposition une [API Adresse](https://www.sogefi-sig.com/geoservices/). Cette API permet de r\u00e9cup\u00e9rer les informations relatives aux adresses par une exploitation de la Base Adresse Nationale mise \u00e0 jour en continu. Cette API fait la correspondance entre l\u2019adresse postale et la position g\u00e9ographique de l\u2019adresse.\n\nPour en savoir plus sur cette API : [Contactez-nous](https://www.sogefi-sig.com/contact/)\n", "featured": null, "id": "6070600731eef9c72a596de2", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/19/aa51f2010a4423a2dcca9ffa1ee307.png", "last_modified": "2021-10-23T20:59:31.008000", "metrics": {"datasets": 1, "discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "views": 19}, "private": false, "slug": "base-adresse-nationale", "tags": ["api", "bal", "ban", "base-adresse", "collectivite", "commune"], "title": "Base adresse nationale ", "type": "api", "url": "https://www.sogefi-sig.com/adresse/"}, {"badges": [], "created_at": "2018-02-06T00:14:27.510000", "deleted": null, "description": "Carte interactive \u00e0 partir de la plateforme [Cartodb ](https://carto.com/)des donn\u00e9es g\u00e9olocalis\u00e9es \u00e0 partir de l'adresse saisie des entreprises dans les services m\u00e9tiers concern\u00e9es.\nCette op\u00e9ration s'est faite gr\u00e2ce \u00e0 packet BANr, qui perment de lancer le g\u00e9ocododage ayant comme source , la base adresse nationale, et comme environnement le logiciel libre R.", "featured": false, "id": "5a78e55388ee38508c6e327a", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/19/9c9e52f98c4c7dbce43e82a3f70cbd.jpg", "last_modified": "2021-08-12T21:11:58.091000", "metrics": {"datasets": 2, "discussions": 0, "followers": 1, "issues": 0, "views": 0}, "private": false, "slug": "entreprises-titulaires-de-marches-publics-du-departement-de-saone-et-loire", "tags": ["marche-public", "marches-publics", "opendata", "opendatalocale"], "title": "Entreprises titulaires de march\u00e9s publics du d\u00e9partement de Saone et Loire", "type": "visualization", "url": "https://ravenzen.carto.com/builder/199c8dd3-0338-4588-b0c8-f20a9bfd9b0e/embed"}, {"badges": [], "created_at": "2016-02-14T17:55:07.080000", "deleted": null, "description": "Carte r\u00e9alis\u00e9e avec [uMap](http://umap.openstreetmap.fr) repr\u00e9sentant les principaux service publics et administrations nationales.\n", "featured": null, "id": "56c0b16bc751df5b058f0724", "image": "https://static.data.gouv.fr/images/0d/01d342296447bb8df651fc29162552.png", "last_modified": "2021-09-29T20:59:45.098000", "metrics": {"datasets": 2, "discussions": 0, "followers": 1, "issues": 0, "views": 88}, "private": false, "slug": "carte-des-principaux-services-publics-nationaux", "tags": ["localisation", "services-publics"], "title": "Carte des principaux services publics nationaux", "type": "visualization", "url": "http://u.osmfr.org/m/71240/"}], "community_resources": {"data": [{"checksum": null, "created_at": "2017-08-04T09:38:52.288000", "dataset": {"acronym": "BAN", "class": "Dataset", "id": "5530fbacc751df5ff937dddb", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/base-adresse-nationale/", "title": "Base Adresse Nationale", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/datasets/base-adresse-nationale/"}, "description": "Un package R pour appeler directement l'API de g\u00e9ocodage et de g\u00e9ocodage inverse de la BAN.", "extras": {}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "R package", "id": "715733f3-72c7-4286-8084-b8f9ef6e6a90", "last_modified": "2017-08-04T09:38:52.288000", "latest": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/r/715733f3-72c7-4286-8084-b8f9ef6e6a90", "metrics": {"nb_hits": 1, "nb_uniq_visitors": 1, "nb_visits": 1, "views": 4}, "mime": null, "organization": null, "owner": {"avatar": "https://static.data.gouv.fr/avatars/74/5bd403d0fd453aaf2ab3f3979675e6-original.jpg", "avatar_thumbnail": "https://static.data.gouv.fr/avatars/74/5bd403d0fd453aaf2ab3f3979675e6-500.jpg", "class": "User", "first_name": "Paul-Antoine", "id": "534fff46a3a7292c64a77a43", "last_name": "Chevalier", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/users/paul-antoine-chevalier/", "slug": "paul-antoine-chevalier", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/users/paul-antoine-chevalier/"}, "preview_url": null, "published": "2017-08-03T00:00:00", "schema": {}, "title": "banR", "type": "main", "url": "https://cran.r-project.org/web/packages/banR/index.html"}], "facets": null, "next_page": null, "page": 1, "page_size": 20, "previous_page": null, "total": 1}}, {"resources": [{"checksum": null, "created_at": "2021-09-03T02:10:14.716000", "description": "Les donn\u00e9es sont synchronis\u00e9es quotidiennement et disponibles au format GTFS dans un dossier .ZIP", "extras": {}, "filesize": null, "filetype": "remote", "format": "gtfs", "id": "0ca29750-b689-4580-afc0-4b127ee4b914", "metrics": {}, "mime": "application/octet-stream", "published": "2021-09-03T02:10:14.716000", "schema": {}, "title": "Trans'Agglo_R\u00e9seau des transports en commun.GTFS.zip", "type": "main", "url": "https://trouver.datasud.fr/dataset/0c5ad935-272e-4d9e-b0db-cdcb1a5309b8/resource/0ca29750-b689-4580-afc0-4b127ee4b914/download/dlva.gtfs.zip"}], "dataset": {"acronym": null, "archived": null, "badges": [], "created_at": "2018-10-09T00:00:00", "deleted": null, "description": "La DLVA diffuse les donn\u00e9es de transports des lignes d'autocars urbains et interurbains (horaires des Lignes avec les points d\u2019arr\u00eats, les calendriers, et les routes ) de son territoire extraites quotidiennement du [r\u00e9seau r\u00e9gional Zou!](https://zou.maregionsud.fr). Depuis le 7 juillet 2019, les anciens r\u00e9seaux Manobus et les lignes p\u00e9ri-urbaines sont r\u00e9unis sous un seul nom, le Transagglo. Toutes les informations aux Voyageurs sont accessibles sur le site https://mobilite.dlva.fr/ Les donn\u00e9es sont disponibles au format GTFS dans un dossier ZIP. Attention ces donn\u00e9es sont publi\u00e9es, sans engagement sur la qualit\u00e9 au regard du d\u00e9ploiement de services num\u00e9riques r\u00e9-utilisateurs.", "extras": {"ckan:name": "lignes-dautocars-urbains-et-interurbains-de-la-dlva", "harvest:domain": "trouver.datasud.fr", "harvest:last_update": "2021-11-08T01:06:08.858129", "harvest:remote_id": "0c5ad935-272e-4d9e-b0db-cdcb1a5309b8", "harvest:source_id": "610cf47d38c7f6272f320805", "remote_url": "https://trouver.datasud.fr/dataset/lignes-dautocars-urbains-et-interurbains-de-la-dlva"}, "frequency": "unknown", "frequency_date": null, "id": "612904755f59b6818346ea4d", "last_modified": "2021-11-07T00:00:00", "metrics": {"discussions": 0, "followers": 0, "issues": 0, "reuses": 0, "views": 0}, "owner": null, "private": false, "slug": "lignes-dautocars-urbains-et-interurbains-de-la-dlva", "spatial": null, "tags": ["autocar", "bus", "dlva", "ligne", "mobilite", "transagglo", "transport"], "temporal_coverage": null, "title": "Lignes d'autocars urbains et interurbains de la DLVA (r\u00e9seau Trans'Agglo)"}, "organization": {"acronym": "DLVA", "badges": [{"kind": "certified"}, {"kind": "public-service"}], "created_at": "2017-05-09T16:41:12.063000", "deleted": null, "description": "Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Durance Luberon Verdon regroupe 25 communes, sur un territoire de 846 km2 o\u00f9 vivent 62 000 habitants, soit pr\u00e8s de 40% de la population des Alpes de Haute-Provence.", "id": "5911d508c751df168e15a89f", "last_modified": "2021-11-08T01:12:24.543000", "logo": "https://static.data.gouv.fr/avatars/84/6be2b86d05447794eaa1bc0a23972d-original.jpg", "metrics": {"datasets": 17, "followers": 2, "members": 0, "reuses": 0, "views": 22}, "name": "Durance Luberon Verdon Agglom\u00e9ration", "slug": "durance-luberon-verdon-agglomeration", "url": "http://dlva.fr"}, "reuses": [], "community_resources": {"data": [{"checksum": {"type": "sha1", "value": "762a47407f0a59937ec4bef0d68f6df1c844dc9a"}, "created_at": "2021-09-16T03:00:05.584000", "dataset": {"acronym": null, "class": "Dataset", "id": "612904755f59b6818346ea4d", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/lignes-dautocars-urbains-et-interurbains-de-la-dlva/", "title": "Lignes d'autocars urbains et interurbains de la DLVA (r\u00e9seau Trans'Agglo)", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/datasets/lignes-dautocars-urbains-et-interurbains-de-la-dlva/"}, "description": "Cr\u00e9ation automatique d'un fichier geojson \u00e0 partir du fichier GTFS.\n\nLe fichier est g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par transport.data.gouv.fr en utilisant l'outil https://gitlab.com/CodeursEnLiberte/gtfs-to-geojson/\n", "extras": {"transport:original_resource_url": "https://trouver.datasud.fr/dataset/0c5ad935-272e-4d9e-b0db-cdcb1a5309b8/resource/0ca29750-b689-4580-afc0-4b127ee4b914/download/dlva.gtfs.zip"}, "filesize": 45875, "filetype": "file", "format": "geojson", "id": "c876007e-686e-497e-bb96-4e45470255b9", "last_modified": "2021-11-04T02:10:41.863000", "latest": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/r/c876007e-686e-497e-bb96-4e45470255b9", "metrics": {}, "mime": "application/json", "organization": {"acronym": null, "badges": [{"kind": "certified"}, {"kind": "public-service"}], "class": "Organization", "id": "5abca8d588ee386ee6ece479", "logo": "https://static.data.gouv.fr/avatars/fb/c57e4ce94f4227811f20c329d3eed0-original.png", "logo_thumbnail": "https://static.data.gouv.fr/avatars/fb/c57e4ce94f4227811f20c329d3eed0-100.png", "name": "Point d'Acc\u00e8s National transport.data.gouv.fr", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/organizations/equipe-transport-data-gouv-fr/", "slug": "equipe-transport-data-gouv-fr", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/organizations/equipe-transport-data-gouv-fr/"}, "owner": null, "preview_url": null, "published": "2021-09-16T03:00:05.584000", "schema": {}, "title": "dlva.gtfs.zip.geojson", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/lignes-dautocars-urbains-et-interurbains-de-la-dlva/20211104-021041/dlva.gtfs.zip.geojson"}, {"checksum": {"type": "sha1", "value": "9c9af4175d3b2bc14d78017c827d77d1c77a1465"}, "created_at": "2021-09-16T03:00:09.135000", "dataset": {"acronym": null, "class": "Dataset", "id": "612904755f59b6818346ea4d", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/lignes-dautocars-urbains-et-interurbains-de-la-dlva/", "title": "Lignes d'autocars urbains et interurbains de la DLVA (r\u00e9seau Trans'Agglo)", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/datasets/lignes-dautocars-urbains-et-interurbains-de-la-dlva/"}, "description": "Conversion automatique du fichier GTFS au format NeTEx (profil France)\n\nLa conversion est effectu\u00e9e par transport.data.gouv.fr en utilisant l\u2019outil https://github.com/CanalTP/transit_model\n", "extras": {"transport:original_resource_url": "https://trouver.datasud.fr/dataset/0c5ad935-272e-4d9e-b0db-cdcb1a5309b8/resource/0ca29750-b689-4580-afc0-4b127ee4b914/download/dlva.gtfs.zip"}, "filesize": 207460, "filetype": "file", "format": "netex", "id": "50f07927-dbbe-4063-8c99-aa19c7b13b36", "last_modified": "2021-11-04T02:10:46.377000", "latest": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/r/50f07927-dbbe-4063-8c99-aa19c7b13b36", "metrics": {}, "mime": "application/zip", "organization": {"acronym": null, "badges": [{"kind": "certified"}, {"kind": "public-service"}], "class": "Organization", "id": "5abca8d588ee386ee6ece479", "logo": "https://static.data.gouv.fr/avatars/fb/c57e4ce94f4227811f20c329d3eed0-original.png", "logo_thumbnail": "https://static.data.gouv.fr/avatars/fb/c57e4ce94f4227811f20c329d3eed0-100.png", "name": "Point d'Acc\u00e8s National transport.data.gouv.fr", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/organizations/equipe-transport-data-gouv-fr/", "slug": "equipe-transport-data-gouv-fr", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/organizations/equipe-transport-data-gouv-fr/"}, "owner": null, "preview_url": null, "published": "2021-09-16T03:00:09.135000", "schema": {}, "title": "dlva.gtfs.zip.netex.zip", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/lignes-dautocars-urbains-et-interurbains-de-la-dlva/20211104-021045/dlva.gtfs.zip.netex.zip"}], "facets": null, "next_page": null, "page": 1, "page_size": 20, "previous_page": null, "total": 2}}, {"resources": [{"checksum": {"type": "sha1", "value": "ea30d3ed445f208a5b08d23dae1976376f525d47"}, "created_at": "2021-04-01T15:10:12.422000", "description": null, "extras": {}, "filesize": 73, "filetype": "file", "format": "csv", "id": "503c39b0-58d8-45fe-ace0-55795bb0a6b7", "metrics": {"views": 1}, "mime": "text/csv", "published": "2021-04-01T15:10:12", "schema": {}, "title": "rickroll.csv", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/nombre-de-personnes-rickrollees-sur-data-gouv-fr/20210401-182031/rickroll.csv"}], "dataset": {"acronym": null, "archived": null, "badges": [], "created_at": "2021-04-01T15:08:29.257000", "deleted": null, "description": "A l'occasion du 1er avril, data.gouv.fr s'est donn\u00e9 pour mission de [Rickroll](https://fr.wikipedia.org/wiki/Rickroll) un nombre important d'usagers. Dans un souci de transparence, les indicateurs relatifs \u00e0 cette mission sont publi\u00e9s ici en open data sous forme de fichier CSV.\n\nLes donn\u00e9es sont issues de [stats.data.gouv.fr](https://stats.data.gouv.fr/index.php?module=CoreHome&action=index&idSite=109&period=range&date=previous30#?idSite=109&period=day&date=2021-04-01&segment=&category=General_Actions&subcategory=General_Outlinks).", "extras": {}, "frequency": "punctual", "frequency_date": null, "id": "6065c5cd9f89bfd828bcbf5c", "last_modified": "2021-04-02T15:31:54.444000", "metrics": {"discussions": 1, "followers": 1, "issues": 0, "reuses": 0, "views": 0}, "owner": null, "private": false, "slug": "nombre-de-personnes-rickrollees-sur-data-gouv-fr", "spatial": null, "tags": ["never-gonna-give-you-up"], "temporal_coverage": {"end": "2021-04-02", "start": "2021-04-01"}, "title": "Nombre de personnes rickroll\u00e9es sur data.gouv.fr"}, "organization": {"acronym": null, "badges": [{"kind": "public-service"}, {"kind": "certified"}], "created_at": "2014-04-17T18:21:09.022000", "deleted": null, "description": "Etalab est un d\u00e9partement de la direction interminist\u00e9rielle du num\u00e9rique (DINUM), dont les missions et l\u2019organisation sont fix\u00e9es par le d\u00e9cret du 30 Octobre 2019. Il coordonne notamment la conception et la mise en \u0153uvre de la strat\u00e9gie de l\u2019\u00c9tat dans le domaine de la donn\u00e9e.\u2009\n\n**Ouverture (open data) et partage des donn\u00e9es**\nEtalab coordonne la politique d\u2019ouverture et de partage des donn\u00e9es publiques (open data) : Il coordonne les actions des administrations de l\u2019Etat et leur apporte son appui pour faciliter la diffusion et la r\u00e9utilisation de leurs informations publiques.\n\nIl d\u00e9veloppe et anime la plateforme d\u2019open data data.gouv.fr destin\u00e9e \u00e0 rassembler et \u00e0 mettre \u00e0 disposition librement l\u2019ensemble des informations publiques de l\u2019Etat, de ses \u00e9tablissements publics et, si elles le souhaitent, des collectivit\u00e9s territoriales et des personnes de droit public ou de droit priv\u00e9 charg\u00e9es d\u2019une mission de service public.\n\nIl coordonne le Service Public de la Donn\u00e9e .\n\nEtalab contribue \u00e9galement \u00e0 faciliter la circulation et l\u2019\u00e9change de donn\u00e9es entre administrations, notamment dans le cadre de la mise en oeuvre du principe du \u00ab Dites le nous une fois \u00bb, ou avec des tiers. \n\n**Exploitation des donn\u00e9es : datasciences, intelligence artificielle et algorithmes publics**\nPour la DINUM, Etalab coordonne et promeut l\u2019action de l\u2019Etat et des organismes plac\u00e9s sous sa tutelle en mati\u00e8re d\u2019inventaire, de gouvernance, de production, de circulation, d\u2019exploitation et d\u2019ouverture des donn\u00e9es, et notamment des codes sources.\nIl organise, dans le respect de la protection des donn\u00e9es personnelles et des secrets prot\u00e9g\u00e9s par la loi, la meilleure exploitation des donn\u00e9es de l\u2019Etat et des organismes plac\u00e9s sous sa tutelle et leur plus large circulation. La DINUM peut \u00eatre saisie par une personne morale de droit public de toute question portant sur cette circulation.\n\nEtalab contribue \u00e0 la promotion des sciences des donn\u00e9es (\u00ab datasciences \u00bb) et de l\u2019intelligence artificielle dans la sph\u00e8re publique. Il porte notamment le programme \u00ab Lab IA \u00bb visant \u00e0 mener des projets de datasciences et d\u2019IA, \u00e0 faciliter l\u2019exp\u00e9rimentation et le partage de bonnes pratiques, \u00e0 animer des communaut\u00e9s de datascientists et porteurs de projet d\u2019IA.\n\nEtalab accompagne \u00e9galement les administrations dans l\u2019ouverture et l\u2019usage responsable des algorithmes publics.  \n\n**Innovation et ouverture de l\u2019action publique** \nPour la DINUM, Etalab contribue \u00e0 \u00ab promouvoir l\u2019innovation, l\u2019exp\u00e9rimentation, les m\u00e9thodes de travail ouvertes, agiles et it\u00e9ratives, ainsi que les synergies avec la soci\u00e9t\u00e9 civile pour d\u00e9cloisonner l\u2019administration et favoriser l\u2019adoption des meilleures pratiques professionnelles dans le domaine du num\u00e9rique.\nA ce titre il \u00e9tudie notamment l\u2019opportunit\u00e9 de recourir \u00e0 des technologies en voie de maturation issues du monde de la recherche \u00bb (art.6 du d\u00e9cret, 6\u00b0).\n\nEtalab contribue ainsi \u00e0 ouvrir l\u2019administration et l\u2019action publique sur la soci\u00e9t\u00e9, en mettant en oeuvre les principes de \u00ab gouvernement ouvert \u00bb : transparence de l\u2019action publique, consultation et concertation avec la soci\u00e9t\u00e9 civile, participation citoyenne, innovation ouverte. Il a coordonn\u00e9 jusqu\u2019en 2019, en lien avec le Minist\u00e8re de l\u2019Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res l\u2019action de la France au sein du Partenariat pour un gouvernement ouvert (\u00ab PGO \u00bb), d\u00e9sormais pilot\u00e9 par la Direction Interminist\u00e9rielle de la Transformation Publique. \n\nEtalab a par ailleurs con\u00e7u, lanc\u00e9 et d\u00e9velopp\u00e9 le programme \u00ab Entrepreneurs d\u2019Int\u00e9r\u00eat G\u00e9n\u00e9ral \u00bb, qui recrute chaque ann\u00e9e pendant 10 mois des talents du num\u00e9rique \u2013 d\u00e9veloppeurs, datascientists, designers\u2026. \u2013 pour r\u00e9soudre des d\u00e9fis d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral aux cot\u00e9s des administrations. \n\n", "id": "534fff75a3a7292c64a77de4", "last_modified": "2021-11-08T13:59:30.030000", "logo": "https://static.data.gouv.fr/avatars/2015-01-12/8ebc26cca2394e089a8b065fe0ae2659/etalab-original.jpg", "metrics": {"datasets": 56, "followers": 356, "members": 22, "reuses": 33, "views": 13096}, "name": "Etalab", "slug": "etalab", "url": "https://www.etalab.gouv.fr"}, "reuses": [], "community_resources": {"data": [{"checksum": {"type": "sha1", "value": "2a5ffcff86875fce671e77cd9a7e65f92ac9b25b"}, "created_at": "2021-04-02T15:16:53.921000", "dataset": {"acronym": null, "class": "Dataset", "id": "6065c5cd9f89bfd828bcbf5c", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/nombre-de-personnes-rickrollees-sur-data-gouv-fr/", "title": "Nombre de personnes rickroll\u00e9es sur data.gouv.fr", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/datasets/nombre-de-personnes-rickrollees-sur-data-gouv-fr/"}, "description": "Export du fichier rickroll au format JSON", "extras": {}, "filesize": 109, "filetype": "file", "format": "json", "id": "1c7863f0-8561-4d26-bcc2-e7ca36f2117a", "last_modified": "2021-04-02T15:17:10.944000", "latest": "https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/r/1c7863f0-8561-4d26-bcc2-e7ca36f2117a", "metrics": {"views": 1}, "mime": "application/json", "organization": null, "owner": {"avatar": "https://static.data.gouv.fr/avatars/ab/ea9cd45194464e8d99787499b83c79-original.jpg", "avatar_thumbnail": "https://static.data.gouv.fr/avatars/ab/ea9cd45194464e8d99787499b83c79-500.jpg", "class": "User", "first_name": "Mario", "id": "5f560be9ad20a4068c08b356", "last_name": "Restuccia", "page": "https://www.data.gouv.fr/fr/users/mario-restuccia/", "slug": "mario-restuccia", "uri": "https://www.data.gouv.fr/api/1/users/mario-restuccia/"}, "preview_url": null, "published": "2021-04-02T15:16:53", "schema": {}, "title": "rickroll.json", "type": "main", "url": "https://static.data.gouv.fr/resources/nombre-de-personnes-rickrollees-sur-data-gouv-fr/20210402-151653/rickroll.json"}], "facets": null, "next_page": null, "page": 1, "page_size": 20, "previous_page": null, "total": 1}}]